<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>学语思</title>
  
  <link href="/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="http://www.yourname.com/child/"/>
  <updated>2017-07-29T14:41:07.874Z</updated>
  <id>http://www.yourname.com/child/</id>
  
  <author>
    <name>成学</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="http://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>认知升级之路</title>
    <link href="http://www.yourname.com/child/2017/12/31/%E8%AE%A4%E7%9F%A5%E5%8D%87%E7%BA%A7%E4%B9%8B%E8%B7%AF/"/>
    <id>http://www.yourname.com/child/2017/12/31/认知升级之路/</id>
    <published>2017-12-30T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2017-07-29T14:41:07.874Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="开始"><a href="#开始" class="headerlink" title="开始"></a>开始</h2><p>接近大半年我阅读了很多关于心理学的书籍，只为提高自己的认知能力，为什么会有这种想法呢？</p>
<p>因为我经常发现，为什么别人能够想到，做到，而我自己居然连想这么简单的事情都做不到，这个不行，我一定要提高自己的认知水平。又因为前期的积累，我的搜索水平基本完全过关，所以很容易我就找到了自己需要学习的资料，这里包括一些公号、书籍、博客等，主要是书籍。</p>
<p>经过这么大半年的学习，我认识到了大脑的三个事实</p>
<ol>
<li>人类大脑所遵循的准则是：能不用，则不用，该用脑时也不用；</li>
<li>大脑总是避免思考，而学习是要对抗这个趋势</li>
<li>人在紧张、兴奋等情况下会分泌激素（皮质素）这会影响人的情绪</li>
</ol>
<p>人的记忆分为工作记忆和长期记忆：</p>
<blockquote>
<ul>
<li>工作记忆（working memory），简单来说，就是我们当前正在意识、思考的区域</li>
<li>长期记忆(long-term memory)，顾名思义。我问你，你的初吻给了谁？你头脑中立马出现的那个人（搞不好是条哈士奇），这个过程就是信息从长期记忆提取到工作记忆的过程。在我问这个问题之前，这个信息没有在你的工作记忆中，它在你的长期记忆里</li>
</ul>
</blockquote>
<p>我们的工作记忆容量有限，只能同时容纳7±2个有意义的信息组块（chunk）</p>
<p> 你可以尝试用5秒记忆这一串字母，然后遮住尝试复述：</p>
<blockquote>
<p>XCN,NPH,DFB,ICI,AMC,AAX</p>
</blockquote>
<p> 大部分人能记住7个左右的字母。</p>
<p> 换一组试试：</p>
<blockquote>
<p>X,CNN,PHD,FBI,CIA,NCAA,X</p>
</blockquote>
<p>相信这一句你能记得更多，因为出现了CNN、FBI等有意义的组块。</p>
<p>必要难度理论指出：</p>
<blockquote>
<p>记忆的存储与提取呈负相关。存入记忆容易，提取出来会不容易；反之，如果你有些吃力地存入，那么，提取会更牢。这也证明了，只有在工作记忆中进行深度加工过的知识，才能有效存储在长期记忆。</p>
</blockquote>
<p>心理学家对于人们面对难题时的「变」与「不变」的态度，以及问题是如何形成、为何会持续存在、如何又被突破解决的过程做了深入的研究，提出了两个概念：</p>
<blockquote>
<p>第一序改变：发生在某一系统之内的改变，系统本身维持不变。例如，做恶梦的人，在梦中可以做许多事——跑、躲、打、喊等等——但无论怎么变换这些行为，都无法停止噩梦。</p>
<p>第二序改变：改变发生在系统之外，控制系统整体的前提改变，使系统转换到完全不同的状态，也即改变之改变，简直就像量子跃迁。例如，从梦中醒来。</p>
</blockquote>
<p>第二序改变，往往是解决问题的关键。解决问题时，勤奋仅在第二序改变的指导下才有效。</p>
<p> 促成改变的四个步骤：</p>
<p>1、以具体的词语清楚地界定问题。</p>
<p>2、探究目前为止已企图运用过的解决对策。</p>
<p>3、对想要达成的具体改变有一个清晰的定义。</p>
<p>4、形成与执行一个能产生这一改变的计划。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;h2 id=&quot;开始&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#开始&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;开始&quot;&gt;&lt;/a&gt;开始&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;接近大半年我阅读了很多关于心理学的书籍，只为提高自己的认知能力，为什么会有这种想法呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为我经常发现，为什么别人能够想到，做
    
    </summary>
    
    
      <category term="学习" scheme="http://www.yourname.com/child/tags/%E5%AD%A6%E4%B9%A0/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>男人和女人的思考模式</title>
    <link href="http://www.yourname.com/child/2017/08/03/%E7%94%B7%E4%BA%BA%E5%92%8C%E5%A5%B3%E4%BA%BA%E7%9A%84%E6%80%9D%E8%80%83%E6%A8%A1%E5%BC%8F/"/>
    <id>http://www.yourname.com/child/2017/08/03/男人和女人的思考模式/</id>
    <published>2017-08-02T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2017-08-03T13:42:25.699Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>我们看书的时候，总希望能看出一点不一样跟东西出来或者学到一些技能能应用到我们的生活里才不枉费那么费劲的看了那么久的书。书里面的内容是把这些经验平铺成文字印在了纸张上了，我们需要吸收这个经验，然后内化成我们的技能，这才是读书的最高境界。</p>
<p>但就像一千个人眼里有一千个哈姆雷特，即使是同一本书，不同的人也会产生非常不同的感觉。但不管怎样，我们总是希望能在那些大众认可的书籍里寻找我们潜意识里渴望的那些真知、快乐、美好，或者和女人相处的技能。</p>
<p>细心思考一下，当我听到媳妇抱怨（很大可能关于家里的琐事）的时候，我的第一反应就是到底哪里出错了，是我关心不够？是她又犯傻了？还是公婆对她做了什么大不了的事情？亦或是纯粹是“大姨妈”来了…… 如果心情还好的时候，我还可以耐心的听她抱怨会，耐心和她讲道理，给他分析轻重缓急，善恶利弊等等，心情不好的时候，不管了，女人发疯简直不可理喻，这样反而会火上浇油，她变得更加躁狂了，一发不可收拾了，最终我被打败了；</p>
<p>但其实起初的原因并不是我造成的，为何最终我却成为了爆炸的唯一“受害者”，可怜一个无辜的人遍体鳞伤。我承受了那恶毒刺耳的抱怨负能量，如果一而再再而三，不用说，人会崩溃。</p>
<p>当情绪冷却下来的时候，我认真反思过好多次，个人自认为是一个极为有耐心的人，可是怎么也会乱了分寸，爆了脾气了。情绪爆发的那个阙值我是否可以感应到呢。</p>
<p>仔细回想我自己情绪失控的几次意外，那时候是是有症状的—<strong>双方的安全感到达了一个极低值</strong>。</p>
<p>想想是这样的：</p>
<blockquote>
<p>男方是经过一天的工作，他认为女方居然一点都不体谅自己，每天就只会在鸡毛蒜皮的事情上挑刺，他会觉得别人家的老婆不会这样的……</p>
<p>女方觉得自己一个孤弱女子，嫁到了一个全部生人的家庭，老公一直在外面，也没有时间陪伴自己，天天面对的是他老娘，总觉得她看自己不顺眼，又听到了什么风声，想想自己的闺蜜家庭，她的老公，心里有苦……好不容易等老公下班，想和他聊会体己话，然而他总是那副“尿性”，不闻不问……</p>
</blockquote>
<p>最终闹到不可开交，不慌而散。和女人打交道一定是有技巧的，因为不可否认有很多非常和谐的夫妻或情侣关系，这里面关于常见的套路话术，也一定是有的。</p>
<p>看《魔鬼约会学》当魔鬼老师书中举例的那些巧妙的回答，设身处地的一想，真的非常妙，当然我的目的不是为了泡妞，我是想在那种在我看来可能紧张得要死的情景里，比如搭讪，TED有一个视频讲得是人一紧张的时候，大脑就会分泌一种叫做“皮质素”的物质，让人反应迟钝，就是你那种你木讷的时刻。有些非常内向的人，还会感觉手心额头冒汗，脑袋一片空白，根本不知该怎么回答，可能心里就一个回音“我要完了，我完了……”他是怎么可能想到那么妙的回答呢？这背后一定存在一种智慧或学问。</p>
<p>我也确实发现了很有意思的东西，不同语言模式：</p>
<blockquote>
<ul>
<li>作为适合应激状态的男性思维，其语言模式具有如下特征：上堆、抽象概括、做出评价、解决问题、探求动机、预测未来、建立因果、推理总结、防御否定、目的优先、结果导向、以客观为标准</li>
<li>作为适合自然状态的女性思维，其语言模式具有如下特征：下切、具体细节、表达感受、描述问题、关注过去、对照眼前、罗列现象、就事论事、开放肯定、忘却目的、活在当下、以自我为标准</li>
</ul>
</blockquote>
<p>当然对这两种思维模式，还有更深入的概括，所谓男性思维一般是面向未来，而女性思维是面向过去或现在的。一点小技巧，当要表现友好，主语要以你开头。</p>
<p>这是不同的思维的趋势特征，想要聊天就用女性思维，不想聊天或者想要解决问题就用男性思维，而男性思维是应激情况下的反应，而女性思维是自然状态下的反应。这样看来形容男女吵架其实就是“打仗”这是非常符合的。</p>
<p>当然一直处于应激状态下，人容易崩溃，而处于自然状态下，人会觉得幸福。</p>
<p>而我们其实这一辈子或许很多人就是只为了获得这种幸福感。那么关键来了，其实我们就应该努力趋同<strong>自然状态</strong> ，自然状态其实就是你真实的状态，也就是说最容易保持的就是你真实的状态，因为所谓“装”，总是要用一个谎言来掩盖另一个谎言，最终注定会露出马脚的。</p>
<p>最后，送上书里面非常接近“道”的话：</p>
<blockquote>
<p>古往今来，那些智慧的人往往愿意以无常的态度来看待生活的起起落落，他们会看中事实，会就事论事，但不会轻易去建立因果关系，这样也就控制住了自己的情绪，不会大喜大悲。反之，那些脆弱的人在被情绪左右的时候，甚至还会主动去寻找相应的事实，结果不是进一步作践自己就是死磕别人</p>
</blockquote>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;我们看书的时候，总希望能看出一点不一样跟东西出来或者学到一些技能能应用到我们的生活里才不枉费那么费劲的看了那么久的书。书里面的内容是把这些经验平铺成文字印在了纸张上了，我们需要吸收这个经验，然后内化成我们的技能，这才是读书的最高境界。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但就像一千个人眼里有一千
    
    </summary>
    
    
      <category term="思考" scheme="http://www.yourname.com/child/tags/%E6%80%9D%E8%80%83/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>交流的目的是共赢</title>
    <link href="http://www.yourname.com/child/2017/08/02/%E4%BA%A4%E6%B5%81%E7%9A%84%E7%9B%AE%E7%9A%84%E6%98%AF%E5%85%B1%E8%B5%A2/"/>
    <id>http://www.yourname.com/child/2017/08/02/交流的目的是共赢/</id>
    <published>2017-08-01T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2017-08-02T14:40:29.904Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h3 id="共赢"><a href="#共赢" class="headerlink" title="共赢"></a>共赢</h3><p>共赢这个概念，以我的理解就是“你好，我也好，大家好才是真的好“</p>
<p>那么与人交流的目的，其实也应该是要达到这么一个状态：</p>
<blockquote>
<p>不是因为无聊与人聊天，因为这样不会浪费时间，也不是为有所求而频繁打扰，而使人心生厌烦，最好的是因为这一段相处的时间而使双方都很开心。这也是交流的共赢。</p>
</blockquote>
<h3 id="沉默是金"><a href="#沉默是金" class="headerlink" title="沉默是金"></a>沉默是金</h3><p>其实就像工作一样，只要有做事的总是会出错，而不做事的肯定不会出错，最后承担后果的是做事的人一样，我们很容易发现哪里不对了，最终是实实在在做事的人吃亏了。</p>
<p>所以有人生经验的人会告诫年轻人“沉默是金”，意思是告诉年轻人不该说的话不要说，言多必失。</p>
<p>我之前也是非常赞同这句话，而且在没有成为“能够说话的那个人”之前，保持静默，也是代表一种态度，低调做人，安静做事，少犯错。</p>
<p>而把这种套路套在男女交往这个方面上，那基本上就只能出现，男木讷，女羞赧，即使情同意合，最终也劳燕分飞。</p>
<h3 id="公众演讲"><a href="#公众演讲" class="headerlink" title="公众演讲"></a>公众演讲</h3><p>公众演讲搞得好，那么个人的影响力可以呈指数级的上升，这是确定的一个事实，你看马爸爸，口若悬河，滔滔不绝，那种气场绝对让你震撼，因为我们大多数的人是做不到这种级别的说话的挥洒自如。</p>
<p>对很多人来说，包括我要当众说话，还不如让我去做最繁重的活，而这又和需要面对的人的数量的增加而不断增加恐惧。</p>
<p>对于一个内向的，喜欢安静的人来说，你的突然搭讪就像一个陌生人突然闯入了他的小房间，房间太小了，他是站也不是坐也不是，眼神流离，不知所措，想想这样的人被叫到一个万人广场，很大可能，吓尿了。</p>
<p>但公众演讲这个技能有点太多了，几乎每一个牛人都是克服了心理的恐惧，最终站上了人生的巅峰，因为别人害怕，那么就是不是一般人可以涉及到的领域了。</p>
<h3 id="男女那点事"><a href="#男女那点事" class="headerlink" title="男女那点事"></a>男女那点事</h3><p>男女之间的肉体碰撞这个在现代这个社会已经太过泛滥了，说了都觉得低俗了。</p>
<p>我想说的是男女之间思想的碰撞会发生些什么事情。女人和男人的思维特征非常的不一致，最终感情的形成是发生了什么事。</p>
<blockquote>
<p>所谓感情是我们对过往生活的一种怀念和依恋，它会被投射到相应的人或物的上面，于是我们就像在乎自己一样去在乎那些人或物</p>
</blockquote>
<p>有时候，即使女孩跟我们没有交流或者只是无意说了几句平常话，但因为她的外形举止气质激发了我们的想象，我们就会一厢情愿地认为如果跟这样的女孩在一起，一定会有美好的交流，这时我们的情感就会率先骚动，就发觉自己已经爱上了她，真命天女症都是这么爆发的。接着男人便努力地开始追求，直到多次遭遇对方的拒绝和冷漠，这才发现真实的交流竟然如此不美好，最终我们才会放手。当然也有个别男性会始终坚持自己的想象，认为对方的拒绝只是命运对自己的考验，一旦精诚所至金石就为开，美好的生活将会就此在面前展开，于是悲剧就一直继续下去了。</p>
<p>什么是交流呢？魔鬼约会学的定义是：</p>
<blockquote>
<p>交流是不断交换彼此的状态＋感受，从而寻求共鸣的过程。交流是一种典型女性思维特征的行为，所以多数男性很难理解</p>
</blockquote>
<h3 id="写作"><a href="#写作" class="headerlink" title="写作"></a>写作</h3><p>很多人现在都开始写作，记录自己的一些事情，但是真正的开始认真记录自己的情绪的波动的非常少见，更多的是在发泄自己的所谓的感想，这些其实是没有意义的无病呻吟。所谓的反省，其实是在对自己的做的决定之前的思考路径的回顾和纠正偏差，这个非常的有意义。</p>
<p>比如我看了《魔鬼约会学》其实这本书对于现在的我并没有太大的作用，相反还可能给人一种我不靠谱的印象，但对我来说，我关注的是魔鬼大师是如果在一种基本是“无解“的场景中，通过巧妙的交流达到效益的最大化，即双方都不是很尴尬，一个人本来绷着一根筋，他的手轻轻一抚，放松下来了。</p>
<p>交流，有交才有流，交流的结果如果能够汇成一条流，那么就是有意义的共赢结果，这也就是我们所说的求同存异吧。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;h3 id=&quot;共赢&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#共赢&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;共赢&quot;&gt;&lt;/a&gt;共赢&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;共赢这个概念，以我的理解就是“你好，我也好，大家好才是真的好“&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那么与人交流的目的，其实也应该是要达到这么一个状态：&lt;/p&gt;

    
    </summary>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>关于信仰的思考</title>
    <link href="http://www.yourname.com/child/2017/08/01/%E5%85%B3%E4%BA%8E%E4%BF%A1%E4%BB%B0%E7%9A%84%E6%80%9D%E8%80%83/"/>
    <id>http://www.yourname.com/child/2017/08/01/关于信仰的思考/</id>
    <published>2017-07-31T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2017-08-01T15:04:11.698Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>我其实不怎么敢谈这个话题的，因为对宗教的无知，总会带有一些偏见，看到的只是一瞥，并不是他们的全貌。</p>
<p>中国人的信仰是什么？或者说你的信仰是什么？中国有宗教信仰的自由，但是经过社会主义的洗脑教育，我们这代人或多或少是有点唯物主义，面对党国的贪污腐败，所谓的信“共产主义”这个信仰很多人都是不信的，可能信也都是一些既得利益者。</p>
<p>没有信仰会有什么后果？</p>
<blockquote>
<ul>
<li>对于人的最终问题，没有答案，信基督和真主的都有各自的天堂可以去，信佛的有西天极乐，信道的人可以羽化升天……不信这些的死后不知道要去哪里，这很茫然；</li>
<li>不信轮回因果，善恶循环终有报，所以及时行乐，人为财死不择手段，所以中国大地的食品安全，最终发展到现在这种状态“互相伤害”，而很多人又很天真以为，只要不吃自己做的食物，不用自己生产的东西，就事不关己了，他们没想到的是其他人也是这样想的；</li>
<li>佛家居士五戒及各种的清规戒律,圣经有十诫，道教有“老君二十七戒”，伊斯兰教不清楚但不吃猪肉人尽皆知。不行这些宗教的人对这些戒条熟视无睹，这是他们的底线，与我无关；所以吃喝嫖赌，偷蒙拐骗，只要认识人的不知道，你还是一个道貌岸然的人，你也不觉得自己有任何错；</li>
<li>但让我最震惊的是极端的宗教信仰居然可以让人做出极端行动比如现在的ISIS组织</li>
</ul>
</blockquote>
<p>有信仰的人，例如那些虔诚的佛教徒，因为有信仰，灵魂得到了寄托，吃斋持戒也非常的幸福，日常生活极为自律，而之前我的理解自律其实心想事成的能力。</p>
<p>当然，经过正常教育的人，是不会相信通过烧黄纸会让路过的各路神仙感应到我们的需求，我们也不会相信天天念阿弥陀佛可以为我们的诉求显灵，这些在神话故事里会发生，但生在红尘里，其实也不强求，最多只是求一个心理安慰，或者是在心理权衡一信和不信的后果！我们不能证明这世界到底有没神的存在</p>
<blockquote>
<ol>
<li>如果确实有全能的存在，那信仰这件事就是对的，那确实也可以得到好处；</li>
<li>如果真的不存在，每天的祈祷好像也不会损失什么。</li>
</ol>
</blockquote>
<p>这样看来，信教有总比没有好。当然有同一个信仰的人，和有同一个血缘关系的人，总是更有认同感，很多的矛盾摩擦很多就是因为不了解，最后产生了人间悲剧！</p>
<p>要让一个人信仰某个宗教，那基本上是“洗脑”的过程，因为大部分人思想已成型，那改变一些根深蒂固的观念非常困难，或许没有遇到大灾大变，不可改其志。</p>
<p>还有一种情况是这样的，像我老家的人，全部都信，这又是另一个极端，还有投机成分，就像找人帮忙尽量找多的人帮，这么多流派的神，那个神有空或许刚好能帮上也说不准，我老家人好像就是这样搞的，做一次丧事，先请和尚念经，然后请个道士来超度，我也不知道他们要把先人引入天堂还是极乐，当然中国人会说”佛道一家亲”，这个不做评价。</p>
<p>但从上面的分析，人是趋利避害的，因为信仰会给我们带来好处，所以我也觉得人应该相信些东西，但应该相信什么呢？</p>
<p>重看了Ray Dalio《principle》，我好像找到答案了，我们应该相信我们自己定的原则。</p>
<p>所以我可以定义我认为的信仰：</p>
<blockquote>
<p>所谓的信仰，就是你相信的，而你相信的就是你每天做的事情</p>
</blockquote>
<p>看看我们现在的一些人的状态：</p>
<blockquote>
<ul>
<li>一个相信努力工作就可以成功的人，那么他就会努力工作；</li>
<li>一个相信通过死缠烂打就可以打动女生的人，那么他追女生的主要方式就是死缠烂打；</li>
<li>一个相信“不信抬头看，苍天饶过谁”，做事就会考虑是否会损害别人的利益；</li>
<li>一个相信中国人是没有信仰的，那他就是过这种种没有信仰的“信仰”的生活；</li>
<li>一个相信做一些事（看片，旅游，泡妞……）可以让他们快乐，那么他们做的事情就会尽量与之趋同；</li>
<li>一个小朋友就是相信自己的父母是更好的，那他就容许不了别人的父母比自己的强，即使这个是事实。</li>
</ul>
</blockquote>
<p>有没有信仰其实并不重要，重要的是你要有一些你真的信的东西，就够了；</p>
<p>作为人类历史上最伟大的科学家爱因斯坦说过他的宗教观：</p>
<blockquote>
<p>我不相信人格化的上帝，我从未否认这一点，而且都表达得很清楚。如果在我的内心有什么能被称之为宗教的，那就是，对于我们的科学所能够揭示的世界结构，对于这世界结构的无垠的敬仰。</p>
</blockquote>
<p>他的宗教观，其实指的是引导这个自然世界运行最深层的规则，这确实值得我们每一个人敬畏，完！</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;我其实不怎么敢谈这个话题的，因为对宗教的无知，总会带有一些偏见，看到的只是一瞥，并不是他们的全貌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国人的信仰是什么？或者说你的信仰是什么？中国有宗教信仰的自由，但是经过社会主义的洗脑教育，我们这代人或多或少是有点唯物主义，面对党国的贪污腐败，所谓的信“共产
    
    </summary>
    
    
      <category term="随想" scheme="http://www.yourname.com/child/tags/%E9%9A%8F%E6%83%B3/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>心理表征之搭讪学</title>
    <link href="http://www.yourname.com/child/2017/07/31/%E5%BF%83%E7%90%86%E8%A1%A8%E5%BE%81%E4%B9%8B%E6%90%AD%E8%AE%AA%E5%AD%A6/"/>
    <id>http://www.yourname.com/child/2017/07/31/心理表征之搭讪学/</id>
    <published>2017-07-30T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2017-07-31T14:56:39.367Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>一个很流行的概念已经在好几本书里看到过了叫做心理表征：</p>
<blockquote>
<p>所谓心理表征，是指我们的大脑在思考问题时对应的心理结构!</p>
</blockquote>
<p>也就是说我们学习的时候应该尽量学习高手解决问题所对应的心理状态。一直在思考那应该从哪里应用呢，书里面提到了一个是看名人的访谈节目，观察高手是如何回答记者或主持人的“刁钻”的回答，通过思考自己会怎么回答，然后对应着高手回答的答案，比较自己和高手的差距。心理表征解决的是“他是怎么想到的/他为什么会这么想”</p>
<p>自己最近一直在思考一些沟通的问题，对异性的交流与沟通对我来说一直是很大的障碍，一番搜寻，又看到了《魔鬼搭讪学》这本书，这类“泡学”书籍，之前的理解总是有点玩世不恭的感觉，以这种 心态对应感情，内心总感觉是不可取的。</p>
<p>但前言里面这一段：</p>
<blockquote>
<p>搭讪事业，往小了说就是认识几个女孩；往大了说是对中国男人原罪情结的一种挑战，看看伴随咱们成长的那些英雄们，关云长、孙悟空、武松、哪吒……有哪个是带着阳具的？还有那个董永，七仙女主动向他搭讪他还推三阻四，最后非要槐树做媒他才肯fuck人家七仙女——老实人才有好报，天啊，劳动人民的智慧真是可怕。还有聊斋里的那一大堆男同学，全都是在宿舍里上自习等着狐狸精上门倒贴。有性欲的人物只剩下猪八戒和西门庆了，都不是正面的。唯一一个对女人有点儿情意的英雄项羽，最后也是个失败者。倒是有一个风流才子唐伯虎，但是请注意是“风流才子”，就是说，你如果不是才高八斗的话，是不配风流的。知道咱们都受过什么样的催眠吧……</p>
</blockquote>
<p>认真细想，确实如此，这个是真实，当我花一下午把这书翻完，虽然现在我并没有把妹的需求……但我突然意识到一件事情：</p>
<blockquote>
<p>虽说这本书的主旨是教人搭讪，但仔细回味里面的一些话术，里面思考路径就是高手话术的心理表征啊！</p>
</blockquote>
<p>其实每一个心中都有一个魔鬼，对于男人来说，看到美女确实会出现眼前一亮的感觉，也很想去和美女搭讪，不为别的，认识一下也好啊！因为受传统的洗脑，我的概念里从来没想过要在大街上突然和一个女生说“hi，我想认识你”。当然这句话都让我会有一种恐惧的心态。具体来看，比如那唐突的一句“我想认识你”他们的可能反应的情形：</p>
<blockquote>
<ol>
<li>“哦……”  </li>
<li>“啊，好像不太有这个必要吧……”</li>
<li>“为什么？”</li>
<li>“哦，你吓了我一跳。”</li>
<li>“你看着像坏人。”</li>
<li>“你是不是在跟朋友打赌？”</li>
<li>“你经常这样在大街上认识女孩吗？”</li>
<li>“你第一次见面就要拉人家的手么？</li>
<li>“啊，我还不太习惯给陌生人留电话。”</li>
</ol>
</blockquote>
<p>对应的“正确的”回答可以是：</p>
<blockquote>
<ol>
<li>“我刚从那边的音像店出来，看见你正在一个人吃冰激凌，于是我脑袋一热就跑过来了。”/“不好意思，只能先这样了，我实在一时想不出能认识你的安全方法。”</li>
<li>“当然有这个必要呀。你看周围的这些男人，我敢保证他们心里和我一样，都特别想能够认识你。你知道我顶着这些目光上前跟你说话其实多不容易呀……”</li>
<li>“刚才在那边看见你了，觉得你很特别，所以我一咬牙就跑过来了。”</li>
<li>“那你接着走，我再重来一遍。”</li>
<li>那你说说，我哪儿长得像坏人啊？</li>
<li>“其实我是跟自己打了个赌，如果能认识你的话，我就请自己吃顿大餐；如果失败的话，我就罚自己吃一天烤白薯。”/“你真厉害呀！我是怎么暴露的啊？”</li>
<li>“只有遇到像你这样特别的女孩我才会做出那么冲动的事情“/“嗯，据说这将是未来人类主要的社交方式。”</li>
<li>“书上说，男女三次约会都没拉手的话就永远成平行线了…”</li>
<li>“我同意，怎么能随便给陌生人留电话呢，这事不用习惯。就留这一次，下不为例吧……”</li>
</ol>
</blockquote>
<p>在没看正确答案的时候，我自己扪心自问过，我可能的反应，很大可能是不知所措，无语凝噎，紧张，自证自己只是想认识她而已，然后就没了，尴尬出来了……仔细回顾这些正确答案，虽然有一些技巧性的话术在里面，但技巧性的话术又恰好非常完美的展示了自己那时候的真实想法，也是一种不会侵犯到对方的心理安全区。而这种技巧的掌握如果只是一时的灵光闪现我也不相信，这是一个“搭讪高手”一直在思考总结的结果，他们想象着所有mm可能的反应，然后按照之前想好的对话，来完成一次搭讪。应该每一次机智的应答，应该都是有预谋的刻意准备，当然也离不开平时细微观察和正确的揣度女生的心理安全边界。</p>
<p>认识到问题的本质，对两性关系的相处也是非常的重要，一个事实是</p>
<blockquote>
<p>女人不喜欢跟数字、多少有关的回答，只要告诉她<strong>你最在乎她</strong>就可以了。</p>
</blockquote>
<p>举例说明：</p>
<blockquote>
<p>“你有过几个女朋友？”——“跟你在一起，我的脑子再也不愿去想过去的任何人。”</p>
<p>“我是你的第几个？”——“你就是你，我不愿把你跟任何人放在一起。”</p>
</blockquote>
<p>每一个”机智“的回答，都是一个泡妞高手心理表征的体现，有需要的可以学习！</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;一个很流行的概念已经在好几本书里看到过了叫做心理表征：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;所谓心理表征，是指我们的大脑在思考问题时对应的心理结构!&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;也就是说我们学习的时候应该尽量学习高手解决问题所对应的心理状态。一直在思考那应
    
    </summary>
    
    
      <category term="读书笔记" scheme="http://www.yourname.com/child/tags/%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B0/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>例行公事和特征</title>
    <link href="http://www.yourname.com/child/2017/07/30/%E4%BE%8B%E8%A1%8C%E5%85%AC%E4%BA%8B%E5%92%8C%E7%89%B9%E5%BE%81/"/>
    <id>http://www.yourname.com/child/2017/07/30/例行公事和特征/</id>
    <published>2017-07-29T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2017-07-30T04:06:24.244Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>翻看《好好学习》这本书，看到这么一句话：</p>
<blockquote>
<p>想象一下，你是一只站在山顶上玩耍的小羊，这时候远处的狼来了；比起在山脚下吃草的小伙伴，你更知道自己下一步该怎么做。不是因为你更强壮，而是因为你所处的位置拥有信息优势。</p>
</blockquote>
<p>我把这句话换个方式，就可以是这样：</p>
<blockquote>
<ul>
<li>想象一下你已经玩股票好多年了，这时候一个清晰可见的熊市即将来临；比起刚进入股市的小白，你更知道自己下一步怎么做。不是因为你更聪明，而是因为你目前的经验拥有信息优势；（经验优势）</li>
<li>想象一下这是八九十年代，你跑深圳下海经商去了，这时候改革开放来了，比起还在老家里的小伙伴，你更知道自己下一步怎么做。不是因为你更聪明，而是你处在的位置拥有信息优势；（位置优势）</li>
<li>想象一下你的朋友圈都是健身大咖，夏天到了，你觉得需要减肥了；比起只会嘴上说减肥的人，你更知道自己下一步怎么做。不是因为你更聪明，而是因为你的朋友给你了难得的信息优势（人脉优势）</li>
<li>不用想象，同样是战后一无所有，同样是要发展经济；比起中国人，日本人更知道自己下一步该怎么做。不是因为日本人更有力气更聪明，而是早就经过改革（明治维新）的日本人观念上就比其它国家有优势（见识优势）</li>
<li>想象一下，同样是一无所有的马云（破产了）和你，这时候比赛谁能先赚到一百万，不用猜，我们都知道是谁。这是因为马云他的见识经历人格决定了他终究不是平凡人（个体的优势）</li>
</ul>
</blockquote>
<p>这个造句可以一直写下去，完全没有问题，但这里每个例子都有一个假设条件，而不断的制造或趋同这些假设条件就可以让我们获得别人比不上的信息优势，而建立假设条件成立后，后面的工作基本上就是自动完成了。</p>
<p>有些先天运气就很好的比如一生下来就是富二代、官二代，抑或是恰好家里是改革开放的先锋地，这些其实父辈的遗萌造化，放在历史的大环境里来看待，不能说这不公平。</p>
<p>我想讲的是努力发现假设条件的特征，然后与之趋同或趋近。这样子看来很多年轻人的难题就很好解决了。但要看到有些事是结果，并不是原因。比如别人有车有房，并不能推断他很成功，这个不是因果关系，而是因为他们很成功导致他么很有钱，所以他们才有车有房，这样才对。可以怎么做呢？</p>
<blockquote>
<ul>
<li>比如说，你发现那些很厉害的人有什么特征，每天做的都是些什么事情，除却那些是由于基因引起的性状，那么就按照他们的例行公事来做你的事情。</li>
<li>比如说，你恨希望能够通过投资股票赚钱，那么就应该找这个市场上最厉害的人，比如美国的巴菲特比如中国的某某某，学他们看财报学他们思考问题，哪天你也会投资了。</li>
<li>比如，你已经知道并看到那些做程序员的工资就是更高，那么与其一直想着隔行如隔山啥的，不如一头钻进去挖个底朝天，然后你就变成了程序员了，后面的也就理所当然了，也可以了。</li>
<li>比如，你知道英文好的人的机会会非常的多，想学好英语的人不可胜数，一个有效的策略是学习他们学习英语的例行公事，而不是在知乎在公众号里面一直问英语怎么学才好。</li>
<li>比如你看到一个丑男也可以娶到美女，那么与其一直心里不平衡，不然想想他有一些常人没有的特质，这个特质是否能够为我所习得，然后自己也可能抱得美人归。</li>
</ul>
</blockquote>
<p>这些其实大家都很容易想到，想到要做到其实里面隔着一个十万八千里。</p>
<p>因为深究到那些很厉害的人的思维方式里面去后，你会发现不是一般人还真的想不到，所以能想到也真不是一般人。到这里已经很难得了。这里其实要有一个前提，要清晰的认识到自己到底是个怎么个熊样，这非常重要，重要到让你感到羞耻都需要努力认识到。我之前就是害怕自己的缺点暴露出去……</p>
<p>后来，你会发现要成为另一个他，需要的天时地利人和，前面两个天时地利基本是运气，而后面的人和，是恰好有那个技艺那个能力。</p>
<p>但是没有办法，到这里很多事情都需要积累了，但知道一些最有效的学习方法，就是“模仿”，以一些成功的特征作为参考指标，与之相对应，不断的进行负反馈调节，那么很多时候真的能成了。</p>
<p>最后总结下，我这里提供的一种思路，要掌握一种技能，不是买书然后埋头苦读，而是通过模仿他们的例行公事，然后以一些特征的形成为指标，不断的反馈学习。</p>
<p>以上！</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;翻看《好好学习》这本书，看到这么一句话：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;想象一下，你是一只站在山顶上玩耍的小羊，这时候远处的狼来了；比起在山脚下吃草的小伙伴，你更知道自己下一步该怎么做。不是因为你更强壮，而是因为你所处的位置拥有信息优势。&lt;/p&gt;
&lt;/blockq
    
    </summary>
    
    
      <category term="学习" scheme="http://www.yourname.com/child/tags/%E5%AD%A6%E4%B9%A0/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>学点经济学</title>
    <link href="http://www.yourname.com/child/2017/07/29/%E5%AD%A6%E7%82%B9%E7%BB%8F%E6%B5%8E%E5%AD%A6/"/>
    <id>http://www.yourname.com/child/2017/07/29/学点经济学/</id>
    <published>2017-07-28T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2017-07-29T09:04:16.510Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>终于看完了薛兆丰的《经济学通识》，直接说结论：颠覆了一些价值观，值得一看。</p>
<p>一个很残酷的现实是，我自己对经济学的理解其实是非常的肤浅的，看不透这个世界为什么是这样，为什么？</p>
<p>比如珠海的房价（因为人在珠海郊区），从14年前的四五千到17年接近两万，可以涨的那么的变态，为什么15年股市明明前段时间还是牛市，过了不到一个月，熊市就来了。</p>
<p>事后诸葛，经常感慨，如果……就…… 但潜意识我也知道，比如就现在，我就是看不懂未来房子是会继续涨，还是一买就跌，或者某只股票明后天会涨还是跌，如果我又预知未来的能力，我早就“all-in”了，就像以前老家那边的人的赌“六合彩”，他们总是觉得自己对“特码”胜券在握，因为看了那么多资料，有的是经过电脑计算，然后顺理成章的倾家荡产了，没有死的都是传奇。</p>
<p>因为现在的记忆已经能够追溯到小时候，在我年少时代，是没有电脑没有手机的，那时候1毛钱是可以买冰棍糖果的年代，而现在1毛钱掉地上估计某人连弯腰捡起来的耐心都没有了。以前的“万元户”抵得上现在百万富翁。同样是100 元能买的东西越来越少了……</p>
<p>知道一点点关于经济的知识，很片面的认为钱薄了，是因为所谓的“通货膨胀”惹的祸，房子涨价是所谓“炒房团”和政府控制土地，都是黑心政府变相收税，而中国的A股是因为背后庄家不按套路出牌。</p>
<p>后来看到人说通过理财也是可以赚钱，因为有些人通过投资，可以让钱生“儿子”，牛逼的如股神，一般的比如身边的“股神”，可经过了15年的骤然崩盘，自己实际能够想到最保险的现在就是存到“支付宝”里面，因为马爸爸财大气粗，应该不会把我等屁民的小本金吞了吧，赚的少总比没赚好。</p>
<p>也就这样了而已。</p>
<p>这些都是很钱有关系，官方高大上会说这些都是和经济有关的，那么很容易想到如果知道一些经济的规律或许就是可以顺着趋势，不能撞上风口上的猪，也能够趋利避害，做好防身也是好的，让赚到手里的钱不会不动都变薄。</p>
<p>很明显，我需要也该学习点经济学的知识，不求成为专家，也是需要了解基本的原理，所以上网去找，看人推荐，找到一本曼昆的《经济学原理》，这个记得大学室友就有一本实体书，就它了。</p>
<p>可是经济学太学术了，好几次翻开曼昆的《经济学原理》，可是就是看不下，后面还找到有插图本的……是真的看不下去啊！</p>
<p>知道得到的专栏，有个叫做薛兆丰是讲经济学的，订阅人数超过十万。我之前都不知道有这号人物，即使他是北大的，好像很厉害的模样……原谅我在自己的小圈子里孤陋寡闻。</p>
<p>得到的专栏，我的印象就是：这些专家其实只是把自己的一本书拆开来讲给人听。我觉得老罗很有智慧，我并没觉得他们讲得不好。只是这个app，即使是音频，用听来解决碎片化，可我尝试听过，还是觉得这非常碎片化，甚至更乱了，因为他天天提醒我要学习这，学习那。</p>
<p>即使是“免费”的，好多没看的，给人感觉还是压力山大，干脆不看了，而这其实也不会对生活产生很大的影响，因为自从静下心读书之后，以前的那种“怕错过”的心态减少了不少。</p>
<p>当然这种学习方法可能只是不适合我而已，我总觉得不成体系的学习，天天碎片“学习”，就像那些天天嚷嚷着要减肥健身的，这都是自我安慰而已，因为这都是在“系统”内变化，起不了太大的变化的，这个问题也好大，这里不展开了。但是，有一点可以确定的是，大众的眼观是雪亮的，这些专栏的作者经过了市场的考验，就像买日用品，我们总是想要买品牌好的，这样才能够确保自己买的确实是质优价廉的好货。</p>
<p>经过这样的思考，我想我应该看一下薛兆丰写过什么书籍，搞来一本，很容易就找到了这本《经济学通识》了，废话不多说，花了一周空闲时间终于啃完。里面的观点有些确实很有启发，有些甚至是颠覆，我被说服了，比如说：</p>
<h3 id="私有物品"><a href="#私有物品" class="headerlink" title="私有物品"></a>私有物品</h3><p>高速公路，市内道路，公园，火车这些是属于公共区域，在我印象里这些“理所当然”是属于公共物品，你可以用，我也可以用，完全“正确”。但理所当然的“正确”，并不代表一定正确，经济学的定义的私有物品是这样的：</p>
<blockquote>
<p>公用品，指的是一个人用不影响其他人的物品。典型的例子是音乐旋律、故事情节、科学定理等。公用品既可以由政府提供，如公共电视台的节目；也可以由个人提供，如带版权的电影和书籍。</p>
<p>私用品，指“一个人用了别人就不能用”的物品，包括粮食、电力、用水、医疗服务、教育设施、国家公园、交通工具和公路航道等。私用品也是既可以由政府提供，也可以由个人或私营机构提供的。关键是，不论谁提供，也不论提供者是否向使用者收费，私用品的“一个人用了别人就不能用”的属性不变</p>
</blockquote>
<p>不论高速公路还是市内道路，都是具有“一个人用了别人就不能用”的性质的私人物品。从经济学看，道路不是公用品（public goods），而是私用品（private goods）。</p>
<p>这样子定义公有和私有才是触及本质的，理解了这个，才会明白春运火车票的问题以及一些公共政策后面的利益博弈。</p>
<h3 id="价值"><a href="#价值" class="headerlink" title="价值"></a>价值</h3><p>很多人都有这种想法，比如上班时候，我做的活越多，那么这个项目我的贡献就很大，没有功劳也有苦劳啊，谁干活多谁“价值”  大，因为至少态度在，作为老板看在眼里，做事的态度就是这个人的价值体现，而这又体现在加班上。我一直觉得这好像哪里有点不对，因为之前读书少，确实也想不通怎么回事。</p>
<p>当我看到以下这段：</p>
<blockquote>
<p>相信“劳动力价值论”的人以为，商品凝聚的人类劳动越多，商品的价值就越大。他们一厢情愿地认为，在生产中投入多少资金和劳动，产品就具有多少价值，一个国家的国民生产总值就有多少增长。</p>
<p>可一条好端端的路，挖了又补，补了又挖。在计算GDP 的时候，人们会误把所有挖挖补补的成本，都算作它的“价值”，仿佛投入得越多，它就越值钱似的。但实际上，无论怎样计算GDP ，路也还是这么一条路。人们对这条路的“个人估值”，是不会因为铺路时浪费了巨额投资而有丝毫增加的。</p>
<p>某些沙漠开发工程，要投资数以亿计的资金，铺设蜿蜒的水道，延伸到干涸的沙地，目的是在那里种几棵菜。那几棵菜固然凝聚了千万资金，它的“价值”或许有几千万，但它的“个人估值” ，却只是顾客愿意支付的那几块钱！</p>
</blockquote>
<p>而这又引申开，深入这个问题：</p>
<blockquote>
<p>“价格”什么时候算作与其价值“相符”，什么时候算作“波动”，什么时候又算作“背离”，其实完全没有标准的。“价值”这个概念的缺陷，就在于它是个空中楼阁，既不能证实，也不能证伪。</p>
</blockquote>
<p> 真正有意义的是”个人估值”，比如我想珠海的房价其实并不值，其实对应的意思是，我个人对某件物品（房价）的“个人估值”，就是我为了换取或保有这件物品（房子）所愿意付出的其他物品比如（金钱）。而市场并不是这样子的，不由得我的主观决定。</p>
<p>回到刚才那个问题，功劳需要赞赏，苦劳应该鼓励，但苦劳怎么也不能掩盖功劳，这种判断不能因为做的事多而本末倒置</p>
<h3 id="只知道数据，可能是相反的情况"><a href="#只知道数据，可能是相反的情况" class="headerlink" title="只知道数据，可能是相反的情况"></a>只知道数据，可能是相反的情况</h3><p>很有体会是在《成长，YC创业课》这本书，我看到了这么个例子，</p>
<blockquote>
<p>美国的犯罪率连年下降，连续三十年……人们凭直觉给出了很多理由：警察局说是他们冒着生命危险工作才有这样的结果，大学说是它们的教育培养出了高素质的下一代，非盈利组织说是他们的关怀和努力起了巨大的作用……结果，芝加哥大学的 Steven Levitt教授，用详尽的调查统计数据告诉我们，真正“相关度”最高的理由是三十年前，美国通过了允许堕胎法案，最终，那些可能的犯罪分子在还没有出生的时候就已经被干掉……</p>
</blockquote>
<p>书里面也举例很多其它的例子，比如：</p>
<blockquote>
<p>常洗手的人很干净吗？未必。假如他终日跟脏物打交道，即使常洗手也是脏。常洗手的人很肮脏吗？当然不是。假如他洗手是洁癖驱使，那么他的手比一般人干净。</p>
<p>死亡率高的地方不适合居住吗？未必。加州死亡率居全美之冠，是因为那里气候宜人，最适合养老。死亡率高的地方就适合居住吗？当然不是，在英国工业革命时期的矿区，死亡率很高，以今天的标准看，那不是人住的地方。</p>
<p> 不花钱看病的人身体健康吗？未必。很多穷乡僻壤，几乎没有医生和药物，即使眼睛瞎了，牙齿蛀了，骨头折了，也得不到医治。花钱看病的人就体质孱弱吗？未必，发达国家的医疗费用占国民收入的比重越来越大，那里的人活得越来越健康，越来越长寿。</p>
</blockquote>
<p> 洗手的频率是数据，死亡率高低是数据，医疗费多少是数据，但知道这些数据，并不是表示知道这些数据背后的情况。同一个数据，既可表明一种情况，也可表明与之相反的情况。如果只知数据，不去了解情况，就会得出荒谬的臆测。</p>
<p>看到一个数据引发了一个“顺理成章”的结论，往往并不正确，而这个真的得有条件，也就是说“看情况”</p>
<h3 id="觉悟"><a href="#觉悟" class="headerlink" title="觉悟"></a>觉悟</h3><p>经济学其实是通往真实世界的方法论啊，这真的该学。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;终于看完了薛兆丰的《经济学通识》，直接说结论：颠覆了一些价值观，值得一看。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一个很残酷的现实是，我自己对经济学的理解其实是非常的肤浅的，看不透这个世界为什么是这样，为什么？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比如珠海的房价（因为人在珠海郊区），从14年前的四五千到17年接近两万，
    
    </summary>
    
    
      <category term="读书笔记" scheme="http://www.yourname.com/child/tags/%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B0/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>autohotkey实例分享</title>
    <link href="http://www.yourname.com/child/2017/07/12/autohotkey%E5%AE%9E%E4%BE%8B%E5%88%86%E4%BA%AB/"/>
    <id>http://www.yourname.com/child/2017/07/12/autohotkey实例分享/</id>
    <published>2017-07-12T11:31:40.000Z</published>
    <updated>2017-07-12T12:01:32.745Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h3 id="引言"><a href="#引言" class="headerlink" title="引言"></a>引言</h3><p>经常从网络或者pdf等文件中搜集资料的小伙伴一定有一个需求，如何才能更快的复制黏贴，原来的复制黏贴流程是这样的：</p>
<blockquote>
<p>在阅读的时候发现一个很好的句子，复制，打开记事本或者word，黏贴，在重新打开网页或电子书阅读，一次还好，两次呢、三次……烦躁从心里开始蔓延。</p>
</blockquote>
<p>人这种物种就是有不断的追求懒，没有最懒，只有更懒。分享一个最近掌握的新技能，利用autohotkey实现一键收集资料，生活从此变美好。</p>
<h3 id="准备工具"><a href="#准备工具" class="headerlink" title="准备工具"></a>准备工具</h3><h4 id="autohotkey"><a href="#autohotkey" class="headerlink" title="autohotkey"></a>autohotkey</h4><p>安装autohotkey：首先下载AHK，这里是他的下载页面：<a href="http://www.autohotkey.com/download/" target="_blank" rel="external">http://www.autohotkey.com/download/</a>。</p>
<h4 id="代码"><a href="#代码" class="headerlink" title="代码"></a>代码</h4><figure class="highlight plain"><table><tr><td class="gutter"><pre><div class="line">1</div><div class="line">2</div><div class="line">3</div><div class="line">4</div><div class="line">5</div><div class="line">6</div><div class="line">7</div><div class="line">8</div><div class="line">9</div><div class="line">10</div><div class="line">11</div><div class="line">12</div><div class="line">13</div><div class="line">14</div><div class="line">15</div><div class="line">16</div><div class="line">17</div></pre></td><td class="code"><pre><div class="line">f12:: ;热键</div><div class="line">clipboard = </div><div class="line">send, ^c ;复制选中内容</div><div class="line">clipwait</div><div class="line">IfWinExist, ahk_class OpusApp</div><div class="line">&#123;</div><div class="line">WinActivate, ahk_class OpusApp ;如果存在就激活他</div><div class="line">&#125;</div><div class="line">else ;否则</div><div class="line">&#123;</div><div class="line">Run, D:\Program Files (x86)\Microsoft Office\Office12\WINWORD.exe</div><div class="line">WinWait, ahk_class OpusApp</div><div class="line">WinActivate, ahk_class OpusApp ;如果存在就激活他</div><div class="line">&#125;</div><div class="line">winwaitactive, ahk_class OpusApp</div><div class="line">send, ^v  ;粘贴</div><div class="line">return ;返回</div></pre></td></tr></table></figure>
<p>实现的功能：</p>
<blockquote>
<p>按f12，选择的文本自动复制到word</p>
</blockquote>
<p>这种feel倍爽哈！</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;h3 id=&quot;引言&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#引言&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;引言&quot;&gt;&lt;/a&gt;引言&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;经常从网络或者pdf等文件中搜集资料的小伙伴一定有一个需求，如何才能更快的复制黏贴，原来的复制黏贴流程是这样的：&lt;/p&gt;
&lt;blockquo
    
    </summary>
    
    
      <category term="autohotkey" scheme="http://www.yourname.com/child/tags/autohotkey/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>项目管理学习</title>
    <link href="http://www.yourname.com/child/2017/07/08/%E9%A1%B9%E7%9B%AE%E7%AE%A1%E7%90%86%E5%AD%A6%E4%B9%A0/"/>
    <id>http://www.yourname.com/child/2017/07/08/项目管理学习/</id>
    <published>2017-07-08T07:49:32.000Z</published>
    <updated>2017-07-08T07:55:08.424Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="一、企业痼疾"><a href="#一、企业痼疾" class="headerlink" title="一、企业痼疾"></a>一、企业痼疾</h2><p>一开始先列举了中小企业普遍存在的一些“痼疾”现象，比如“老大难”、“公司不大，皮球不小”、“部门墙”，</p>
<p>接着指出发生这些现象的问题所在：</p>
<ol>
<li>人才短缺</li>
<li>资金紧张</li>
<li>管理不规范</li>
<li>质量不稳定</li>
<li>有单做不出来</li>
<li>设备经常坏</li>
<li>员工能力不足</li>
<li>人员难以管理</li>
</ol>
<p>一个公司或多或少都会有这些问题。<br>抛出了问题，那就需要解决问题，如何解决呢，感觉和上次差不多，殊途同归，也是以项目为中心的管理方案，这里是叫做<strong>集全厂之力—项目化管理</strong> ，接着引出介绍了一些项目管理的知识，</p>
<h2 id="二、什么是“全面项目化管理”？"><a href="#二、什么是“全面项目化管理”？" class="headerlink" title="二、什么是“全面项目化管理”？"></a>二、什么是“全面项目化管理”？</h2><h3 id="背景简介"><a href="#背景简介" class="headerlink" title="背景简介"></a>背景简介</h3><p>举例华为开始倾斜以项目为中心运作，具体来说：项目组是华为的最小组成部分，部门负责人是部长，项目组负责人是PL（project leader），三个项目组还有一个PM（project manager）</p>
<h4 id="发展过程"><a href="#发展过程" class="headerlink" title="发展过程"></a>发展过程</h4><p>项目管理发展过程，可以分成了四个层次：</p>
<ul>
<li>level 1. 事件管理 这种管理随机性大，主次轻重分不清，属于最低级的管理</li>
<li>level 2. 重点事件管理 比level 1稍微好点，开始注重重点事件；</li>
<li>level 3. 项目化管理 这种管理特点优化重点事件的质量和流程，可以科学化、模块化的管理重点事件；</li>
<li>level 4. 全面项目化管理 不分轻重，统一按项目管理，以目的为导向，有体到面进行管理。</li>
</ul>
<p><strong>现在</strong></p>
<p>项目管理已成为企业管理最常用的工具，与MBA齐名，有专门的认证，并且有专门的软件管理，运用项目管理最成功的三个行业：软件开发、建筑、投资</p>
<h3 id="全面项目化管理内容"><a href="#全面项目化管理内容" class="headerlink" title="全面项目化管理内容"></a>全面项目化管理内容</h3><p>主要分为两类：</p>
<blockquote>
<p>项目类工作：按项目管理，具有临时性和独特性特点</p>
<p>例行工作： 先分类打包，再做项目管理</p>
</blockquote>
<p>所谓的全面化项目管理是指：公司各部门依据公司发展战略，制定出适用于各部门的发展策略，然后制定出相应的年度工作计划，再根据计划，对工作进行分类，制定出各部门的项目清单，最后统一由项目管理中心来管理项目。</p>
<h4 id="全面项目化管理好处："><a href="#全面项目化管理好处：" class="headerlink" title="全面项目化管理好处："></a>全面项目化管理好处：</h4><ul>
<li>部门工作分类更准确，条例清晰，职责分工更明确，更利于摆脱混乱的局面</li>
<li>按项目方法管理更容易监管，责权利一致，可实现目标管理和量化管理</li>
<li>更有利于工作交接和人才培养、知识管理和沉淀</li>
<li>全面项目化管理形成了矩阵式的管理机构，彻底打通公司上下及部门间的管理。</li>
<li>承接战略目标，降维计划内容，将重点工作一网打尽，项目抓好了，管理自然就轻松了</li>
</ul>
<h4 id="那个问题的其中一个答案"><a href="#那个问题的其中一个答案" class="headerlink" title="那个问题的其中一个答案"></a>那个问题的其中一个答案</h4><p>两个人比如甲和乙</p>
<ol>
<li>甲拖地30min，同时乙先擦窗15min，15min切菜（此时拖地完成，擦窗和切菜还各需要15min才能完成）</li>
<li>甲擦窗，乙切菜，同时做15min，完工</li>
</ol>
<h2 id="三、全面项目化管理流程"><a href="#三、全面项目化管理流程" class="headerlink" title="三、全面项目化管理流程"></a>三、全面项目化管理流程</h2><p>启动阶段——计划阶段——实施阶段——收尾阶段</p>
<blockquote>
<p>监管贯穿始终</p>
</blockquote>
<h2 id="对各阶段如何进行项目化管理"><a href="#对各阶段如何进行项目化管理" class="headerlink" title="对各阶段如何进行项目化管理"></a>对各阶段如何进行项目化管理</h2><h3 id="①-启动阶段"><a href="#①-启动阶段" class="headerlink" title="① 启动阶段"></a>① 启动阶段</h3><h4 id="注意事项"><a href="#注意事项" class="headerlink" title="注意事项"></a>注意事项</h4><ul>
<li>识别项目的需求</li>
<li>确定项目的目标</li>
<li>定义项目干系人的期望值</li>
<li>描述基本的项目范围</li>
<li>选择基本的项目组成员</li>
</ul>
<h4 id="开展工作"><a href="#开展工作" class="headerlink" title="开展工作"></a>开展工作</h4><ol>
<li>立项申请</li>
<li>组建项目组</li>
<li>项目策划/制作任务书</li>
<li>项目开工会</li>
</ol>
<h4 id="输出"><a href="#输出" class="headerlink" title="输出"></a>输出</h4><ol>
<li>项目组成员表</li>
<li>策划报告、任命书</li>
</ol>
<h4 id="启动阶段管理要点"><a href="#启动阶段管理要点" class="headerlink" title="启动阶段管理要点"></a>启动阶段管理要点</h4><h4 id="项目人员"><a href="#项目人员" class="headerlink" title="项目人员"></a>项目人员</h4><ol>
<li>与客户、领导充分沟通，明确需求、获得支持</li>
<li>明确项目目目标和定位</li>
<li>统一项目成员思想、明确相关游戏规则</li>
<li>安排好工作、预留项目时间</li>
</ol>
<h4 id="公司管理者"><a href="#公司管理者" class="headerlink" title="公司管理者"></a>公司管理者</h4><ol>
<li>选择好项目负责人，项目就成功了一半（即解决问题，也可以培训）</li>
<li>平衡好下属的工作及时间</li>
<li>约定好激励措施</li>
<li>为项目打气、协调资源、坚定支持。</li>
</ol>
<h3 id="②-计划阶段"><a href="#②-计划阶段" class="headerlink" title="② 计划阶段"></a>② 计划阶段</h3><h4 id="注意事项-1"><a href="#注意事项-1" class="headerlink" title="注意事项"></a>注意事项</h4><ul>
<li>在质量、时间和资源中取得平衡，从而进一步明确范围</li>
<li>活动清单和次序</li>
<li>进度表</li>
<li>预算</li>
<li>风险分析</li>
<li>管理计划（成本、时间、范围、风险管理计划等）</li>
<li>得到相应的项目干系人批准的项目计划</li>
</ul>
<h4 id="开展工作-1"><a href="#开展工作-1" class="headerlink" title="开展工作"></a>开展工作</h4><ol>
<li>工作分解</li>
<li>活动排序</li>
<li>资源、工期、成本估算</li>
<li>风险计划、沟通计划</li>
<li>项目计划</li>
</ol>
<h4 id="输出-1"><a href="#输出-1" class="headerlink" title="输出"></a>输出</h4><ol>
<li>工作分解表</li>
<li>网络图/甘特图</li>
<li>进度计划</li>
<li>风险计划</li>
<li>沟通计划 </li>
</ol>
<h4 id="项目计划制定流程"><a href="#项目计划制定流程" class="headerlink" title="项目计划制定流程"></a>项目计划制定流程</h4><p>主要的顺序：</p>
<ol>
<li>工作分解</li>
<li>活动顺序</li>
<li>资源工期成本估算</li>
<li>进度计划 风险计划 沟通计划</li>
<li>项目实施</li>
</ol>
<h5 id="大事化小"><a href="#大事化小" class="headerlink" title="大事化小"></a>大事化小</h5><p>项目要做的事情一般都很多、很杂，一下想不清楚，所以才要分解。<br>分解的方法：自上而下，头脑风暴<br>表达方法：图形式，目录式<br>将项目的任务按照逻辑进行底层细分，分解到可预测、可管理的最底层单个活动为止。</p>
<p>项目任务分解成功的标识：</p>
<blockquote>
<p>完全穷尽，彼此独立</p>
</blockquote>
<ul>
<li>一个清晰的任务完成</li>
<li>一个清晰的责任人</li>
<li>能够估算工作量和工期</li>
<li>通常工作不超过两周</li>
</ul>
<h5 id="工期估算"><a href="#工期估算" class="headerlink" title="工期估算"></a>工期估算</h5><p>定义</p>
<blockquote>
<p>根据项目范围和资源的相关信息，确定（估计）完成所有活动所需的工时。<br>常用估算方法：</p>
</blockquote>
<ol>
<li>三点估算：</li>
</ol>
<blockquote>
<p>公司 Te=（To+4Tm+Tp)/6</p>
<ul>
<li>To: 最乐观时间，为基于活动的最好情况，所得到的活动持续时间</li>
<li>Tm: 最有可能时间，为基于活动最有可能活动持续时间</li>
<li>Tp：最悲观时间，为基于活动的最差情况，所得到的活动持续时间</li>
<li>Te：预期活动持续时间</li>
</ul>
</blockquote>
<ol>
<li>专家判断 专家判断利用过去相似活动经验的专家意见来估算工期</li>
<li>类比估算 使用以前实际项目中完成的类似活动所需要的时间来估计当前活动的时间，以前的活动有相关的文档</li>
<li>根据工作量估算 由工程或设计部门确定的每项具体工作种类所需要完成的数量，乘上单位生产率。</li>
</ol>
<h5 id="需要思考的问题"><a href="#需要思考的问题" class="headerlink" title="需要思考的问题"></a>需要思考的问题</h5><p>我要完成这些任务：需要什么资源？什么时候需要？需要多少？我要的资源在哪里？由谁批准？</p>
<p>关键路径上的任务，绝对不能延迟</p>
<h4 id="计划阶段管理要点"><a href="#计划阶段管理要点" class="headerlink" title="计划阶段管理要点"></a>计划阶段管理要点</h4><h4 id="项目人员-1"><a href="#项目人员-1" class="headerlink" title="项目人员"></a>项目人员</h4><ol>
<li>不能做独狼，要团队合作</li>
<li>工作任务要充分分解</li>
<li>风险要提前识别并有针对性的防范措施</li>
<li>要根据项目需要，提前做好沟通和协调</li>
</ol>
<h4 id="公司管理者-1"><a href="#公司管理者-1" class="headerlink" title="公司管理者"></a>公司管理者</h4><ol>
<li>特别要注意审核风险点的识别</li>
<li>对于工期和关键路径要重点关注</li>
<li>要特别留意里程碑节点，是否在沟通计划中体现</li>
<li>项目目标是否合理？工期是否达到要求</li>
<li>项目所需资源是否满足？</li>
</ol>
<h3 id="③-实施阶段"><a href="#③-实施阶段" class="headerlink" title="③ 实施阶段"></a>③ 实施阶段</h3><h4 id="注意事项-2"><a href="#注意事项-2" class="headerlink" title="注意事项"></a>注意事项</h4><ul>
<li>保证执行计划所需要的资源</li>
<li>领导团队</li>
<li>和项目成员开发</li>
<li>监控项目进展，衡量绩效及与干系人沟通</li>
<li>识别并解决问题</li>
<li>化解冲突</li>
</ul>
<h4 id="开展工作-2"><a href="#开展工作-2" class="headerlink" title="开展工作"></a>开展工作</h4><ol>
<li>沟通</li>
<li>项目监控</li>
<li>变更管理</li>
</ol>
<h4 id="输出-2"><a href="#输出-2" class="headerlink" title="输出"></a>输出</h4><ol>
<li>项目会议记录</li>
<li>项目状态报告</li>
<li>项目变更申请</li>
</ol>
<h3 id="④监控阶段"><a href="#④监控阶段" class="headerlink" title="④监控阶段"></a>④监控阶段</h3><h4 id="注意事项-3"><a href="#注意事项-3" class="headerlink" title="注意事项"></a>注意事项</h4><ul>
<li>识别计划的偏离</li>
<li>采取矫正措施以使实际进展与计划保持一致</li>
<li>接受和评估来自项目干系人的项目变更请求</li>
<li>必要时重新调整项目活动</li>
<li>必要时调整资源水平</li>
<li>得到授权者批准后，变更项目范围</li>
<li>调整项目目标并获得项目干系人的许可</li>
</ul>
<h4 id="方法与工具"><a href="#方法与工具" class="headerlink" title="方法与工具"></a>方法与工具</h4><ul>
<li>进度计划表</li>
<li>里程碑</li>
<li>会议</li>
<li>稽查</li>
<li>项目状态报告</li>
<li>评估报告</li>
</ul>
<h4 id="项目人员-2"><a href="#项目人员-2" class="headerlink" title="项目人员"></a>项目人员</h4><ol>
<li>严格进度计划进行</li>
<li>要确保沟通充分</li>
<li>高风险，关键路径的工作，要确保。</li>
<li>如实记录好团队成员的表现</li>
<li>会议记录，状态报告，变更管理要及时填写</li>
</ol>
<h4 id="公司管理者-2"><a href="#公司管理者-2" class="headerlink" title="公司管理者"></a>公司管理者</h4><ol>
<li>特别要注意风险控制</li>
<li>对“里程碑”和”关键路径“的工作要盯紧</li>
<li>再忙，也要抽时间关注项目进度</li>
<li>项目目标的实时状态</li>
<li>项目变更的合理性和充分性</li>
<li>最好有专人或专门组织跟进项目进度</li>
<li>项目的完成情况要与绩效、奖金、晋升……等挂钩</li>
<li>项目人员的表现和工作能力的提升</li>
</ol>
<h3 id="⑤-收尾阶段"><a href="#⑤-收尾阶段" class="headerlink" title="⑤ 收尾阶段"></a>⑤ 收尾阶段</h3><h4 id="注意事项-4"><a href="#注意事项-4" class="headerlink" title="注意事项"></a>注意事项</h4><ul>
<li>承认功绩和成果</li>
<li>得到最终项目的干系人的认可，合同终结</li>
<li>项目经验教训的最终定稿</li>
<li>和包含项目组成员在内的项目干系人一起评估项目过程/成果</li>
<li>撰写项目总结报告</li>
<li>关闭项目办公室，解散项目组</li>
</ul>
<h4 id="收尾阶段管理要点"><a href="#收尾阶段管理要点" class="headerlink" title="收尾阶段管理要点"></a>收尾阶段管理要点</h4><h4 id="项目人员-3"><a href="#项目人员-3" class="headerlink" title="项目人员"></a>项目人员</h4><ol>
<li>提前准备项目的全套文档、资料</li>
<li>与相关部门一起评估目标达成情况</li>
<li>及时与团队进行总结得失、作知识沉淀</li>
<li>识别关联的下一步行动计划</li>
<li>激励与感谢</li>
</ol>
<h4 id="公司管理者-3"><a href="#公司管理者-3" class="headerlink" title="公司管理者"></a>公司管理者</h4><ol>
<li>重点评估目标达成，计划与实际的差异</li>
<li>重承诺，按原定的激励措施实施。建立要及时</li>
<li>再忙，也要抽时间参加项目总结会</li>
<li>关注文档/资料的保存，知识沉淀</li>
<li>下一步的行动计划</li>
<li>表扬优秀，指出不足</li>
</ol>
<h2 id="四、-项目成功的因素"><a href="#四、-项目成功的因素" class="headerlink" title="四、 项目成功的因素"></a>四、 项目成功的因素</h2><ol>
<li>项目目标和目的、工作范围是否明确</li>
<li>是否获得领导的积极支持</li>
<li>项目成员积极性、工作能力是否足够</li>
<li>沟通是否有效</li>
<li>目标时候合理</li>
<li>变更控制是否严格</li>
<li>是否约定好相关的游戏规则</li>
<li>成员工作能力、态度和项目管理知识是否足够</li>
<li>是否建立了良好的，积极的，团队合作工作氛围</li>
<li>项目负责人经验是否丰富</li>
</ol>
<p><strong>几点忠告</strong></p>
<ol>
<li>任何一家公司，都不可能靠一两个工具就可以管理成功</li>
<li>在中小企业实行项目化管理，必须有其它的配套措施</li>
<li>推行过程中，由易到难，由局部到全面，切忌遍地开花</li>
<li>推行前期，领导人必须全程跟进，尽量听取进度汇报</li>
<li>在中小企业，项目跟进人员必不可少</li>
<li>所有的项目变更必须审批（借此总结经验）</li>
</ol>
<h2 id="五、项目失败的主要原因"><a href="#五、项目失败的主要原因" class="headerlink" title="五、项目失败的主要原因"></a>五、项目失败的主要原因</h2><ol>
<li>员工未把完成项目当成必须承担的义务</li>
<li>项目工作没有方向</li>
<li>没有激励措施，或责权利不一致，员工没有动力</li>
<li>公司不重视，领导不跟进，没有后续配套制度</li>
<li>没有明确的目标、目的，或目标过高</li>
<li>公司为提供有效的支持货资源</li>
<li>不断变化的要求，项目变更太多</li>
<li>沟通失败</li>
<li>项目负责人能力欠缺</li>
<li>企业文化/工作氛围欠佳</li>
</ol>
<h2 id="六、项目管理需要用到的表单"><a href="#六、项目管理需要用到的表单" class="headerlink" title="六、项目管理需要用到的表单"></a>六、项目管理需要用到的表单</h2><ol>
<li>项目组成员</li>
<li>策划任务书</li>
<li>WBS表</li>
<li>项目进度计划表</li>
<li>风险管理分析表</li>
<li>沟通计划表</li>
<li>会议记录表</li>
<li>状态报告表</li>
<li>项目变更管理表</li>
<li>项目总结表</li>
</ol>
<h2 id="七、IVD体外诊断试剂研发各阶段"><a href="#七、IVD体外诊断试剂研发各阶段" class="headerlink" title="七、IVD体外诊断试剂研发各阶段"></a>七、IVD体外诊断试剂研发各阶段</h2><p>基于市场驱动的研发，简单来说，就是一切向着能赚钱的方向努力，这个项目务必是有巨大的前景的并且进展迅速的。</p>
<p>现在我们按照项目进度所划分的文件，如项目过程文件、技术文件、注册文件三部分，其实并不是隔离分开的。相反，这三类文件是互相嵌套的。具体来看，项目过程文件包含注册文件、技术文件，而所有的文件只要涉及到相关的记录都需要配套补齐。</p>
<p>通过前期对于项目管理方面的学习，现在细细总结这个研发体系到底应该怎么展开，按照里程碑划分，主要包括</p>
<ul>
<li>立项阶段</li>
<li>研发阶段</li>
<li>转产阶段</li>
<li>临床确认阶段<br>注：每一个阶段都需要做评审</li>
</ul>
<h3 id="立项阶段"><a href="#立项阶段" class="headerlink" title="立项阶段"></a>立项阶段</h3><p>立项过程，主要解决的问题是在于项目的可行性的分析，其中应该包括技术、成本以及时间控制可行性分析，制定好计划和方案，需要输出的文件：</p>
<ol>
<li>立项建议书</li>
<li>综述资料初稿</li>
<li>项目的可行性分析报告</li>
<li>项目任务书</li>
<li>设计开发计划</li>
<li>设计开发方案</li>
<li>风险管理计划</li>
<li>风险管理分析</li>
<li>综述资料初稿</li>
</ol>
<h3 id="研发阶段"><a href="#研发阶段" class="headerlink" title="研发阶段"></a>研发阶段</h3><p>研发阶段，主要解决的问题在于验证按照计划拟定的内容制定的方案的可行性，从而定出这个项目的技术要求，并对关键技术和生产工艺条件进行确认，需要做小试，需要输出的文件：</p>
<ol>
<li>主要原材料研究资料</li>
<li>参考品或标准品的溯源资料</li>
<li>主要反应体系及生产工艺研究资料</li>
<li>稳定性研究资料</li>
<li>阳性判断值或参考值范围研究资料</li>
<li>分析性能评估资料</li>
<li>产品技术要求</li>
<li>产品说明书</li>
<li>其它的技术文件（生产SOP、质检检验标准、BOM等）</li>
</ol>
<h3 id="转产阶段"><a href="#转产阶段" class="headerlink" title="转产阶段"></a>转产阶段</h3><p>需要采购、生产、质检、仓库配合，完成中试产品的生产制造，前期需要完成这个项目相关验证，需要输出的文件：</p>
<ol>
<li>设计开发验证计划</li>
<li>设计开发验证方案</li>
<li>设计开发验证报告</li>
<li>试产总结报告</li>
<li>试生产申请书</li>
<li>试生产总结报告</li>
<li>风险管理报告</li>
</ol>
<h3 id="送检与临床"><a href="#送检与临床" class="headerlink" title="送检与临床"></a>送检与临床</h3><ol>
<li>临床实验方案</li>
<li>临床合作协议</li>
<li>临床实验报告<br>这个是由公司其他部门来完成，研发主要的工作在于配合。</li>
</ol>
<h2 id="八、最后一点感想"><a href="#八、最后一点感想" class="headerlink" title="八、最后一点感想"></a>八、最后一点感想</h2><ul>
<li>众人拾柴火焰高，最靠谱的是聚焦所有人的注意力到要做的项目上去；</li>
<li>管理的方法论是非常重要，但做项目的人更重要，做项目的项目负责人最重要；</li>
<li>比如有些人你看到都在努力工作，但转身后马上淘宝手游走起，还有些人也努力工作，也不玩淘宝，不玩游戏，看过去兢兢业业，但绩效一般；前面一种叫出工不出力；后一种叫出力不出活。<strong>尽力来自本分，尽心来自善意</strong> ，你从来不可能真正激发一个人，你只能给他一个理由，让他激发自己。流程化管理是规定了每月每周每天都该做什么，但真正做事的时候的态度，做实验按部就班能够解决问题？这些方法论是非常好，但如何激发人“<strong>想干</strong>”或许是应该更需要考虑的问题</li>
<li>现在公司或者整个部门的问题，并不是不知道要做什么事情，做这些事情也不是没有方法论，而是做这些事情有没有盼头,进展的速度是不是够快，一直停滞不前总会耗光所有的热情；</li>
<li>管理的方法论，比如上次的“结构化流程”，这次的“全面项目化管理”，所谓的结构化流程，不就是不断的分解任务而已，而全面项目化管理，就是把这些分解好的任务按照所谓的“项目”来工作。到最后还是没太大差别没有，监管分配任务，员工例行公事。</li>
<li>作为管理者，应该尽量设计好一个周密的系统，解决如何有效激励，说白了如何分钱，我们公司有一套这个系统，但是下面员工并不知道做完这个项目到底可以拿多少钱，暗箱操作给人的感觉领导说了算。</li>
<li>没有功劳也有苦劳，功劳需要付钱，苦劳需要鼓掌，分辨功劳与苦劳，而不是纯粹的鼓励多加班，加班就能够多做事？研发又不是生产。</li>
<li>这么多的新型管理方法一定是好的吗？管理从来应该来自实践，有用的才是好的，当然借鉴是对的。</li>
<li>要知道每一个人都是不同的，知人善用从来都是不容易的，把合适的人放在合适的位置上。</li>
<li>最终的绩效，对我们研发部门来说出新产品才是目的，而所谓的管理都是要以这个为目标为导向。</li>
</ul>
<p>整理了好久，一点碎碎念，还有很多需要完善，一份初稿。</p>
<p>以上！</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;h2 id=&quot;一、企业痼疾&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#一、企业痼疾&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;一、企业痼疾&quot;&gt;&lt;/a&gt;一、企业痼疾&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;一开始先列举了中小企业普遍存在的一些“痼疾”现象，比如“老大难”、“公司不大，皮球不小”、“部门墙”，&lt;/p
    
    </summary>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>三十随想</title>
    <link href="http://www.yourname.com/child/2017/07/05/%E4%B8%89%E5%8D%81%E9%9A%8F%E6%83%B3/"/>
    <id>http://www.yourname.com/child/2017/07/05/三十随想/</id>
    <published>2017-07-05T12:26:43.000Z</published>
    <updated>2017-07-05T13:23:27.589Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h3 id="年龄"><a href="#年龄" class="headerlink" title="年龄"></a>年龄</h3><p>年龄在中国是一个非常玄的东西，它分为实岁和虚岁。一般的中国人都是按照实岁来算的，因为这是身份证上面的岁数，在我老家那里都是算虚岁。而真正意义上的生命的开始应该是虚岁，因为这个是受精卵生成的日子，也就是真正意义的生命出现的时候。</p>
<p>这么多年来，岁月如水，恍若不闻。悄悄然，三十载年华已过。回首望，是如登高往下看，太下面的风景和人都变得非常的微小并模糊，使劲揉眼睛想看清，但已经不可能，终究是渐行渐远了……</p>
<h3 id="意识"><a href="#意识" class="headerlink" title="意识"></a>意识</h3><p>佛教有“十识”的说法：</p>
<blockquote>
<p>说的是除了“五识”——眼识、耳识、鼻识、舌识、身识外，还有意识、末那识、阿赖耶识、阿摩罗识、无量识。</p>
</blockquote>
<p>当然我认为最重要的其实就是第六感即“意识”至于后面的几个感觉太过深奥，或许要看造化才能碰触吧。</p>
<p>对于生日的意识，小时候就是和爷爷一起过，我和爷爷相隔一天，我12他13所以家里人就我们一起在13日庆生，顺便把我生日过了。太深刻的印象确实也没有，只是记得小的时候念想过生日能吃到好吃的，其它没了，倒是到了二三十岁的时候，每一年的生日都在提醒“你又老一岁啦”。</p>
<p>因为在中国这个特殊的国情里，人们其实并不想长大，因为几乎所有条件不是很好的人都一直在准备着“翻身”，但一直也没有准备好，所以害怕长大，不想长大，担心忧虑，长大就要结婚就要买房，就要生娃。至于生日这事相比这些根本就不重要了。过生日唯一的意义就是提醒你又老了一岁了为什么还没娶老婆/嫁汉子……所以有好一段时间，应该也有十多年了，我是非常的排斥生日这个话题的。</p>
<p>人们潜意识里觉得或许需要用庆祝的方式来对抗时间洪流，或用狂欢来忘却总要到来的节点。但其实没有用，该慌张的照样慌张，该茫然的还不是一样茫然……</p>
<p>网络上有一个关于巨婴的说法，巨婴的主要特征如下：</p>
<blockquote>
<ol>
<li>无法观察到事物变化的趋势，只有在自己亲身感受到之后才恍然大悟，那里知道已经是传导末梢了。</li>
<li>因为只有短时记忆，无法驾驭一个比较长的观察时间单位，只能以天，最多为周；无法以半年、一年的单位来看待趋势。</li>
<li>即使吃过亏，即使是一种循环，也没有建立自我的反省机制，导致同样的坑反复跳。</li>
</ol>
</blockquote>
<h3 id="记录"><a href="#记录" class="headerlink" title="记录"></a>记录</h3><p>开启了反省意识，其实也就是现在人造名词“元认知”等，一有感官意识，我们很容易想到，时间虽然不留痕迹，但意识犹在，只要有记录相关的那时岁月的一点特征，其实人也是很容易在脑海里穿越时空，而且幻想根本傻傻分不清，儿时的感觉自然流淌。而这对于个人来说明显是非常的重要的。但我认识到这一点是非常晚的，属于后知后觉那种类型，也只是证明了我确实没有很大的天赋。</p>
<p>更有甚者，我现在已经基本上不相信自己的记忆了，因为即使是上周或者上个月发生过的或者做过的事情，现在的我已经基本没有太大的印象了，但如果我做了记录，就很容易回想起来。</p>
<p>我开始相信记录的力量。时间就是这样，如果平常自己关注的都是一些不关我事的事。而关于自己的信息其实又寥寥无几，基本上就毫无知觉的过去了。我相信记录这件事是<strong>对的事</strong>。</p>
<p>正如去年醒悟的一件事</p>
<blockquote>
<p>做对的事情远比把事情做好更重要</p>
</blockquote>
<p>对于我自己，这也是今年最大的收获之一。</p>
<h3 id="真的到来"><a href="#真的到来" class="headerlink" title="真的到来"></a>真的到来</h3><p>乃至于终于到了而立之年，我开始并不是那么害怕年纪的增长了，因为:</p>
<ul>
<li>怕或不怕，这都会到来，也终将过去</li>
<li>没有得到，也算不上失去</li>
<li>世人如果没有发明“年”这个周期，这其实就是非常普通的一天</li>
<li>顺着趋势，其实就是开始40,50,60……人生如草木枯荣，整个也就是周期性的生长，这就是自然</li>
<li>无信仰，潜意识里确实也没有神鬼的概念，但开始相信一些东西，比如真，比如刚说的记录等</li>
</ul>
<h3 id="最后"><a href="#最后" class="headerlink" title="最后"></a>最后</h3><p>祝愿自己在未来的这一天，不需狼狈，不需纠结，岁月如梭，做不到闲庭信步，也能够无愧我心。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;h3 id=&quot;年龄&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#年龄&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;年龄&quot;&gt;&lt;/a&gt;年龄&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;年龄在中国是一个非常玄的东西，它分为实岁和虚岁。一般的中国人都是按照实岁来算的，因为这是身份证上面的岁数，在我老家那里都是算虚岁。而真正意义
    
    </summary>
    
    
      <category term="随想" scheme="http://www.yourname.com/child/tags/%E9%9A%8F%E6%83%B3/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>锻炼的一点经验</title>
    <link href="http://www.yourname.com/child/2017/07/03/%E9%94%BB%E7%82%BC%E7%9A%84%E4%B8%80%E7%82%B9%E7%BB%8F%E9%AA%8C/"/>
    <id>http://www.yourname.com/child/2017/07/03/锻炼的一点经验/</id>
    <published>2017-07-03T12:43:24.000Z</published>
    <updated>2017-07-03T12:50:39.274Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h3 id="开始"><a href="#开始" class="headerlink" title="开始"></a>开始</h3><p>我健身的动机一开始就很简单，我想要的是更有精力和活力，因为属于上班一族，需要每天呆在电脑的，呆的时间太长了，又是久坐，每到午后就会非常疲惫困倦，虽然午休是一个好提议，但是公司不能午休······</p>
<p>而我也注意到有些人，而且比如小孩子精力旺盛的很，根本就不需要午休，确实只能接受身体不再年轻了？</p>
<p>每个人刚开始准备锻炼动机，男人可能是肚子，女人可能是裙子；这只是一个念想而已，因为这种状态持续不了太久，这就类似高潮也是就那么一下下，引起脑袋兴奋，激素褪去 的时候，慢慢恢复正常人状态，该吃吃该喝喝。</p>
<p>既然意识到是自己的身体退化了，总想补救补救，该好好去锻炼身体了。</p>
<h3 id="可能是误区"><a href="#可能是误区" class="headerlink" title="可能是误区"></a>可能是误区</h3><p>健身的方法太多了，现在网络如此发达，随便一搜，什么囚徒健身啊，硬派健身，街头健身，州长训练百科全书啥的好多，刚入此门中，置身于这么多教程，有种自己也终会是其中一员的幻觉，相信自己好好练，早晚一天也是下一个施瓦辛格，至于到现在为止，还有一些女生还以为，我练器械怕长好大肌肉的人，人啊总是有一种天生的自以为是，自以为是到自己都没意识到因为自己的无知才会提出这么傻逼的常识性问题。</p>
<p>很多没去过健身房的人，看到那么多器械都，好是兴奋，前几次练得不亦乐乎，可新鲜感过后，就那样和平常跑步啥的一个样，累的狗一样，虽然也会经常去，但因为进步实在不容易，倦怠心情不可避免，急于求成的心态油然而生，而这又太容易引起恶性循环，最终导致办了年卡会员，到最后一年过去了就只去了前面的两个月，而这还是有意志力的人。</p>
<p>人都是好聪明的，看到那些肌肉块头大的在练什么，等他们练完之后，也练这个，但力不从心，但既然这个重量搞不定，那就换轻点······可这还是没有啥用，因为他们不知道该练到什么程度 ，可他们又会想当然的以为自己做的虽然不是很好但估计也不是太差。</p>
<p>以前跑步的时候，那些有经验的人说要至少连续跑30min以上有氧运动才有减脂效果，所以好多人也真的这样跑了，非常少的人由于意志力确实很强，每次坚持了一个多月，瘦的明显，可这太过难了，一直跑啊跑，跑伤膝盖了却得不偿失，普通人只为健康而不是锻炼肌肉何必。</p>
<h3 id="该怎么锻炼呢？"><a href="#该怎么锻炼呢？" class="headerlink" title="该怎么锻炼呢？"></a>该怎么锻炼呢？</h3><p>比如跑步，解决方法是慢点跑，这样才能够持久，慢点才能够有力气跑完。但一个前提是在自己的耐力每次+1训练，慢点就不会像那些用力过猛的人，练了一次就要休息了好多天的，第一天消耗的卡路里确实远超所摄入的卡路里量，但休息几天后终于“恢复”过来，而且恢复过头，胖了。</p>
<p>现在选择健身亦或是阅读的书目的时候，我很在意这本书是否体现循序渐进这种机制，而这在健身尤为明显。凡事都有一个过程，而这个过程中在哪一步要进阶，都是有提示，身体要达到怎样的地步才能够进行下一步。</p>
<p>要知道人和人是完全不同，高矮胖瘦如此泾渭分明，真心不能一套方法走到底，这里又涉及到因人而异了，而这又需要自己去慢慢研究探索自己的节奏。</p>
<h3 id="一点经验"><a href="#一点经验" class="headerlink" title="一点经验"></a>一点经验</h3><p>以前高中学过一篇古文叫曹刿论战，一鼓作气，再而衰，三而竭，这个在心态也可以接受，比如第一组的时候我很有劲，做完一组感觉还行，休息到呼吸均匀，好再来一组，这次有点吃力了，但还是完成了，休息，终于到最后一次，心里想着事不过三，练不过三，做完这组就好了，心里有准备，虽然也是很累，但还是使劲做完，气喘吁吁，好想趴。不过做完了不一定会达到力竭，而练到力竭状态才是真正有效的。</p>
<p><strong>怎样才能做到力竭呢？</strong></p>
<p>小时候我很喜欢看别人打街机（暴露年龄的游戏）里面有个格斗游戏 叫“拳皇”，我最喜欢看那些高手可以连招干翻对手，这本来就是大招，几个连续的大招下来，对手的血基本降到一半以上，太过牛逼，所以用到锻炼这方面，我是怎么做的呢：单调的一组相同动作重复做四组这是很多健身书籍建议的做法，我想把连招也带到锻炼上来，比如刚练完腹直肌上束肌肉群，立马做深蹲一组，做完在俯卧登山一组，完整下来就是一个连招模式，如果还觉得ok可以再加一组腹直肌下束训练······这样下来一般就累得够呛，休息到呼吸均匀在来两组，练不过三，效果呢，你试一下就知道了。</p>
<p>在练的过程中，中国武术里有一个词，叫<strong>念动合一</strong>，这里有个自我暗示的效果，相信什么就真的会发生什么。</p>
<p>想成长就不能做那些看起来毫不费力的动作，锻炼身体就是让痛苦和极限不停地刺激自己，通过不断做你以前做不到的事情，才能进步，而这个过程真的需要慢慢来，不能急。</p>
<p>身体真的需要张弛有度，才能长久。</p>
<h3 id="执念"><a href="#执念" class="headerlink" title="执念"></a>执念</h3><p>最后，锻炼必须要有执念，这个可以自然让人如例行公事般坚持下去。总是要做的，不能不做的······如果能做到痴，那就早晚功有所成。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;h3 id=&quot;开始&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#开始&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;开始&quot;&gt;&lt;/a&gt;开始&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;我健身的动机一开始就很简单，我想要的是更有精力和活力，因为属于上班一族，需要每天呆在电脑的，呆的时间太长了，又是久坐，每到午后就会非常疲惫困
    
    </summary>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>健身和吃</title>
    <link href="http://www.yourname.com/child/2017/07/01/%E5%81%A5%E8%BA%AB%E5%92%8C%E5%90%83/"/>
    <id>http://www.yourname.com/child/2017/07/01/健身和吃/</id>
    <published>2017-07-01T12:22:30.000Z</published>
    <updated>2017-07-01T14:29:18.471Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>人其实在每一个阶段都有很强大的模仿能力，在婴幼儿时期，尤为明显，长大后可能自己并不知道，但其实也是一样的，不由自主的趋同那些有所作为的人的生活习惯。<br>这体现在，比如逛知乎，搜索“如何获得年薪百万”“马甲线怎么训练“”如何成为一个很厉害的人“”高效能的人的精力管理办法“等等，一些小窍门，比如应该锻炼跑步，健身，早睡早起，多读书等等！</p>
<p>这其中，可操作性很强的一个就是健身。</p>
<p>有一点需要提醒的是，人可能有种幻觉，以为健身完成后，就可以找到男女朋友，可以事业有成，成功达到人生巅峰……这个不是因果关系，事实是，有能力的人因为成功了，选择了这种生活方式，并不是这种生活方式铸就了他的成功。交往基本靠脸，事业靠能力和运气，而健身最多是促进而已。但不可否认，这是一种好的并且健康的生活方式。</p>
<h3 id="健身其实是一种-自律养成"><a href="#健身其实是一种-自律养成" class="headerlink" title="健身其实是一种 自律养成"></a>健身其实是一种 <strong>自律养成</strong></h3><p>自律是一种叫做”心想事成“的能力，因为要做到一件事，制定了可行性的计划和方案，然后雷打不动的执行下去，最后水到渠成，成了，很理所当然的事情，旁人看来就是非常的震惊，下巴要掉。</p>
<p>但自律不是一般的难，随便举例，比如：</p>
<ul>
<li>发誓要戒烟，可刚找上的工作领导发烟，好友长时间不见，以前都是吐云吐雾的好是潇洒，这个情景到底是抽不抽？人总是这样的，我就最后抽一次，以后绝对不抽……</li>
<li>工作下班后了，本想充电学习，可是权利的游戏出来了，等了一年，今天更新，看还是不看……</li>
<li>打算清早起来6点起来跑步，可现在是大冬天的，寒风呼呼的，闹钟响起来，被窝好暖……这时候起来纯粹自虐。</li>
</ul>
<p>to be or not to be,太多的“艰难抉择”，一个能够自律的人会被人看作至少是不正常的人，要么疯魔要么成佛。<br>与其它事情相比，健身是一件相对来说，比较容易“心想事成”的事情，因为这是一个只靠自己努力练一个多月就可以反馈明显的事情。但其实你知道的，也没那么简单，因为这又从来都是要求我们依靠主观能动性去解决我们的惰性。<br>要成事，战略上把事情想简单容易，但战术上把事情想复杂才是正确的。<br>真正的健身其实是一个非常繁杂的工程，而并不是像某些人想象，举举铁块，抬下杠铃或者跑步机上哼哼哈赤的跑。一时的兴致，从来不能长久的……<br>在健身房呆久了，总是会听到一些口头禅“三分练，七分吃”，稍微谈下我对“吃”的一点理解。</p>
<h3 id="关于吃"><a href="#关于吃" class="headerlink" title="关于吃"></a>关于吃</h3><p>一般我们的认知也是相信这么一件事：</p>
<blockquote>
<p>所谓的减肥，应该就是消耗的卡路里要比吸收的卡路里多，这好像没有错误。</p>
</blockquote>
<p>照这个说法，尽量少吃多运动，管住嘴迈开腿，完全成立。</p>
<p>但最后会发现，吸入的卡路里相比来看才是更重要的。这个怎么说呢？</p>
<p>举个例子，有些人觉得自己已经很胖了，就应该尽量吃得少一点，才更有助于减肥，所以很多时候是半饿肚子去锻炼，这种情况下基本坚持不了多久，因为不会多久人的情绪就会上来，不禁会自问“我活着是为什么，干嘛要这么累”，因为这里涉及到一个基础代谢的问题，一个人，不论胖瘦维持他/她基本的生存代谢（呼吸、心跳、清新状态等）都是需要能量的，块头大的就是需要更多一点的食物供给的，不然必然不开心。所以那句吃饱了才有力气减肥不是没有一点道理的，这里的吃饱有点过头，但锻炼前吃一点食物是有助于更长的时间维持锻炼的体能的。</p>
<p>怎样才是吃好？<br>你看，人有高矮胖瘦，地处东南西北，还分中外，众口极难调，东西方的饮食结构差距太大，西方那一套科学照搬很多人又觉得不合适，要取其精华去其糟粕嘛……这个营养学家应该很有发言权。但一般的营养学都是好厚一大本，好不容易啃完，看了估计会怀疑自己连“吃”都不会了，这个有点难堪。更有甚者学的是食品专业的，深知中国食品现状，我们一般人看到的鸡鸭鱼肉，他们看到的是添加剂、香精、防腐剂、人工激素等，连吃都不敢吃了……</p>
<h3 id="现在好像是普遍的认知"><a href="#现在好像是普遍的认知" class="headerlink" title="现在好像是普遍的认知"></a>现在好像是普遍的认知</h3><p>叫外卖肯定不是很好了，但一般人自己做了饭也没觉得比外面好吃，还麻烦。吃个十几二十快的快餐，又快，味道也还行。荤素搭配，挺齐的呀？<br>很多人能选择不在外面吃，可能有以下几个理由：</p>
<ol>
<li><p>怕不干净，用的油，食材等，这个除了餐馆老板谁也不知；无奸不商，大概率觉得不是很好吧；</p>
</li>
<li><p>天天在外面吃，相对来说还是更贵，柴米油盐酱醋茶，积少成多，其实也是一笔不小的花费；</p>
</li>
<li><p>不会自己做饭菜，或者条件所限，导致只能在外面吃，只好委屈求全，这怪不得别人。</p>
</li>
</ol>
<p>绿色食物和垃圾食品，我倾向于理解为未加工食品和深加工食品。<br>吃进我们的身体。会发生什么情况呢？<br>健康的食品纯天然是否好消化不置可否，水果类应该还好，但是生鱼肉鸡蛋，也是纯天然，应该是不那么容易消化，消化它们就需要一定的能量，但因为这些食品没有经过加工，很多营养物质没有被破坏，所以相对来说对身体的价值就更大，能够提供的能量还有身体必须的物质也相对来说更齐全一些，一些有害物质少累积，而且可以吸收大部分的能量供身体使用；<br>相反垃圾食品，吃到我们的身体，或许口感不错，因为都是油炸食品，其实食品都已经在外面都已经消化过了，所以消化这些食物可能并不需要消耗很多能量，身体很容易就吸收储存，因为是高温变性，又是一些成分不明的物质……不知道还好点，知道后基本就不会去吃了</p>
<p>知道有用吗？我自己是上面列举的第3类人，遵循“不干不净，吃了没病，不求活太久，但求活开心”，所以大家听听就好……这就是知道很多道理，可是关我屁事的实例。但要关心并较为慎重的看待要送进我们身体的食物。</p>
<h3 id="其实还有其它"><a href="#其实还有其它" class="headerlink" title="其实还有其它"></a>其实还有其它</h3><p>比如睡眠、姿势、精力管理、坚持方法论等等，能成就完美body的人确实也是一个能够“心想事成”的人吧。夏天以来，锻炼要紧！虽然随着时间的累积，我们是抵挡不了重力的拉扯的，只好不断的下垂下垂下垂（胸部、肚子、臀部）。但可能能够保持一段的相对满意的身形也是一件值得称许并自我感觉良好的事情哈。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;人其实在每一个阶段都有很强大的模仿能力，在婴幼儿时期，尤为明显，长大后可能自己并不知道，但其实也是一样的，不由自主的趋同那些有所作为的人的生活习惯。&lt;br&gt;这体现在，比如逛知乎，搜索“如何获得年薪百万”“马甲线怎么训练“”如何成为一个很厉害的人“”高效能的人的精力管理办法“
    
    </summary>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>hexo博客折腾小记</title>
    <link href="http://www.yourname.com/child/2017/07/01/hexo%E5%8D%9A%E5%AE%A2%E6%8A%98%E8%85%BE%E8%AE%B0/"/>
    <id>http://www.yourname.com/child/2017/07/01/hexo博客折腾记/</id>
    <published>2017-07-01T05:29:07.000Z</published>
    <updated>2017-07-01T06:27:36.517Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h3 id="缘起"><a href="#缘起" class="headerlink" title="缘起"></a>缘起</h3><p>​一直想要有一个自己的个人独立博客网站，可以是直接用自己名字例如—“zhuchengxue.com”,但之前了解到一些知识想要架网站至少需要：</p>
<ol>
<li>一个域名，需要购买；</li>
<li>一个主机服务器空间，来存放自己的网站；</li>
<li>网站框架</li>
<li>前端</li>
<li>数据库</li>
<li>版本控制</li>
<li>……</li>
</ol>
<p>我折腾过3，因为之前也有一个网站叫做“wordpress”，也能够实现这个功能，但没有深入了解，机缘巧合，最近在玩linux系统，纯命令行的操作大大滴改变我对系统的认知，真正从一个菜鸟开始折腾，到现在基本也可以在linux系统存活，期间知道了vim，subline text等编辑器，知道git后，发现这个真是一个神器，但是学习曲线也是非常高，也就是在摸索git 的时候发现可以用hexo这个静态博客托管github这种形式建立自己的独立博客，在花点小钱在万网买了个域名，搞定。</p>
<h3 id="踩过的坑得到的一点教训"><a href="#踩过的坑得到的一点教训" class="headerlink" title="踩过的坑得到的一点教训"></a>踩过的坑得到的一点教训</h3><p>这个网络教程一大堆，重复写怎么“造轮子”，这明显很没效率。但有几个需要提醒：</p>
<ol>
<li>虽然是傻瓜的教程，但按照步骤下来可能哪里就不对了；就像之前设置goagent的一样；</li>
<li>node.js不要选择最新版本的，容易出毛病，我选的是4.2.3；</li>
<li>换一台电脑的时候，如果站点和主题设置太多了，会有很多的问题；比如空格很重要</li>
<li>有时候网站没有更改，很可能是没有清楚缓冲<br> hexo clean</li>
<li>可以同时托管到国内的代码托管网站比如coding；</li>
<li>设置网站亦或是主题最好是看官方的文档，不明白的地方在问google，效率应该会高很多；</li>
<li>一般遇到的问题，网络其实已经早就有答案了，关键是看我们怎么快速找到它，然后把它理解了。</li>
<li>出错代码直接google很快就可以找到答案了</li>
<li>国内域名需要实名，自己斟酌。</li>
</ol>
<h3 id="互联网是非常的方便"><a href="#互联网是非常的方便" class="headerlink" title="互联网是非常的方便"></a>互联网是非常的方便</h3><p>互联网真的是一个非常好的东西，google解决了好多以前需要搜寻好久的问题。但是，虽然有很多的教程，但这些教材只是告诉你步骤，而为什么这样子却很少提及。</p>
<p>这个博客花费了我接近一周的时间……为了能够让自己相对来说更高效一些，进而学习一些技巧，与花费的时间相比到底值不值得各人心中都有一杆称。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;h3 id=&quot;缘起&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#缘起&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;缘起&quot;&gt;&lt;/a&gt;缘起&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;​一直想要有一个自己的个人独立博客网站，可以是直接用自己名字例如—“zhuchengxue.com”,但之前了解到一些知识想要架网站至少需要
    
    </summary>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>三观之世界观</title>
    <link href="http://www.yourname.com/child/2017/07/01/%E4%B8%89%E8%A7%82%E4%B9%8B%E4%B8%96%E7%95%8C%E8%A7%82/"/>
    <id>http://www.yourname.com/child/2017/07/01/三观之世界观/</id>
    <published>2017-07-01T01:27:43.000Z</published>
    <updated>2017-07-01T02:39:40.079Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h3 id="从照相开始"><a href="#从照相开始" class="headerlink" title="从照相开始"></a>从照相开始</h3><p>不知道是不是我一个人觉得，我总觉得自己拍的照片不好看，真的。我总想着我拍的最好的照片永远是下一张，以前由于条件设备所限，也没有技术，情有可原。可现如今智能手机，单反横行的世界，为什么还是觉得拍得不好看？</p>
<p>一次和朋友去爬一座经常爬的山，因为太过熟悉，只顾赶路，不问前程，到半山腰时候，偶一回头，发现远方的山上在落日的余晖衬托下，有一种神圣的美感。甩出手机随手一拍，咦，发现挺好看的。<br>山还是那座山，人也没太多变化，那里的风景就那样啊，可以前为什么就感受不到呢？<br>这就像：</p>
<blockquote>
<p>you always see your nose，its just that your brain ignores it.</p>
</blockquote>
<p>你其实一直都在看着你的鼻子，只是你的脑袋忽略了它。</p>
<p>变化只是不经意的一撇······突然醒悟到</p>
<p>原来是我看世界的视角改变了，所以我的世界也变化，进而发现了不经意的美。</p>
<p>进而想到，其实古人的品味和见识确实不一般。你看李白望了一下庐山瀑布，就写下“飞流直下三千尺，疑是银河落九天”；</p>
<p>苏东坡，爬一下庐山，就写下了流传千古的名句“横看成岭侧成峰，远近高低各不同”，高下立判！</p>
<p>现代人估计也去了，也许拍了一堆再也不会打开看的照片外，然后写下一些无病呻吟的口水文。</p>
<p>同样的世界，不同人发现不同的世界。</p>
<h3 id="我观世界-井底之蛙"><a href="#我观世界-井底之蛙" class="headerlink" title="我观世界-井底之蛙"></a>我观世界-井底之蛙</h3><p>李笑来在它的写作课对井底之蛙有一个极为精辟的解释：</p>
<blockquote>
<p>同样是青蛙，智商不会相差太多，但不用猜，井底之蛙就是更笨。因为虽然它也叫，也会跳，它的活动范围必定有限，它的视野有限，它的感知有限，所以它只能是井底之蛙。最要命的是井底之蛙同样有繁殖能力，所以它很可能并不觉得自己比别的青蛙差多少，虽然它也没有机会知道真的差多少。</p>
</blockquote>
<p>其实每个人都是井底之蛙，都有自己的局限性。</p>
<p>画个坐标系：把人当作质点，以时间为x轴，以空间为Y轴，</p>
<blockquote>
<p>如果以人所有活动为Z轴，构成了人生轨迹；<br>如果以人的思考作为Z轴，构成了人生境界；<br>如果以人的容颜作为Z轴，构成了人生百态<br>······</p>
</blockquote>
<p>我观世界：</p>
<blockquote>
<p>我看结婚：还处在经历之中，没资格评论，但目前有点烦躁；<br>我看恋爱：这只是激素失调综合症；<br>我看读书：这只是一种休闲活动，类似打球、运动；<br>我看学习：为什么爬山，因为山就在那儿；<br>我看工作：生活不仅仅是工作；<br>我看买房：如果有钱就可以做包租公，吃穿不愁。<br>这个世界难免混入了自我的情绪，看到的也是片面的。</p>
</blockquote>
<h3 id="世界看我-上帝视角"><a href="#世界看我-上帝视角" class="headerlink" title="世界看我-上帝视角"></a>世界看我-上帝视角</h3><blockquote>
<p>上帝看地球的时候，一看不过是一个球，上面有类似蚂蚁的人类在蠕动，用放大镜观察后，好多人，原来春运到了······<br>打开谷歌地球，科技的进步，让我们真的可以可以跟上帝换位思考。<br>尽收眼底的全局视角感觉的确震撼。<br>抬头看我们只能看到天，挤入人群中，上帝看我们也不过一群蝼蚁。管你是主席还是首富抑或是草民<br>穹宇之下，人太微不足道。</p>
</blockquote>
<p>世界会在乎我结婚、恋爱、读书、学习、工作、买房吗？不可能，不禁自问，我重要吗，那么的在乎自我有意义否？</p>
<p>上帝使用自然规律这一只手，轻松操纵历史的大车轮，时代的趋势，这根本不是人力可以左右的。<br>想想以前年少看了一点热血故事，一副我命由我不由天是多么的幼稚。</p>
<p>这不由得让人产生敬畏。</p>
<p>老话说：举头三尺有神明，是提醒我们自己人在做，天在看。因为不信抬头看，苍天饶过谁，也不无道理。</p>
<h3 id="境界"><a href="#境界" class="headerlink" title="境界"></a>境界</h3><p>一个人是否有趣，和他看到的世界的大小有关系，当然也和他们是否看全，看仔细有关系，从外到里，从远到近，从上到下，从内涵到外延······</p>
<p>而这就衍生到了人生的境界。</p>
<p>这个最有代表的例子是以前看金庸的小说，书中刻画独孤求败武功修为的境界：</p>
<p>他的一生，在其墓前、剑冢中的留言中可窥一二：</p>
<blockquote>
<p>“    纵横江湖三十余载，杀尽仇寇，败尽英雄，天下更无抗手，无可奈何，惟隐居深谷，以雕为友。呜呼，生平求一敌手而不可得，诚寂寥难堪也。    ”</p>
<p>“    凌厉刚猛，无坚不摧，弱冠前以之与河朔群雄争锋。<br>紫薇软剑，三十岁前所用，误伤义士不祥，悔恨无已，乃弃之深谷。<br>重剑无锋，大巧不工，四十岁前恃之横行天下。<br>四十岁后，不滞于物，草木竹石均可为剑。自此精修，渐进于无剑胜有剑之境。    ”*</p>
</blockquote>
<p>此外，剑冢外刻有以下字句：</p>
<blockquote>
<p>“    剑魔独孤求败既无敌于天下，乃埋剑于斯。呜呼！群雄束手，长剑空利，不亦悲夫！    ”</p>
</blockquote>
<p>巅峰寂寞，令人神往。</p>
<p>境界的不同对于世界的感知就不一样，高手出手，基本是出手无形，极有章法。</p>
<p>你看，王国维《人间词话》</p>
<blockquote>
<p>词以境界为最上，有境界则自成高格，自有名句。有有我之境，有无我之境界。*</p>
</blockquote>
<p>进而提出追求学术的三大境界，我怀疑金庸老爷子就是看过这个才成就无剑胜有剑的境界。</p>
<p>纵然是看av，有些人就只是生物性本能，有些人可以直接看图识车牌，可称当世老司机。</p>
<p>这就是大师为何为大师，境界高。</p>
<p>知道这些其实也没有什么用，因为还是解决不了人生难题，世界太过复杂，这是因为除了现实的世界外，其实还存在一个</p>
<h3 id="隐藏的世界"><a href="#隐藏的世界" class="headerlink" title="隐藏的世界"></a>隐藏的世界</h3><p>其实是没看到的世界，不知道的信息，这个是未知的存在，但它的确存在。比如看不透的人心，比如变化的世界，比如上证A股涨停的股票</p>
<p>未知的存在，有风险，也有巨大的吸引力。因为时间和空间的的巨大阻力，导致我们对世界的认知都是片面的，更遑论隐藏的世界，所以努力突破自身的局限，挣扎的看透它，也许能尽早达到人生的自由。</p>
<h3 id="最后"><a href="#最后" class="headerlink" title="最后"></a>最后</h3><p>当已发生，世界都已成静态，永无改变，所谓的现在都只是瞬间，而即将到来的每一秒就是未来，思绪可以串联起这些画面，很容易想到弥留之际的人的视角：这个世界就在放电影，从出生哇哇啼哭到少年奔跑，青年追求，中年发福，老年······历历在目，在昨日又在眼前，有点虚幻。</p>
<p>所以最终所谓的世界，说到底可能是一个人在心灵深处构建的三维世界，人在其中，是否自在从容，就冷暖自知了。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;h3 id=&quot;从照相开始&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#从照相开始&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;从照相开始&quot;&gt;&lt;/a&gt;从照相开始&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;不知道是不是我一个人觉得，我总觉得自己拍的照片不好看，真的。我总想着我拍的最好的照片永远是下一张，以前由于条件设备所
    
    </summary>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>健身方法论</title>
    <link href="http://www.yourname.com/child/2017/07/01/%E5%81%A5%E8%BA%AB%E6%96%B9%E6%B3%95%E8%AE%BA/"/>
    <id>http://www.yourname.com/child/2017/07/01/健身方法论/</id>
    <published>2017-06-30T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2017-07-29T14:16:55.591Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="起因"><a href="#起因" class="headerlink" title="起因"></a>起因</h2><p>放出这篇文章时候，我已经完成健身了，体重从77 kg减到了  kg。所以亲身实践，值得尝试。</p>
<p>我在健身房呆过一年半，不是那种两天打鱼三天晒网的那种，除了过年回去，基本风雨无阻。也请过私人教练，自己也短暂的做过一段时间的教练，但后面因为发现因为自己也在上班，那么由于花在健身的时间太多了，导致根本没有时间做其它事，这样子只是练筋骨，没有练脑袋，这样子不行，而且我开始的锻炼目的已经达到，使得自己的精力充沛，当然还有个“借口”—搬家了，住的楼层太高了离健身房太远了……好吧，其实就是自己变懒了，然后就没然后了，体重就开始一骑绝尘去了。</p>
<p>由于我从来都不是为了减肥的目的去的，一开始的目的是为了增肌去的，效果非常好，一个月长10斤。但副作用就是再也没有降下来过，人到中年肚子圆……一开始我并不是很在乎，因为现在的我精力非常好，基本中午连午休都很少。</p>
<h2 id="健身-长寿"><a href="#健身-长寿" class="headerlink" title="健身=长寿"></a>健身=长寿</h2><p>当我知道这么一个事实，注意这是事实：</p>
<blockquote>
<ol>
<li>由于我们的饮食结构是以碳水化合物为主的，大部分国人，若不锻炼，保持这样的饮食到30岁之后，就会慢慢发胖（基础代谢降低）。</li>
<li>发胖不仅仅是皮下脂肪，还有内脏脂肪，而内脏脂肪超标，是很多脏器疾病的诱因。（BBC出过一个纪录片叫做解剖肥胖，太过重口味，建议一定要去看网址：<a href="http://www.iqiyi.com/v_19rr9if1ec.html" target="_blank" rel="external">http://www.iqiyi.com/v_19rr9if1ec.html</a></li>
</ol>
</blockquote>
<p>这就很严重了，这就意味着，不锻炼的话，不可避免就会短命……我怕死，真的怕，</p>
<p>而经常锻炼可以达到什么效果，我说的是正确的健身，有个住在新加坡的日本人50岁了，网络上流传着他的人鱼线，那身材体魄神态基本和三十多岁没有两样，胡子一刮，活脱一个小鲜肉……</p>
<p>非常不淡定了，</p>
<p>我必须重新捡起来健身者玩意了，在我的认知，健身应该是普通人最容易达成的成就，因为科学的饮食、科学的锻炼方法，都已经被验证了无数遍，包括国内外。虽然停止身体的锻炼，但学习健身的知识从来没有断过，现在基本有一整套锻炼的方法论，通过这个方法，我实现了每天只锻炼30 min，基本不做跑步等有氧运动，体重没有太大变化但脂肪都已经褪去，肌肉生成了。注意我每天是“只”练30 min。</p>
<p> 这是什么概念，意思基本都不影响你其它的时间安排。这太重要了，好多人其实是没有时间导致没去锻炼，他们知道锻炼的好处。每天抽出30 min 投资自己的身体完全可以做到，即使那些加班狂魔。</p>
<p>短时间的锻炼时长可以让人更好的坚持，这是必然的。而这也是科学的，如果你有趣健身房呆过，只要你注意观察，就很容易发现，一般那些呆在那里一会跑下步，一会举下杠铃，一会吹水的人基本是那些“努力”健身的人，基本上他们每天都去，每天呆在那里都是超过2个小时，而那些一身腱子肉的人一般做几组该做的动作，做完就走，不拖泥带水。相比下健身的效率相差太大了，这太像我们读书的时候，学霸学习总是看过去举重若轻，而拖后腿的看过去是真的“努力”。</p>
<p>科学的锻炼确实有方法，现在的我只建议就做无氧运动就够了，因为这样子更合算，关于人体的肌肉有这个优势一定要知道：</p>
<blockquote>
<p>你的肌肉含量越多，即便你一整天啥事都不干，你的肌肉功耗都比别人大。这被称之为静息代谢,</p>
</blockquote>
<p>有氧运动也很好，但那很“小儿科”，或者说没啥技巧，每天跑5公里，只要坚持就可以了，这个我在大学时候就验证过了，确实有用，可是那时候代谢快，人到中年体力和精力的下降，如果没有习惯养成，基本这是一条死路，我真的不相信人的自制力……但幸亏，有更好的出路非常简单，根据以上的事实，我们需要做的是让身体开源，增肌，而这只需做无氧运动，而无氧健身其实只要做到这两方面，<strong>一是练到位，二是吃的对</strong>，做好这两方面，还会顺带解决无聊和晚上睡觉失眠等问题。</p>
<h2 id="练到位"><a href="#练到位" class="headerlink" title="练到位"></a>练到位</h2><p>要努力做到这三点：</p>
<ol>
<li>全身心投入</li>
<li>做到“力竭”</li>
<li>达到最大心律60%以上，要知道低于60% HRmax 的有氧运动，基本跟没做差不多，这也解释了上面的例子的原因。</li>
</ol>
<blockquote>
<p>健康人群的最大心率计算公式为：</p>
<p>HRmax（最大心率）=208-0.7×年龄</p>
</blockquote>
<h3 id="解释一下"><a href="#解释一下" class="headerlink" title="解释一下"></a>解释一下</h3><p>练到位的主观感觉，是那种“再也不可能做一下动作”状态，非常缺氧。人的主观感觉非常的不可靠，有这么一种情况，很多人稍微比平常练多了会，就觉得好累，受不了，不行了，感觉已经力竭了，可是这时候如果有一个健身教练在旁边，经过指导的话居然很容易再做一组训练，你觉得你早就不行的时候，居然能够在做一组，这不神奇，也不是身体的潜能，这只是没有练没到位的结果。</p>
<p>以前我也是觉得一边跑步，一边听歌，以为转移注意力就可以跑得更轻松一些，错了，这个真的打错特错，感官刺激也会消耗注意力，可能的问题是注意力消散了，身体其实才刚热身。而这就不能让身体达到“力竭”状态，而没有达到这个力竭的锻炼会打很大的折扣的。这个一定要谨记，力竭很重要，力竭很重要，力竭很重要，重要的事情说三遍。抗阻训练时，肌肉是否训练到位的标志就是力竭简单来说，每组动作做到不能再做下一个，就是力竭的表现，这说明肌肉的供能系统已经消耗完能量，需要休息重新储能。</p>
<p>运动达到有效心率时的感受：猛烈而急促地喘息，强烈需要氧气</p>
<p> 抗阻训练组间休息时间控制在<strong>30s-90s</strong>最合适，这个时间内ATP和磷酸需要再合成，太短疲劳未消除，太长神经兴奋容易消退，很难获得泵感，</p>
<p>这里再强调一下，要全身心的投入，其实做什么事情要全身心投入效率都会很高，健身也不例外，可是好多人都有类似我以前的想法，一边健身一边娱乐，顺带把一部美剧也追完了，要知道这是那些已经非常有自制力的人的表现。全神贯注的做一件事的意思是，要把所有的注意力都放在呼吸和现在做的动作上，这样才能够清晰的感受力竭这种感觉。而真正的进入这个状态的时候，你会发现你根本听不进去音乐，看不进去视频，因为你的脑袋已经完全被占据了。你也更可能完成最后几个动作。（我刚才说了呼吸，呼吸这个我又一个技巧，就是尽量的让身体感觉到，尽量“大声”呼吸）</p>
<h2 id="吃的对"><a href="#吃的对" class="headerlink" title="吃的对"></a>吃的对</h2><p>不论是增肌和减肥其实都要有一个目的，那就是增肌，一些经典的健身书籍，都会扯一个道理“三分练，七分吃”，可见吃在锻炼里的重要性，知道我们的目的，那么其实就应该尽可能多的摄入蛋白质。网络上有很多的健身餐，大家可以参考自己做着吃，这里不多介绍，多吃牛肉，鸡胸肉，鸡蛋白等高蛋白食物，其它的就顺其自然吧。</p>
<p>写得很多了，打完收工！ 呼……</p>
<p>本来想上图片，但上图片感觉已经大功告成的样子，人都是有惰性的，让习惯继续，大家一起努力，加油！</p>
<p>之前也写过一篇关于健身可做参考，链接如下：<a href="http://zhuchengxue.com/2017/07/03/%E9%94%BB%E7%82%BC%E7%9A%84%E4%B8%80%E7%82%B9%E7%BB%8F%E9%AA%8C/" target="_blank" rel="external">http://zhuchengxue.com/2017/07/03/%E9%94%BB%E7%82%BC%E7%9A%84%E4%B8%80%E7%82%B9%E7%BB%8F%E9%AA%8C/</a></p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;h2 id=&quot;起因&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#起因&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;起因&quot;&gt;&lt;/a&gt;起因&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;放出这篇文章时候，我已经完成健身了，体重从77 kg减到了  kg。所以亲身实践，值得尝试。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我在健身房呆过一年半，不是那种两
    
    </summary>
    
    
      <category term="健身" scheme="http://www.yourname.com/child/tags/%E5%81%A5%E8%BA%AB/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>人生解决方案</title>
    <link href="http://www.yourname.com/child/2017/06/27/%E4%BA%BA%E7%94%9F%E8%A7%A3%E5%86%B3%E6%96%B9%E6%A1%88/"/>
    <id>http://www.yourname.com/child/2017/06/27/人生解决方案/</id>
    <published>2017-06-27T01:03:34.000Z</published>
    <updated>2017-07-01T05:34:38.545Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote class="blockquote-center"><p>​少年听雨歌楼上，红烛昏罗帐。壮年听雨客舟中，江阔云低，断雁叫西风。而今听雨僧庐下，鬓已星星也。悲欢离合总无情，一任阶前、点滴到天明。—蒋捷</p>
</blockquote>
<p>八百多年前的一首词，不同阶段读来滋味完全不同，特别是在新旧交换的时刻。</p>
<p>生而为人，总会在在人生的某个时刻，会突然开始怀疑人生的意义。最终思绪可能会导流到以下三大终极问题：</p>
<blockquote>
<p>我们从何处来？我们是谁？我们向何处去？</p>
</blockquote>
<p>特别是你还看了一些悲剧作品，这种感觉尤为强烈。比如曹雪芹就在《红楼梦》里写到</p>
<blockquote>
<p>陋室空堂，当年笏满床；衰草枯杨，曾为歌舞场。珠丝儿结满雕梁，绿纱今又糊在蓬窗上。说什么脂正浓，粉正香，如何两鬓又成霜？昨日黄&gt;&gt;土陇头埋白骨，今宵红绡帐底卧鸳鸯。金满箱，银满箱，展眼乞丐人皆谤。正叹他人命不长，哪知自己归来丧！训有方，保不定日后作强梁。&gt;&gt;择膏粱，谁承望流落烟花巷！因嫌纱帽小，致使锁枷扛；昨怜破袄寒，今嫌紫蟒长；乱哄哄你方唱罢我登场，反认他乡是故乡。甚荒唐，到头&gt;&gt;来都是为他人作嫁衣裳！</p>
</blockquote>
<p>沉溺其中的思绪，会让人觉得工作啊，起早贪黑，努力啊，想不通生活为什么要这样。</p>
<p>其实我们从来都知道：钱是身外之物，生不带来，死不带去。屋大只睡一张床，肚大只容一升米，到头来，两脚一蹬，两眼一闭，何处找寻这些蠢物？    是为了亲情、友情、爱情？百年之后，音容杳无，情归何处？是为了功名，建功立业，光宗耀祖。但是家能延续永远吗，宗祠可存久远吗？</p>
<p>君不见奋六世之余烈而建起的秦王朝崩溃于瞬间？煌煌汉唐各自也只撑了二三百年，横扫宇内的元帝国最终守不住开拓的疆土，楼兰古国去哪了，罗马帝国今何在？<br>看这世界，沧海桑田，瞬息万变，万物终归消亡。</p>
<p>谚语有云：“人心不同，各如其面。”由于各人的环境感受的不同，所以对人生的见解亦各异。譬如说，有人认为人生快乐，有人认为人生痛苦。有人积极进取，有人消极悲观。这些，究竟孰是孰非呢？我们是及时行乐，尽情享受呢？还是悲观厌世，追求解脱？我们是努力进取，发奋创造呢？还是凭天由命，得过且过？<br>再进一步说，生命由何而来，往何而去？生命的价值何在，意义又何在？</p>
<p>难道说一个人竟是无缘无故的生到世间，昏昏昧昧的度过一生，然后三寸气绝，一切断灭吗？生命如果当真如此，则生命还有什么意义？</p>
<p>想到这点的，我明白垮掉的一代为什么会有《嚎叫》</p>
<blockquote>
<p>我看见这一代最杰出的头脑毁于疯狂，挨着饿歇斯底里浑身赤裸</p>
</blockquote>
<h3 id="究竟是为什么会有这种想法呢？"><a href="#究竟是为什么会有这种想法呢？" class="headerlink" title="究竟是为什么会有这种想法呢？"></a>究竟是为什么会有这种想法呢？</h3><p>美剧《真探》有个解释，主角拉斯特说过：</p>
<blockquote>
<p>I think human consciousness was a tragic misstep in evolution.We becam too self-aware.Nature created an aspect of nature &gt;separate from itself.We are creatures that should not exist by natural law.<br>我觉得人类的自我意识，是进化过程中一个不幸的失误。我们变得太有自我意识了，大自然创造了从它自身分离出的另一面，根据自然法则，&gt;&gt;我们这种生物不该存在。</p>
</blockquote>
<p>意识这东西，宗教叫做灵魂，神性······</p>
<p>想到此，只能长叹息，无可奈何。</p>
<p>结论：</p>
<p>人生是没有意义的，这是真的，这很让人绝望！</p>
<p>我以前就是这么想的，然后经常让自己处在这种非常低落的情绪当中。</p>
<p>后来不断的长大，慢慢意识到自己会这么想，终究还是自己认知格局太小了。</p>
<p>我们重新捋捋</p>
<h3 id="什么是人生观？"><a href="#什么是人生观？" class="headerlink" title="什么是人生观？"></a>什么是人生观？</h3><p>维基百科对人生观的定义如下：</p>
<blockquote>
<p>人生观，是人对于人生的价值、意义和个人立身处世的态度的一种看法或见解。</p>
</blockquote>
<p>所以说人生观就是一种看法而已，如果你深入的想这个问题，或许形成了你自己的见解。</p>
<p>如果所有的事情都是从我的视角看问题，终究有局限。以上文字就是我看到的所谓“人生观”，而这最多只是我的视角而已。</p>
<p>如果从其他视角观察······</p>
<p>其实这世界，除了我们自己外，真的还存在美好，真的存在永恒，当然还有快乐。而我们通过一些方式是可以融入其中的······我发现所有杰出的人物，他们都是这么做的，不过他们好像天生有使命一样，而不需要如我等凡人还会考虑所谓人生的“意义” 。</p>
<p>能想到这，感觉好多了，我觉得人生充满了大大的意义了。进一步我又找到一个理论-林迪效应：</p>
<p>对于会自然消亡的事物，生命每增加一天，其预期寿命就会缩短一些。而对于不会自然消亡的事物，生命每增加一天，则可能意味着更长的预期剩余寿命。“</p>
<p>有些东西在从出生开始，它的寿命就在不断的减少，如人的生命。而有些东西在他诞生之日，每多增加一天，它的寿命就多一天，比如书，音乐，技能等，只要时间不止，它就是永恒。这个效应对于经典作品正好适用，一部经典作品流传得越久，它就越可能在今后更长的时间内传承下去，继续发挥它的价值。不难发现，其实我们是能够创造“永恒”的存在。这就是青史留名，流芳百世的另一种称谓吧。</p>
<p>可以确定这是美好的事情的一种。</p>
<blockquote>
<p>与美好的人交流产生了朋友和爱情；<br>与美好的事交集产生了愉悦，幸福；</p>
</blockquote>
<p>把时间浪费在所有美好的事情上，这是多么令人向往啊。</p>
<p>人做事情的动机，或出于欲望，或出于性情。<br>人生啊，就是由欲望不满足而痛苦和满足之后无趣这两者所构成。<br>在追逐个人的欲望和真正的美好的权衡中，构成了世间百态。<br>在所有的生活文学影视作品中，仔细观察思考可以发现，能够真正感动我们的<br>可能是留存人内心的真性情，真情可贵也在于此。</p>
<p>罗素先生所说：“参差多态，乃是幸福的本源。</p>
<p>有苦有乐，有喜有悲，有聚有散，有情无情，有善有恶，有生有死，人间百态，自在从容。</p>
<p>所以，这世间有美好的人，有美好的事，我们需要读书，学习，赚钱，看世界······</p>
<p>人生如戏，在这过程中尽力保存自己的真性情，而这只是为了避免因自己的局限性而导致哪天自己一个人的时候问自己“人生的意义是什么”不得其解而惶惶然不可终日。</p>
<p>佛家云：从来处来，往去处去，何来分别，何来相聚，人活着是场修行。</p>
<p>备注：大多数的参差多态都是敏于思索的人创造出来的，努力成为这种人是需要努力的。</p>
<p>以上！</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;blockquote class=&quot;blockquote-center&quot;&gt;&lt;p&gt;​少年听雨歌楼上，红烛昏罗帐。壮年听雨客舟中，江阔云低，断雁叫西风。而今听雨僧庐下，鬓已星星也。悲欢离合总无情，一任阶前、点滴到天明。—蒋捷&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;八百多年前的一
    
    </summary>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>浅谈“融会贯通”</title>
    <link href="http://www.yourname.com/child/2017/06/26/%E6%B5%85%E8%B0%88%E2%80%9C%E8%9E%8D%E4%BC%9A%E8%B4%AF%E9%80%9A%E2%80%9D/"/>
    <id>http://www.yourname.com/child/2017/06/26/浅谈“融会贯通”/</id>
    <published>2017-06-26T01:19:21.000Z</published>
    <updated>2017-06-26T01:24:12.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>经常看武侠小说，对“任督二脉”这个词绝对熟悉，这一般是主人公要突破自身极限，武功大成最后需要突破的阶段。打通之后，就可登峰造极，实现飞花拈叶皆可伤人的境界。</p>
<p>后面慢慢长大后才发现，现代人并没有练就一身钢筋铁骨，居然也能上天入地，日行千里，如果可能穿越回去，一把手枪，就可以把古代绝代高手射成筛子。</p>
<p>这是因为人类会发明并使用工具，现代社会，类比江湖，也是存在真正的绝顶高手，它们比的是脑袋的“进化”。</p>
<p>可以想见，谁能在自己的领域里想得快，准，周全，如果别开生面，想前人所未想，做人所不能做之事，是为现代世界的绝顶高手。</p>
<p>这些人厉害在于他们脑袋里的那点东西非常重要，这个东西，有很多的其它叫法，比如“思想”、“主义”、”灵感“、“创造力”、“智慧”“眼光”“见识”“思维模式”“心理表征”等等。这些名词的定义不同，但指向其实是一样的。</p>
<p>很多人内心深处都想成为一个“很厉害”的人，身披金甲，脚踏祥云，叱诧风云。</p>
<blockquote>
<p>如何让我所学的东西达到一种融会贯通，最后完成由量变到质变的升华？</p>
</blockquote>
<p>举个例子，现在的好多人生导师级别的人都会认同学习英语的重要性，而工作这么多年的经验也告诉我们英语好的机会也是非常多。可是我们为什么学英语？不说考试类的目的明确那种需求，一般人到工作时候还会坚持学英语，不外乎有以下几个理由：</p>
<ol>
<li><p>有的是为了能说一口流利的美音或英音，</p>
</li>
<li><p>有的是为了能看懂原版外文书籍小说，</p>
</li>
<li><p>有人想看美剧或电影不需要字幕，</p>
</li>
<li><p>有人要做行业的顶尖，大部分行业最尖端的技术是英文</p>
</li>
<li><p>有人要学编程……</p>
</li>
</ol>
<p>好好思考这个问题后，这些需求其实都有一个共同点，就是上面的讨论的“东西”，其中：</p>
<ol>
<li><p>是为了把脑袋里的“东西”用英文来表达出来；</p>
</li>
<li><p>是为了把原版书籍的蕴含的“东西”理解；</p>
</li>
<li><p>是为了把电影或美剧这些影音要传达”东西“理解；</p>
</li>
<li><p>是为了把行业内的顶尖科技这个”东西“消化；</p>
</li>
<li><p>是为了能用计算机语和电脑交流。</p>
</li>
</ol>
<p>那这个”东西“到底是个什么东西？<br>个人浅见，归纳了一些特征，比如：</p>
<ul>
<li><p>这是一个闭环的体系，没有体系的知识只是散落的珠子，如一盘散沙；这个体系须由始到终，从表到里，从前到后，从左到右，必然丝丝相扣，经得起推敲；</p>
</li>
<li><p>这个”东西“应该是已经存在的，需要的只是人们通过自己的”修炼“自己达到某个境界，比如读书到达多少个量级就会发现好多书讲的内容其实就一样嘛，但是一例多用，举一反三总能够给人一种新奇感，这或许需要个人悟性；</p>
</li>
<li><p>真正掌握这个”东西“高手，基本出手无形，举重若轻；</p>
</li>
<li><p>这个”东西“绝对不是一个记忆机器，当然好的记忆力，对于得到这个”东西“有助力。</p>
</li>
<li><p>顶尖的”东西“决定一个人的段位的高低，扫地神僧扫数十年可能功用比不上一个扫地机器人，不说虚的，发明电脑的人绝对是人类智慧顶峰的存在；</p>
</li>
<li><p>我们苦苦寻觅，不断寻找，好多先人著书立说，希望能缩短这个获得的路径，但很多时候会因为一些生活名利所阻碍。</p>
</li>
<li><p>有的很可能只是套路。</p>
</li>
</ul>
<p>欲得此”东西“，必须上下而求索……也不一定可得。最终的overcome就是所谓的“融会贯通”。</p>
<p>前人总结的路径如下：</p>
<ol>
<li><p>见多识广：包括读书、行万里路及与人交流，这个需要多，认知必然广博；</p>
</li>
<li><p>深入思考：不断的挖掘，穷尽所有的思考路径，或许能产生质变。</p>
</li>
</ol>
<p>结果肯定因人而异，有人记忆好，有人资源多，有人脑洞大，有人天赋异禀，最终在这个维度也显示出了人间百态，甚至是物种间的区别。</p>
<p>这只是普通人的一点思考，绝对片面，仅供参考。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;经常看武侠小说，对“任督二脉”这个词绝对熟悉，这一般是主人公要突破自身极限，武功大成最后需要突破的阶段。打通之后，就可登峰造极，实现飞花拈叶皆可伤人的境界。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;后面慢慢长大后才发现，现代人并没有练就一身钢筋铁骨，居然也能上天入地，日行千里，如果可能穿越回去，一把
    
    </summary>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>如何高效休息</title>
    <link href="http://www.yourname.com/child/2017/06/22/%E5%A6%82%E4%BD%95%E9%AB%98%E6%95%88%E4%BC%91%E6%81%AF/"/>
    <id>http://www.yourname.com/child/2017/06/22/如何高效休息/</id>
    <published>2017-06-22T03:46:49.000Z</published>
    <updated>2017-06-22T03:48:02.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>追求效率的人，最终都难免要遇到这个问题</p>
<blockquote>
<p>我们应该如何高效休息</p>
</blockquote>
<p>因为人终究不是机器，机器运转久了也会出故障，零件损毁，如果以百分百的功率运行的话，就会宕机了······</p>
<p>人总是需要休息的，大部分人以为休息可能是放假了，睡个底朝天，或者聚餐吃饭KTV，抑或是旅游······但最终都会发现好像没有什么用。</p>
<p>总能找到一些方法，通过搜索“高效休息”搜索得到主流推荐的休息方式，结合我自己的情况，总结真正对我有用的休息。</p>
<p>一共七条，我把它们备注为高效休息的“七种武器”，对我确实有用，你也不妨试一试：</p>
<ol>
<li>冥想 意念集中到自己的呼吸上，深呼吸+缓慢呼吸两分钟，每天冥想15min</li>
<li>转换焦点， 比如用眼过度后，使用耳朵听书</li>
<li>独处 关手机，关电脑，就让自己的思绪乱飞舞，不用刻意控制，体验无聊这种感觉的感觉，或者努力做到佛家那种“一念成空”， 尝试放下，是所有</li>
<li>音乐 不是随便打开一个app，直接听电台或歌单，而是以前触动过自己的歌曲</li>
<li>完全投入 比如完全投入的看电影，打游戏，旅游，不要玩的时候还想工作，这就像欢乐喜剧人口号搞笑我是认真的，休息也要有专业的精神</li>
<li>设置触发点 形成例行公事，比如用眼工作时候，设置倒计时1小时，一到点立马停止工作去喝水，买个手环，可以设置定点闹钟那种</li>
<li>睡眠 补瞌睡是没有用的，充足的睡眠应是最重要的休息方式，我自己的方式：先找到最舒服的睡姿，然后保持静止状态，思绪可以随便跑，但同时一直感受身体的感觉，目的是保持静止状态，当身体静了，思绪也会慢慢冷却下来。</li>
<li>不要一直去追求如何高效休息这件事上，而是就是休息，即使是“洗脑”，正如心里暗示自己不要紧张，不要紧张，脑袋就会自动想到紧张，从而放松不下来，应该默念 放松放松 </li>
</ol>
<p>很早我们就知道休息的重要性，从小我们就知道劳逸结合，记得小学学过的关于李大钊的一篇课文，但里面有句话大概意思</p>
<blockquote>
<p>小孩子做什么事情都不能三心二意,要学就学个踏实,要玩就玩个痛快.</p>
</blockquote>
<p>或许掌握必要的休息法，真的可以达到“充电五分钟，通话两小时”</p>
<p>努力到无能为力，拼搏到感动自己，不如休息一下，再轻松上路。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;追求效率的人，最终都难免要遇到这个问题&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;我们应该如何高效休息&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;因为人终究不是机器，机器运转久了也会出故障，零件损毁，如果以百分百的功率运行的话，就会宕机了······&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人总是需要
    
    </summary>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>秋名山车神养成之路</title>
    <link href="http://www.yourname.com/child/2017/06/21/%E7%A7%8B%E5%90%8D%E5%B1%B1%E8%BD%A6%E7%A5%9E%E5%85%BB%E6%88%90%E4%B9%8B%E8%B7%AF/"/>
    <id>http://www.yourname.com/child/2017/06/21/秋名山车神养成之路/</id>
    <published>2017-06-21T14:04:53.000Z</published>
    <updated>2017-06-22T01:30:50.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>以下是我对于信息处理的思考</p>
<h3 id="一个原则"><a href="#一个原则" class="headerlink" title="一个原则"></a>一个原则</h3><blockquote>
<p>天下武功，无坚不摧，唯快不破</p>
</blockquote>
<p>星爷的《功夫》里的火云邪神的一句名言道破了武功的终极境界。到了这种境界自然晋升无招胜有招的绝顶高手境界。</p>
<p>对于搜索来讲，凡是可以搜索的，首先必先考虑搜索。</p>
<p>如果一直搜，一直搜······还是没有找到，请放弃吧。</p>
<h3 id="工欲善其事，必先利其器"><a href="#工欲善其事，必先利其器" class="headerlink" title="工欲善其事，必先利其器"></a>工欲善其事，必先利其器</h3><p>一把趁手的工具，对于效率的提升，不言而喻。<br>关于电脑的设置：由于微信不能添加超链接，回复“电脑”推送一个一篇必备软件的备份。</p>
<p>自备梯子<br>善于水果机里面有个神功能—Spotlight，全局搜索<br>安卓善用google就够了</p>
<h3 id="从哪里找"><a href="#从哪里找" class="headerlink" title="从哪里找"></a>从哪里找</h3><ul>
<li>Google，只有google，没有其他搜索引擎什么事了</li>
<li>关键词：google的首页只有一个搜索框，但在这个搜索框的背后是世界。不必翻山越岭，只需点击一下，就到达彼岸。与彼岸搭桥的是关键词。</li>
<li>社交网站：这是一个非常大的资源宝藏，高质量的朋友圈，订阅公众号，微博，非死不可，推特，知乎，quoar，各种群，······善用搜索，这些都是宝贵的资源。</li>
<li>数据库：各种数据库，付费的，想方设法要能够访问到他们。</li>
<li>关注老司机：事了拂衣去，深藏功与名，高手做事，从来都是出手无形。老司机本身就是一个稀缺的资源</li>
<li>淘宝可能是个神奇的地方</li>
<li>想到再补充</li>
</ul>
<h3 id="一些自用小技巧"><a href="#一些自用小技巧" class="headerlink" title="一些自用小技巧"></a>一些自用小技巧</h3><ul>
<li>网上看到的找资源万能语法，可用</li>
</ul>
<p>下载电影时，用以下方式搜索：</p>
<blockquote>
<p>“你要搜的内容”-inurl:(htm|html|php|pls|txt) intitle:index.of “last modified” (mkv|mp4|avi)</p>
</blockquote>
<p>如：</p>
<blockquote>
<p>Titanic -inurl:(htm|html|php|pls|txt) intitle:index.of “last modified” (mkv|mp4|avi)</p>
</blockquote>
<p>这个搜索技巧不仅仅可以下载电影，也可以是其他任意软件。</p>
<p>举个例子，下载音乐：</p>
<blockquote>
<p>“你要搜的内容” -inurl:(htm|html|php|pls|txt) intitle:index.of “last modified” (mkv|mp4|avi)<br>只要把文件格式 (如 mp3|wma|aac|flac )换成你需要搜索的文件格式就可以了。</p>
</blockquote>
<p>这样你就可以直接搜索到你想要的任何东西。</p>
<ul>
<li>番号+种子搜索引擎，所有的爱情动作片</li>
<li>喜欢看电影，豆瓣、IMDB等是节省时间的好网站</li>
<li>相信我，总有些信息是找不到的，换个路径比如找书，用钱砸高人，他们会给你答案</li>
<li>念念不忘，必有回想。<h3 id="总是会有意外"><a href="#总是会有意外" class="headerlink" title="总是会有意外"></a>总是会有意外</h3></li>
</ul>
<p>世界上总有些是问题是无解的，早点认识到就可以不用做无用功。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;以下是我对于信息处理的思考&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&quot;一个原则&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#一个原则&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;一个原则&quot;&gt;&lt;/a&gt;一个原则&lt;/h3&gt;&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;天下武功，无坚不摧，唯快不破&lt;/p&gt;
&lt;/blockqu
    
    </summary>
    
    
      <category term="效率" scheme="http://www.yourname.com/child/tags/%E6%95%88%E7%8E%87/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>浅谈看图识片</title>
    <link href="http://www.yourname.com/child/2017/06/21/%E6%B5%85%E8%B0%88%E7%9C%8B%E5%9B%BE%E8%AF%86%E7%89%87/"/>
    <id>http://www.yourname.com/child/2017/06/21/浅谈看图识片/</id>
    <published>2017-06-21T07:58:45.000Z</published>
    <updated>2017-07-01T05:34:43.781Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>如何通过截图，或动态图寻找片源、演员抑或“番号”？<br>先思考一个问题：</p>
<blockquote>
<p>网上的图片是怎么生成的？</p>
</blockquote>
<p>它一定有个源头，然后通过不同的节点，不断的分流，最终到达我们的荧幕前，一张图在网络上流传，一定有源头，而最开始的源头不难想到的无非就2种：</p>
<p>1.用户上传：包括厂家电影类的海报、摄影作品、封面这个资源终究有限；<br>2.用户自己制作：包括电脑截图、自制gif图，这个充斥在互联网大部分论坛、微博的地方、个人网站等地方。</p>
<h3 id="工具"><a href="#工具" class="headerlink" title="工具"></a>工具</h3><p>1、万能的google之图片搜索，要无墙版本；<br>2、一些图片搜索引擎：不限于各种搜索引擎的识图（bing、百度识图、搜狗识图、yandex、360、Tineye、SauceNAD、IQDB等) gif搜索引擎（GIPHY、gif喵、soogif）但这些对于我来说并没有啥用；<br>3、搜索的思维：</p>
<blockquote>
<p>3.1 找到所要找的图片量最大的地方（要找内涵图就要去404的网站），</p>
<p>3.2 多使用google以图搜图（chrome同时按住s和右键可直接搜索）；</p>
<p>3.3 尝试换一个搜索引擎；</p>
<p>3.4 图片搜索不到，尝试图片的标签站内搜索；</p>
<p>3.5 找老司机求助；</p>
<p>3.6 有些就是找不到的，趁早放弃。</p>
</blockquote>
<h3 id="一、静态图"><a href="#一、静态图" class="headerlink" title="一、静态图"></a>一、静态图</h3><p>搜索结果有四种：</p>
<ol>
<li><p>是能搜到图片网站或番号网站对该片的介绍，这时可根据网站给出的番号信息搜片。</p>
</li>
<li><p>是搜到某贴吧、某论坛对此图的求助，点进去正好有解答的.</p>
</li>
<li><p>是在某图片网站出现，但没有出处信息。对于这种情况没什么太好的办法，看运气的成分多些。我的搜索思路是：点开排在前面的搜索结果，看网站里是否有与目标图片同一影片的其他截图，或是看网站给此图片的标题，然后搜索新信息，达到“曲线救国”的目的</p>
</li>
<li><p>是网上根本就没有该截图信息。这种情况可能是求助者自己对视频截的图，也可能是其他原因。但不论怎样，没有任何信息就想找到出处，我只能说“随缘吧”！</p>
</li>
</ol>
<h3 id="二、动态图"><a href="#二、动态图" class="headerlink" title="二、动态图"></a>二、动态图</h3><p>此类情况相对更多，难度同样也不小。搜索结果一般有三种：</p>
<ol>
<li>是有人求助过并得到解答。</li>
</ol>
<p>这是最好的结果，通常比较热门的动态图会是这种搜索结果。</p>
<ol>
<li>是在某图片网站出现，但没有出处信息。</li>
</ol>
<p>与截图不同的是，动态图的这种情况不代表一定搜不到出处。动态图通常由多帧画面组成，而Google识图是对某一帧进行识别搜索，所以这一帧画面没搜到出处信息，不代表另一帧搜不到。我一般搜动态图时都会对多帧画面搜索，并着重搜图中人物的特写部分和特殊动作部分，这样搜到出处的几率就大大增加了。<br>第三种是无论怎么搜都没有任何信息的。</p>
<p>这种情况要两说，可能是动态图截取部分不是影片重要部分，也可能是出自网友自制的视频。</p>
<p>总之，没有搜到任何信息，就没有找到出处的可能，所以遇到这种情况，放弃吧！</p>
<p>看图识车牌除了需要技巧，最关键的可能是平时的积累，而这，除了一直看之外，只好接受无能为力了。</p>
<p>打完收工，呼······</p>
<blockquote>
<p>当冥想的日子飞翔<br>喧嚣的日子把我们唤去<br>且在此给他留下些微的痕迹！</p>
</blockquote>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;如何通过截图，或动态图寻找片源、演员抑或“番号”？&lt;br&gt;先思考一个问题：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;网上的图片是怎么生成的？&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;它一定有个源头，然后通过不同的节点，不断的分流，最终到达我们的荧幕前，一张图在网络上流传，
    
    </summary>
    
    
      <category term="新技能" scheme="http://www.yourname.com/child/tags/%E6%96%B0%E6%8A%80%E8%83%BD/"/>
    
  </entry>
  
</feed>
