<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>学语思</title>
  
  <link href="/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="http://www.yourname.com/child/"/>
  <updated>2018-01-03T13:28:14.374Z</updated>
  <id>http://www.yourname.com/child/</id>
  
  <author>
    <name>成学</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="http://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>敢不敢做一个复杂的人，决定你的生活质量</title>
    <link href="http://www.yourname.com/child/2018/01/03/%E6%95%A2%E4%B8%8D%E6%95%A2%E5%81%9A%E4%B8%80%E4%B8%AA%E5%A4%8D%E6%9D%82%E7%9A%84%E4%BA%BA%EF%BC%8C%E5%86%B3%E5%AE%9A%E4%BD%A0%E7%9A%84%E7%94%9F%E6%B4%BB%E8%B4%A8%E9%87%8F/"/>
    <id>http://www.yourname.com/child/2018/01/03/敢不敢做一个复杂的人，决定你的生活质量/</id>
    <published>2018-01-03T13:28:14.063Z</published>
    <updated>2018-01-03T13:28:14.374Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h3 id="简单到复杂能够得到品味的进阶"><a href="#简单到复杂能够得到品味的进阶" class="headerlink" title="简单到复杂能够得到品味的进阶"></a>简单到复杂能够得到品味的进阶</h3><p>2017年最后几天，朋友圈流行晒十八岁，连习大大在新年讲话的背景中也出现了他十八岁的照片。</p>
<p>这种怀旧现象的产生，马尔克斯有个精辟的解释：</p>
<blockquote>
<p>我们这一代人年轻的时候对生活都太贪婪，以致身体和灵魂都忘记了对未来的期盼，直到现实告诉我们未来，和我们曾经的梦想不一样，便又开始怀旧。</p>
</blockquote>
<p>我自己以前也经常会想起过去，然后陷入某种淡淡的忧伤……</p>
<p>但现在的我会有意识的去注意某些细节的变化。</p>
<p>比如，<a href="http://toutiao.com/item/6506453640260092423/" target="_blank" rel="external">男人的帅</a>，不同时候的感觉完全不一样：</p>
<blockquote>
<ul>
<li>小时候看《神雕侠侣》，感觉古天乐很帅，过儿那坏坏的微笑，白净帅气的脸庞，恍如昨日；</li>
<li>接着看了《古惑仔》，觉得郑伊健很帅，纹身，伤疤，46分的发型，兄弟义气，后面跟着一堆细佬，铜锣湾扛把子，平生不识陈浩然，便是英雄也枉然；</li>
<li>上中学的时候，我感觉张国荣真帅啊，当爱已成往事，风华已不再，他真可以说是美艳；</li>
<li>后来，上大学的时候，毫无疑问，我认为最帅的人非周星驰莫属，一个给大家带来无数欢笑的男人，真想看他继续演戏，无可争议的喜剧之王；</li>
<li>第一次看《黄金三镖客》，我就被Clint Eastwood倾倒了，美国人民评价，说他是帅了一辈子的男人，恩纯粹的帅。</li>
<li>直到看到《教父》，艾尔.帕西诺，帅得掉渣，绝对冷酷，面无表情，波澜不惊，高深莫测，我能想到的是男人中的男人。</li>
</ul>
</blockquote>
<p>不同时期对于帅的理解完全不一样，从简单的感官上的帅，到从里到外散发出来的作为男人的品味，这两种帅完全不是一个档次的。</p>
<h4 id="有品位的人追求复杂"><a href="#有品位的人追求复杂" class="headerlink" title="有品位的人追求复杂"></a>有品位的人追求复杂</h4><p>我有一个老同桌，我非常欣赏他的生活态度，他是属于那种叫做“认识到生活的真相，依然能够热爱生活”的人。</p>
<p>今年的一次小聚，我们谈到一些习惯爱好，他是一位象棋爱好者，经常找朋友切磋棋艺，并对此乐在其中。</p>
<p>我提出了我一个顾虑：下棋是智力棋艺的比拼，总会有输赢，而输的一方碍于面子上的问题，总会导致不同程度的不开心。</p>
<p>以前我也下棋，正因如此，常常导致了大家情绪上的不开心，所以现在大部分玩一些纯粹靠运气或运气成分大的娱乐项目（例如摇塞子），大家相安无事。</p>
<p>他有个不同的观点，那些纯粹靠运气的游戏，很容易让人产生浮躁的心态，因为很快就可以看到结果，比如比大小，摇一下就能够得到结果。赢了有些许高兴，输了不但不开心，而且最直接的结果是让自己变得心浮气躁。</p>
<p>而下棋就不一样，一盘棋局，如何布局，试探，攻防，棋子间的博弈是智慧的碰撞，而偶得一妙招，多巴胺分泌可以持续好久，在这个过程中得到的快乐是与纯靠运气得到的快乐是完全不一样的。</p>
<p>这样看来，其实人群中有一部分人是刻意去追求复杂。</p>
<h4 id="为什么有些书我就是看不下去"><a href="#为什么有些书我就是看不下去" class="headerlink" title="为什么有些书我就是看不下去"></a>为什么有些书我就是看不下去</h4><p>很早以前，我就想为什么有些书我就是看不下去，那些经过时间洗涤的作品，大家都公认的好书，可是为什么我就不觉得呢？</p>
<p>看书是很私人的活动，当然你可能会说，才不要管他人评价，我觉得好的就是好的，我觉得不好看的，别人吹上天了也不可能把我说服。</p>
<p>但人生如果真要说有什么东西很珍贵，那就是体验，<strong>而本不该错过而错过，这终究是挺遗憾的</strong>。</p>
<p>后来我真的硬着头皮把一些大部头的名著例如《红楼梦》，《百年孤独》啃完，发现这些书基本都由复杂的结构精密交织而成，有些书直接是构造了一个宏大的世界，里面芸芸众生，人间百态依次上演……</p>
<p>当真的看懂了，也就自然就明白个中妙处。原来很多时候，我们理解不了复杂，进而看不到复杂的美。</p>
<p>说到本质上，原来就是因为自己的积累沉淀完全不够理解复杂的事物，然后自以为是的认为是这书太难看了。</p>
<p>或许正如杨绛先生所说的：</p>
<blockquote>
<p>年轻的时候以为不读书不足以了解人生，直到后来才发现如果不了解人生，是读不懂书的。读书的意义大概是用生活所感去读书，用读书所得去生活吧。</p>
</blockquote>
<p>有些书是需要生活所感才能够读懂的，对于那些一时半会儿读不懂的书，不要心急，先缓缓，或许哪天生活就指引你回到这本书，像遇到老朋友一样。</p>
<h4 id="生活本就是复杂"><a href="#生活本就是复杂" class="headerlink" title="生活本就是复杂"></a>生活本就是复杂</h4><p>有些人可能会说，我就是喜欢生活能够简单些，想那么多，那么复杂多累啊！</p>
<p>简单的人单纯，这个世界对他们来说非黑即白，什么事都要分对错，他们不知道这个世界其实是彩色的。</p>
<p>而单纯后面总是跟着无知。</p>
<p>有一些阅历之后，我发现：</p>
<blockquote>
<p>要把一件事要做好，做到极致，即使再简单的事情也会变成非常复杂的。</p>
</blockquote>
<p>这是生活的真相，生活就是复杂的，因为你看：</p>
<blockquote>
<p>同样是杂志：《故事会》是简单的，《读书》是复杂的；</p>
<p>同样是小说：《斗罗大陆》是简单的，《红楼梦》是复杂的；</p>
<p>同样是教材：《初中数学》是简单的，《高等数学》是复杂的；</p>
<p>同样是娱乐：刷微信刷头条是简单的，但下象棋或围棋是复杂的。</p>
</blockquote>
<p>选择简单，就选择普通，然后就很自然没有然后了。</p>
<p>有人觉得城市套路深，我要回农村，可是他们却忘了农村路也滑，人心更复杂。</p>
<p>敢不敢做一个复杂的人，决定你的生活质量。</p>
<blockquote>
<p>喜欢我的文章，请一定要点击<strong>关注**</strong>学语思**，给你不一样的认知与思考</p>
</blockquote>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;h3 id=&quot;简单到复杂能够得到品味的进阶&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#简单到复杂能够得到品味的进阶&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;简单到复杂能够得到品味的进阶&quot;&gt;&lt;/a&gt;简单到复杂能够得到品味的进阶&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;2017年最后几天，朋友圈流行晒十八岁，连习
    
    </summary>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>朋友圈仅展示三天好不好？</title>
    <link href="http://www.yourname.com/child/2018/01/01/%E6%9C%8B%E5%8F%8B%E5%9C%88%E4%BB%85%E5%B1%95%E7%A4%BA%E4%B8%89%E5%A4%A9%E5%A5%BD%E4%B8%8D%E5%A5%BD%EF%BC%9F/"/>
    <id>http://www.yourname.com/child/2018/01/01/朋友圈仅展示三天好不好？/</id>
    <published>2018-01-01T03:50:22.758Z</published>
    <updated>2018-01-01T03:50:23.202Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>在2017年的最后一个晚上，一年到头了，想看下这一年下来朋友的动态，然后发现：</p>
<blockquote>
<p>大部分人仅展示三天朋友圈……</p>
</blockquote>
<p>最初的想法是原来别人并不把自己当做朋友，我的朋友圈对你敞开大门，你却对我三天可见……</p>
<p>这不是公平，而人都是这样的，你怎样对朋友，同时也希望朋友也这样对你。</p>
<h3 id="为什么会这样呢？"><a href="#为什么会这样呢？" class="headerlink" title="为什么会这样呢？"></a>为什么会这样呢？</h3><p>很容易想到网络上流传的那句话</p>
<blockquote>
<p>非好友可以看十条朋友圈，好友只能看最近三天的朋友圈，如果想要看更多的朋友圈，最快捷的方法是把好友删除……</p>
</blockquote>
<p>到搜索引擎一顿搜，发现这事很普遍，比如这件事，同一种理由，不同的表达给人的感觉完全不一样，比如</p>
<blockquote>
<ul>
<li>人们总觉得三天前的自己是个傻叉；</li>
<li>昨天发的朋友圈已经配不上今天牛逼的我了。</li>
</ul>
</blockquote>
<p>有一种解释：</p>
<blockquote>
<p>人是非理性动物的矛盾体，在夜深人静孤枕难眠时，在失恋等情绪炸裂时候，情绪一上来，挡都挡不住，这也解释了有些人通过化学物品而把自己的情绪激发，最后变得口不择言的原因了。但理智一上来后，就对自己之前做过的事情感觉非常难堪或不好意思。</p>
</blockquote>
<p>还有一种是出于对于隐私的规避，好像之前就又听说，有妈妈经常在朋友圈晒娃，人贩子了解到孩子的每天生活规律，找准空子把孩子拐跑了。</p>
<p>不论是什么原因，微信的这个功能其实是杀敌一千，自损八百，因为真真的朋友也只能看三天朋友圈。</p>
<h3 id="我观朋友圈"><a href="#我观朋友圈" class="headerlink" title="我观朋友圈"></a>我观朋友圈</h3><p>在我眼里，朋友圈是一个什么鬼呢？其实就是一群朋友在一个广场里面叽叽喳喳的说话，刷朋友圈就是走马观花的东瞅瞅西看看，像去赶集样。</p>
<p>朋友圈是一个哈哈镜，不同人看到的朋友圈完全不同：</p>
<blockquote>
<ul>
<li>美景、美食、美人，快乐美好的事情，分享对象错了，就变成了显摆、炫耀；</li>
<li>伤心、难过、苦闷，痛苦，倾诉对象错了，就变成了矫情、温室里的花朵。</li>
</ul>
</blockquote>
<p>虽然好多女生不抽烟、不喝酒、不玩游戏，但是刷起朋友圈来的那个瘾，比之那些“瘾君子”有过之无不及</p>
<p>我看过身边的人玩微信，只要一坐下来，不到三分钟就要打开一次微信，时不时看一下有没人发消息，总是有一种“幻觉”有人找你……</p>
<p>有一次，一个朋友和我说，他在公交车上看到一个小姑娘，估摸十七八岁，从解锁、应用、联系人、聊天、应用内跳转再锁屏，以刷微信为例，平常这个过程普通人要2~3分，她只需要不到10秒，不需要看解锁图案、不需要看应用位置、不需要看键盘，所有动作一气呵成，6得不要不要的。</p>
<p>微信就是个时间黑洞，每一个人都不再无聊了。</p>
<p>不能不承认这样一个事实，绝大部分人的自控力都很low。如果要学点东西、做点事情，必须要对微信做一些改变。</p>
<p>去年一些大咖的方法，结合《断舍离》的诀窍，我以为找到了最大效率使用微信的方法：</p>
<blockquote>
<p>朋友圈一定得关闭，一切影响注意力的应用都要禁止。因为微信是异步通信工具，也就是说你早回和晚回其实根本没影响的。同步的有电话。而且微信有一招，点开联系人就可以查看对方的朋友圈。</p>
</blockquote>
<p>我发现并没有太大影响，但万万没想到，居然还有“仅对朋友展示三天”这种操作……</p>
<h3 id="朋友圈是有用的"><a href="#朋友圈是有用的" class="headerlink" title="朋友圈是有用的"></a>朋友圈是有用的</h3><p>往大了说去，朋友圈影响到个人的影响力、人脉、资源等等。特别对于男女、朋友、求职等最初关系的形成有必要作用，</p>
<p>而有些人简直不能太有才了，说的话好逗，给大家生活带来好多欢笑，比如昨天看到的：</p>
<blockquote>
<p>唯一的锻炼—追公交（笑中带泪表情）</p>
<p>一朋友生病了，把检查的器械比作大功率振动棒，并配图，完全可以感受他的乐观</p>
<p>居然有人一年就发一条朋友圈，也是醉了有没有……</p>
</blockquote>
<p>真心希望他们能够多发一点哈！</p>
<h3 id="谈谈朋友"><a href="#谈谈朋友" class="headerlink" title="谈谈朋友"></a>谈谈朋友</h3><p>以前读书的时候，对于人缘关系这件事，挺困扰我的。</p>
<p>有个朋友，人缘非常好，男的女的都能打成一片，我挺好奇他是怎么做到的。</p>
<p>经过相处发现：</p>
<blockquote>
<ol>
<li>异地去找他玩耍，他总能替朋友考虑，吃住不愁；</li>
<li>每次一起吃饭的时候，总是买单的那位；</li>
<li>麻将三缺一，顶上；</li>
<li>Dota 组队，跟上</li>
<li>……</li>
</ol>
</blockquote>
<p>所以每次有活动，大家都能想到他，谈论起他来总是笑容。</p>
<p>最重要的是能够一起玩耍大家都很开心。</p>
<p>当然功利角度看，对他人来说，朋友就是比我这种人有用，因为他付出了很多。</p>
<p>但我发现这么一件事，人性的弱点：</p>
<blockquote>
<p>当我们谈论某一个人，我们其实更容易记住那个人的缺点……</p>
</blockquote>
<p>长时间的关系的空白，会让人不自觉的代入假设，比如是不是他把我忘了，或者缘分尽了，想太多的结果就是猜疑。当陷入这种状态后，人的情绪就会变得非常糟糕。</p>
<p>经常刻意的不让自己或亲近的人无端猜测他人想法，这很重要，尽量把对方往好的地方想，比如缺少联系，自己也没有主动联系，而对方非常可能是因为忙着工作，生活压力大……最终总能够达到互相理解。</p>
<p>选择怎么玩朋友圈在于个人的选择，有一种假设说：</p>
<blockquote>
<p>每一个人的选择都没有错，但结果为什么不尽如人意，或者说错了呢？</p>
</blockquote>
<p>私以为，选择从来都意味着放弃某些东西，如果一个人觉得自己的选择从来都不会错，那是多自以为是啊！</p>
<p>其实看到很多人“对自己仅显示三天朋友圈”，然后因为这件事而想了好多，这明显也是一种“矫情”</p>
<p>大家怎么看，欢迎大家留言讨论，一起解开朋友圈魔咒。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;在2017年的最后一个晚上，一年到头了，想看下这一年下来朋友的动态，然后发现：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;大部分人仅展示三天朋友圈……&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;最初的想法是原来别人并不把自己当做朋友，我的朋友圈对你敞开大门，你却对我三天可见…
    
    </summary>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>持续练习必然遇到的困难</title>
    <link href="http://www.yourname.com/child/2017/12/12/%E6%8C%81%E7%BB%AD%E5%81%9A%E4%B8%80%E4%BB%B6%E4%BA%8B%E9%81%87%E5%88%B0%E7%9A%84%E5%9B%B0%E9%9A%BE/"/>
    <id>http://www.yourname.com/child/2017/12/12/持续做一件事遇到的困难/</id>
    <published>2017-12-12T07:23:09.860Z</published>
    <updated>2018-01-05T11:01:00.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>要掌握一项技能，比如写作、英语、健身等，必须要做到持续练习。</p>
<p>而我们在练习的时候总是容易低估可能遇到的困难，所以才导致很多时候开始激昂奋起，到最后无疾而终。</p>
<p>我也看过太多的文章和书籍，但感觉都不适用，适合自己的才能持续，根据自己的经验，分享三点真正的干货给大家：</p>
<h4 id="生理性疲劳"><a href="#生理性疲劳" class="headerlink" title="生理性疲劳"></a>生理性疲劳</h4><p>当我们在做练习的时候，某一个器官会疲劳，这是不可避免的。</p>
<p>比如我们做运动，跑步久了自然腿就会酸痛，</p>
<p>长时间对着电脑办公，眼睛自然会肿胀，因为长时间近距离的看屏幕，加之屏幕是会闪烁的。怎样放松这个疲劳的器官，使之能够更好的休息。</p>
<p>我一直在寻找解决某个器官疲劳的方法，后来在健身的过程中学习到一个方法</p>
<blockquote>
<p>一周5练的人，他们锻炼的策略是，每天锻炼不同的肌肉群，当天不训炼的肌肉就自然在休息了。</p>
</blockquote>
<p>这给我很大的启示，<strong>其实“不用”自然就在休息了</strong>，所以调整的方法就很简单了，把注意力转移到其它的感官（味觉，触觉，听觉，嗅觉）或注意力直接停机（睡觉）。</p>
<p>我们可以做的是什么？比如眼睛疲劳的时候，那么我们把注意力从看这个感官动作移开，我们可以冥想（注意力在呼吸）、吃一个喜欢吃的零食（味觉）、听一首动听的音乐（听觉）、按摩（触觉）、运动等。</p>
<h4 id="心理情绪波动"><a href="#心理情绪波动" class="headerlink" title="心理情绪波动"></a>心理情绪波动</h4><p>当我们做练习（practice）的时候，没有情绪波动是不可能的。</p>
<p>在自我救赎过程中，最最大的阻碍其实是自己的情绪。比如说你在学习的时候脑子里不间断的冒出，别人都在玩耍打击你为什么还一个人在这边学习或者为什么以前不好好学习现在还要苦伶伶的一个人在这边学习。再或者。因为进步好小，这样学习还有意义吗？是不是很浪费时间呢？还该不该继续学习呢。还有没有其他方法可以改进自己的学习方式呢？然后又去找其他的方法，然后没有在一条路上走到底。这真的是。非常磨砺自己，阻碍自己。最大的困难吧，应该说。</p>
<p>因为那种练习很久可就是进步不大的沮丧感时不时会涌上心头，很容易想要放弃，脑袋里有一种声音“可能自己真的搞不定吧，要不算了吧……”</p>
<p>怀疑的念头一起，接踵而至的就是没劲、灰心……</p>
<p>墨菲定律告诉我们，越担心什么事，那么这件事发生的概率就越大</p>
<p>后来，真的就算了……</p>
<p>情绪在持续练习中的损耗看似很小，但影响极大，个人体会极大。</p>
<p>你看我们总是在那些没有必要的事情坚持到底。科技的发展让我们在也不会无聊了，少年人有追不完的漫画，刷不完的小红点，莫名其妙的哀愁，反正就是激素一分泌，心情就变样。</p>
<p>比如习惯性的拿起手机解锁，打开微信滑动几下，无人回应，点滴失落，漠然锁屏，隔上不到五分钟，又要重复上面的动作。对于这个恶习，最有效的办法，只有记录，因为即时反馈对自己的大脑就是最大的奖赏，不可能一次性就可以矫正完全，当看一次手机就记录一次，当一天下来，自己在刷手机这件事上花费了这么多的时间的时候，我们就会知道自己做了一件多么愚蠢的事情了，也就能够放下这份偏执了</p>
<p>如果因为某件事情，可能是家里的一些琐事，人情之间的膈应，导致心情低落，那么基本上是做不了什么正事的，因为注意力根本就集中不起来。</p>
<p>除了尽量避免让自己陷入一种过度的情绪，保持内心平静外，心态上，真的得要自己给自己鼓劲，这很鸡汤，不可否认的一个事实是，我们的生活离不开鸡汤，在心无头绪的时候，顺着鸡汤的思路，也确实是一种门路。</p>
<blockquote>
<p>这时候要相信自己，时刻提醒并暗示自己总会变好的，时刻留意自己练习的状态，这个阶段必须经历，放下无谓的怀疑、踏实认真的做好功课，完成每天的练习，直到奇点的到来。</p>
</blockquote>
<h4 id="关于拖延"><a href="#关于拖延" class="headerlink" title="关于拖延"></a>关于拖延</h4><p>管理学上有个词叫做“学生综合症”</p>
<blockquote>
<p>指的是人们像学生们写作业一样，总是要拖到截止时间快到的时候才开始努力工作），这会导致当项目发生偏差或出现问题时候，前面为项目预留的安全时间白白浪费了，即使项目进展顺利，也只是按时完成。</p>
</blockquote>
<p>学生综合症类似的还有个<strong>帕金森定律</strong></p>
<blockquote>
<p>人们总是把工作拖延到它所能够允许最迟完成的那一天。如果时间充裕，且允许推迟的话，人们会不自觉的放慢工作节奏或拓展工作内容，很少有提前完成的。比如一天的工作，其实可能半天就可以做完的，但很多人要做一天才完成，可能有这么个顾虑，避免承担额外的工作</p>
</blockquote>
<p>因为持续的练习都是为自己，但大脑有个特性，<strong>能不用就不用</strong> ，它本身就不想思考的。如果可先玩下游戏，看个片，自然而然把重要的事情落下了。</p>
<p>人性的弱点，要克服非常困难，认识到至少可以时刻提醒自己。而不至于陷入太深而不自知。</p>
<h4 id="最后"><a href="#最后" class="headerlink" title="最后"></a>最后</h4><p>希望以上的技巧能对大家有所帮助。</p>
<p>非常欢迎大家把自己练习技能的过程中的心得体会留言分享出来，我们一起进步。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;要掌握一项技能，比如写作、英语、健身等，必须要做到持续练习。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而我们在练习的时候总是容易低估可能遇到的困难，所以才导致很多时候开始激昂奋起，到最后无疾而终。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我也看过太多的文章和书籍，但感觉都不适用，适合自己的才能持续，根据自己的经验，分享三点真
    
    </summary>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>未来已来</title>
    <link href="http://www.yourname.com/child/2017/11/26/%E6%9C%AA%E6%9D%A5%E5%B7%B2%E6%9D%A5/"/>
    <id>http://www.yourname.com/child/2017/11/26/未来已来/</id>
    <published>2017-11-26T12:05:26.132Z</published>
    <updated>2017-11-26T12:05:26.187Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>如果把整个人类看成一个人，人类祖先—智人在十几万年前的非洲大草原，刚从树上爬下来，慢慢站起来，这时候可以说是人类的婴儿期，当开始使用火之后，人可以吃熟食，而不是生肉，所以负责消化的肠胃开始变小了，间接的影响到人的大脑进化，我们从爬行脑到哺乳动物脑，终于进化出了大脑。人开始会讲故事，那时候的人类，应该相信万物有灵，人类和其他物种没有地位高下之分。他们和动植物、大山、河流说话，向他们问候、祈祷，那时候人类应该叫做采猎人。采猎人经过了上万年的进化，基本奠定了可考据的人类的基因，比如，采猎时期，我们的祖先的食物种类非常丰富，有各种的水果、蘑菇、动物蛋白，但物质虽然丰富，但没有保证，所以那时候的人如果有美味的油脂和糖分就会尽可能的吸收，我们现在都还保留着那时候的基因。</p>
<p>从驯服第一只家畜，自己种植食物，人类开始成为动植物的“神”，进入了农业时代，人类创造了文字，货币，共同想象出神，天堂地狱，国家；建立起了金字塔，帝国，万里长城……</p>
<p>经过工业革命，欧洲那小块弹丸之地，居然成为了世界军事、政治，经济，文化的重心。经过两次世界大战，原子弹，抗生素，登月，资本主义扩张，信贷，自由市场经济，影响至今。</p>
<p>在这数万年的历史中，人类不断陷入饥荒、战乱和瘟疫的折磨；历史车轮滚滚，谁又能够想到，人类发展到今天，因为经济的发展，饥荒基本没有了，吃不饱饭的时代早已过去了，现在是穷人吃得猪脑肥肠，而富人在节食，吃杂粮沙拉；医学生物技术的发展，现在即使是艾滋病，也可以变得类似像乙肝、糖尿病这些慢性病可控。大规模的传染病比如SARS、禽流感、埃博拉病毒等，只要人类预防得当，基本不可能造成非常大的伤亡；战争和恐怖主义，每年的致死率远远比不上交通事故、自杀的概率，甚至还比不上肥胖致死的概率。</p>
<p>有识分子如《未来简史》的这本书作者已经清楚的指出现在的人类整体的趋势已经开始追求：不死，快乐，神性。</p>
<p>作者尤瓦尔.赫拉利，非常博学有才，他在这本书里面提到了好几个颠覆常识的观点，或者说是历史研究成果。</p>
<h3 id="互为主体现实"><a href="#互为主体现实" class="headerlink" title="互为主体现实"></a>互为主体现实</h3><p>这个怎么理解呢？</p>
<p>对于现实事物我们很容易区分主观和客观，比如重力就是一种客观现实，在牛顿发现它之前便已经存在，而且不论我们信不信，我们都会受到它的影响。而主观现实取决于个人的信念和感受，比如说我感觉头痛，然后去医院检查，可结果出来，说我完全健康，可是对于我来说，我还是觉得头痛，除了我之外没人感觉痛苦，这种痛苦百分之百真实，这就是主观现实。</p>
<p>所谓的“互为主体现实”</p>
<blockquote>
<p>不是因为个人的信念或感受而存在，而是依靠许多人类的沟通互动而存在。历史上有许多最重要的驱动因素，都具有互为主体的概念，比如金钱，1块钱纸币，不能吃，不能喝，也不能拿来穿，但只要有13亿中国人相信它的价值，你就可以用它来买吃、买喝、买穿。</p>
<p>再比如苏联这个国家，它建立之初是基于信仰共产主义的国家的人，而它的破灭因为以前相信的人再也不信了，1991年12月8日，在Viskulil附近的一栋乡间大宅，俄罗斯、乌克兰、白俄罗斯的领导人签署了《别洛韦日协议》，苏联便消散不见了。</p>
<p>这种互为主体现实有：神，帝国，民族，公司，品牌等。</p>
</blockquote>
<p>人类伟大之处是在于能够创造出互为主体现实的实体。而这些实体可以切切实实改变人们的想法行为，进而改变这个社会。</p>
<h3 id="生物是算法"><a href="#生物是算法" class="headerlink" title="生物是算法"></a>生物是算法</h3><p>现在我们想到算法，很容易的想到计算机的，想到人工智能，阿法狗等；但生物也是一种算法这怎么理解？</p>
<p>首先先定义下算法：</p>
<blockquote>
<p>算法指的是计算、解决问题、做出决定的一套有条理的步骤。算法并不是单单指某一次计算，而是计算时所采用的方法。</p>
</blockquote>
<p>举个例子，自然选择进化出喜欢和厌恶的反应，作为评估繁衍机会的快速算法。</p>
<p>美丽的外表意味着繁衍后代的概率高。如果某位女士看到某位男士，会想：“哇！他真帅！”光线从这位男士的身体反射到女性的视网膜上，这几百万年进化而出的无比强大的算法开始运作了，几毫秒内，就已经将男性外貌的各种小线索转换为繁衍的概率,并得出结论：这很可能是个非常健康，有生育能力的男性，有优良的基因。如果我和他交配，我的后代也很可能拥有健康的身体和良好的基因。”当然，这个结论并不会用文字或数字表达出来，而是化成熊熊欲火（荷尔蒙）在体内燃烧。</p>
<p>进而人类有99%的决定，包括关于配偶、事业和住处的重要抉择，都是由各种进化而成的算法来处理，我们把这些算法称为感觉、情感和欲望。</p>
<h3 id="自我的颠覆"><a href="#自我的颠覆" class="headerlink" title="自我的颠覆"></a>自我的颠覆</h3><p>经过人文主义革命，我们现在世界以及价值体系均是基于此。</p>
<p>我本来都不知道什么是人文主义，看完这本书之后才知道我们现在所受的教育以及当代世界的主导思想说到本质其实就是人文主义。</p>
<p>人文主义教育学生要独立思考，能知道亚里士多德、孔子、乔布斯对这个世界的看法是很不错，但因为意义和权威的本源在每个人的内心深处，所以更重要的是你自己对这些事情的看法。</p>
<p>具体来说：比如美国的民主政治，人文主义认为选民能够做出最好的选择；在消费市场，人文主义认为顾客永远是对的；人文主义的美学，比如那些抽象派、野兽派，看的人觉得美，那就是美的；人文主义的伦理观，比如同性恋，感觉对了，就做吧。</p>
<p>人文主义的最终目的，就是寻找自己内心最深处的<strong>自我</strong>觉醒。</p>
<p>可科学又来搅局，人其实有两个自我：一个是体验自我，一个是叙事自我。</p>
<blockquote>
<p>The narrative self relies on the experiencing self to tell its stories and the feelings of  the experiencing self are shaped , in part , by the stories told by the narrating self.</p>
</blockquote>
<p>自由主义将叙事自我奉为圭臬，不论是选票还是婚姻，都让叙事自我来做决定。以前没有更好的替代，我们也只能相信自我是不会错的。</p>
<p>但自我其实是一个虚构的故事，我们每一个人都有一个复杂的系统，这个系统会丢下我们大部分的体验，只挑选留下几样，像把看过的电影，读过的小说、听过的演讲，做过的白日梦全部混合在一起，编织出一个看似一致连贯的故事，告诉我们自己是谁，从哪里来，将往何处去。</p>
<p>但社会科学发展到现在，我以为我最了解我自己，我做的决定和决策都是基于我的主观认识，至少我自己是相信的，可是大数据的出现，其实可能淘宝才更了解你需要的东西，微信和Facebook更了解你性格，而基因才是真正主宰你的命运，最著名的例子是安吉丽娜朱莉切除乳腺。大数据，人工智能，基因技术不仅可以更好的认识你自己，甚至是你不了解的自己。</p>
<p>最终的人类的信仰从神到人，最终到数据。现在的我们其实根本没有信心，说对自己非常了解。随着科技的发展，自我将慢慢的完全被颠覆，而这切切实实的在正在发生。</p>
<p>但人类的所谓的意识，在现代生物的观点来看，高兴愤怒等情绪不过是大脑里面数十亿神经元放电的过程而已。我觉得我是“我”，本质确是细胞间的相互作用，之前看《自私的基因》说人类不过是基因的奴隶，科学在不断佐证这个观点。</p>
<h3 id="最后"><a href="#最后" class="headerlink" title="最后"></a>最后</h3><p>培根说过：“读史使人明智。” 对于最开始的最开始，从无到有，从人类祖先，再到二十一世纪的现在，站在全球的视角看待人类这个物种的变迁，这里的变化真的很震撼，比以前上的历史课要有意思多了。</p>
<p>可就像最后是欧洲主宰了近现代历史，并不是文明的起源地比如中国、印度或巴比伦等亚非地区，理论上的事情，以事后诸葛来看，似乎都是必然，但在那个历史条件下，谁又真的知道呢？进而按照常理，本不该是我们人类这种物种站在食物链的顶端，因为对于力量我们完全比不上狮子老虎，速度也赶比不上马豹。可人类的影响比之小行星、板块运动和气候变化更影响全球的生物。有确切的考古证据，可以证明智人所到之处，基本“生灵涂炭”，一些从没听过的动物如双门齿兽、猛犸象、袋狮、巨型地懒等巨型动物统统灭绝。最终只剩下人类这个唯一的物种，以及一起上船的作为我们盘中餐的家禽家畜。</p>
<p>作为一个普罗大众，虽然作者也没有提示对于未来我们应该做些什么准备，往回看，历史就是一条单行道，但研究历史的人其实都清楚，在每一个历史节点上，选择的不同其实可以造就不同的未来，类似蝴蝶效应。到达这个时间节点，即使是细化到我们个人，未来也有很多可能。但不平等会不断加剧，人的欲望也在不断增强，谁知道我们会走到什么地步呢？上次看到一个小视频，机器人已经可以后空翻了~</p>
<p>但当尼采说：“上帝已死”。欧洲人抛弃了全能且无所不知的神，率先承认了自己的无知，世界地图的留白，激励了那时代的勇者去探险征服，最终成就资本主义的天堂。</p>
<p>所以对于个人来说，承认自己的无知，需要做的无非是持续不断的学习……</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;如果把整个人类看成一个人，人类祖先—智人在十几万年前的非洲大草原，刚从树上爬下来，慢慢站起来，这时候可以说是人类的婴儿期，当开始使用火之后，人可以吃熟食，而不是生肉，所以负责消化的肠胃开始变小了，间接的影响到人的大脑进化，我们从爬行脑到哺乳动物脑，终于进化出了大脑。人开始会
    
    </summary>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>说话之术</title>
    <link href="http://www.yourname.com/child/2017/11/05/%E8%AF%B4%E8%AF%9D%E4%B9%8B%E6%9C%AF/"/>
    <id>http://www.yourname.com/child/2017/11/05/说话之术/</id>
    <published>2017-11-05T01:50:26.191Z</published>
    <updated>2017-11-05T01:50:26.228Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>生活中只要需要和人打交道，不可避免就要和人说话，一个普通人，小到去商场买个菜砍个价，大到公开场合演讲，都要扯几句话。会不会说话，懂不懂说话，关系到你会不会被宰，会不会升职加薪，会不会有人缘……最终，你怎么说话，在别人的印象里，你就是一个什么样的人。</p>
<h3 id="不会说话"><a href="#不会说话" class="headerlink" title="不会说话"></a>不会说话</h3><p>不会说话会带来什么后果呢？《好好说话》这本书里面有一段精辟的论述：</p>
<blockquote>
<p>人生中有没有经历过一些灵异事件？</p>
<p>莫名其妙，有些人开始疏远你；莫名其妙， 有些邀约人家就是死活不同意； 莫名其妙， 你会碰到一些或明或暗的软钉子。 最可怕的是， 你甚至根本不会意识到这一切正在发生， 而只是隐隐觉得不顺、 隐隐觉得哪里不对。</p>
<p>说话之伤，都是暗伤， 自带缓释效果， 若无人点醒， 至死不知。能意识到你问题所在的，通常都不会告诉你。心大点的， 察人之过笑而不言，但是知道你这人不靠谱，以后有重要的事不能指望你，就会疏远你；心稍微小点的跟你计较，但是客客气气找个别的由头拒了你；等而下之的人，甚至会一边给你穿小鞋一边装大度，让你死都没死个明白。</p>
</blockquote>
<p>日常生活中，有很多看似微小的冲突，由于沟通不良，在日积月累后都又可能成为人与人之间的不定时炸弹。说话之伤，都是暗伤，天性善良，容易木讷；天性聪明，容易尖锐；天性口无遮拦，容易伤人不自知；天性柔和的人，容易絮叨惹人烦。朋友圈无意中的炫耀，吹水聊天中无心揭人所短，人之本性，得意时容易忘形，失落时随处抱怨……</p>
<p>有多少次想表示关心，在别人听起来却是指手画脚；想表示安慰，在别人听起来反而是漠不关心；想表示委婉礼貌，别人听起来却是暗藏心机。得罪人这事未必非的起了正面冲突、口出恶言，很多时候，我们即便心里并没有什么恶意，但表达和思路上出了问题，还是会让人不舒坦，而对方还不好跟你一一摊开来计较，以至他心里疙疙瘩瘩，变得更加不舒坦，只好对你敬而远之。</p>
<p>我自己是一个内向的人，自我定位就是一个超级不会说话的人，说好听点就是心机少，说难听点就是嘴巴笨。很多时候想到什么就说什么，内心深处又一直觉得只要自己以诚待人，出于公平的心态，别人也会这样待我，自我感觉还不错，现在想想可能别人把自己当傻瓜耍而不自知。后面阅历多一点，隐隐觉得有哪里不太对劲，感觉是祸从口出，就慢慢相信沉默是金这种说法。因为不屑于见人说人话，见鬼说鬼话，那种阿谀奉承姿态自己又根本做不到，可能早就落下了如前面所述的暗伤。对于不会说话这件事我是“经验丰富”，在看这书的过程中，时不时的会想起自己之前说过的蠢话进而面红耳赤不得自己。</p>
<h3 id="什么是会说话"><a href="#什么是会说话" class="headerlink" title="什么是会说话"></a>什么是会说话</h3><p>用第二届《奇葩说》 冠军邱晨的话来说：</p>
<blockquote>
<p>兼具“耐思”（ 进行深入的思考和分析的智慧） 、 “耐撕”（处理观点交锋和利益冲突的能力）、 “nice”（与人为善追求达成共识）， 才是这个时代所要求的“好好说话”。</p>
</blockquote>
<p>谦和而又自信、善辩又能守拙、光彩夺目又机锋内敛、 能锱铢必较也能把酒言欢。这个道行有点高，里面涉及了交流沟通，谈判，演讲，辩论之要素。</p>
<p>比如说，说服别人这件事。说服的关键，就是要尊重并且利用对方的自主性，使其从自身角度出发，心悦诚服地接受我们所希望其接受的观点。我们要卸下对方的心理防御机制，诉诸对方自身的心理需求，让“我说服了你”变成“你说服了自己”，让“我的观念打败了你的观念”变成“你的观念升级了”。比如现在所有“知识付费”，在赚了你的钱的同时，还会让你觉得自己赚了，因为自己的观念升级了，当然这里可能也确实有实打实的更先进的观念，双方达到共赢。</p>
<p>不同的场合说漂亮的话，这是一种功力，这并不是天生的，需要后天的练习。举3个例子：</p>
<h4 id="1-会说话有时候是换一种方式表达"><a href="#1-会说话有时候是换一种方式表达" class="headerlink" title="1. 会说话有时候是换一种方式表达"></a>1. 会说话有时候是换一种方式表达</h4><p>比如我们想知道别人有没有小孩，有的人会这样问：</p>
<blockquote>
<p>“你有小孩吗？”，“打算什么时候生”，“小孩多大了”</p>
</blockquote>
<p>这种单方面的索要信息的问法，会给人感觉像是在接受拷问，换一种方式：</p>
<blockquote>
<p>“你喜欢小孩吗？”，“这年头，当父母真是越来越不容易！”</p>
</blockquote>
<p>在比如想问别人有没有买房或有没有女朋友之类的问题时候，稍微调整下改成</p>
<blockquote>
<p>“你觉得现在这个时候投资房子可行吗？”，“现在女生真麻烦，还不如一个人呢！”</p>
</blockquote>
<p>换种方式，把态度问题抛出去，对方自然会聊到我们想要的信息了。</p>
<h4 id="2-扯到钱很不好说话"><a href="#2-扯到钱很不好说话" class="headerlink" title="2. 扯到钱很不好说话"></a>2. 扯到钱很不好说话</h4><p>遇到亲朋好友借钱，有时候是一件挺尴尬的事情。对于钱，我们知道它的一个重要属性天生就会产生利息的，而和它相关的所有事物往来都逃脱不了权衡利益。</p>
<p>一般借钱理由不外乎两种：</p>
<blockquote>
<p>一是救急， 比如说家人生病要借钱救命， 这个时候我们的态度往往是能帮就帮。 如果对方借钱的数额实在太大，借不了那么多， 或是压根儿不想陷入无止境的催钱与拖债中， 也可以将你认为合适的金额用包个红包的方式送给对方，而原本是想借钱的亲友也不太可能挑你的理。</p>
<p>二是免息， 比如说对方是因为买房、 买车等一切购买行为而借钱， 目的是为了省去银行利息， 把我们当免息并且无限期还款的银行在用。 面对这种理由， 一旦开始借钱， 基本上以后双方的关系就是催款关系；不借， 反而可能还有一线生机。</p>
</blockquote>
<p>当对方说出诸如买房之类的借钱理由时，不要马上说“买房啊，不借”这样让人尴尬的话， 而是要进一步以关切的态度来定对方缺钱的原因， 比如：“买房首付不够啊，理解理解， 现在房子的确太贵了。 ”千万不要傻乎乎地直接问对方，凭什么买超过自己支付能力的房子，这样显得很不客气。 只要我们开始感叹房子太贵， 跟对方做出同仇敌忾的样子， 对方一定会顺势进一步解释不是自己非要超前消费，而是丈母娘或者老婆逼的，这就间接帮助我们确定了对方借钱的根本原因及压力所在，同时也为提出拒绝理由打下了基础。而探听清楚原因后，接下来， 我们就可以根据对方的原因给出一个不借的相似理由，</p>
<blockquote>
<p>比如：“我借钱是因为最近想筹划买房，你看能不能帮我周转周转。 ”</p>
<p>“哎呀， 怎么这么巧， 我恰好最近也在计划买车， 手头的资金压力也很大， 想帮你也是有心无力啊。 ”</p>
</blockquote>
<p>此时， 大家都是为了自己的美好生活在努力攒钱， 对方脸皮再厚也不会说“你的美好生活先等等， 我的美好生活比较急”吧？</p>
<p>当然借钱给人从来都不是义务，没什么不好意思的。你肯学习，好好说话，把拒绝的话说得好听些，已经是在额外付出了。</p>
<h4 id="3-想要抱怨，先打“预防针”"><a href="#3-想要抱怨，先打“预防针”" class="headerlink" title="3. 想要抱怨，先打“预防针”"></a>3. 想要抱怨，先打“预防针”</h4><p>由于沟通不良而导致的冲突、误会，比如“婆媳关系”如何改善呢。人总是以自我为中心，旁人劝说的时候经常“要多体谅长辈/要原谅后辈不懂事”，其实是希望双方能够换位思考，可当人在情绪中的时候，这是无效的。要改善这种关系， 最重要的不应是后知后觉地弥补， 而是要针对冲突产生的机制进行预防。 要弄清楚， 那些看似微小的冲突到底是怎么产生的， 又是因为什么原因而没能现场解决， 从而积累成了人与人之间关系的裂痕。</p>
<p>其实最主要的原因在于我们意识不到一件事情存在“两个版本”。</p>
<blockquote>
<p>什么叫“两个版本”？就是我们每个人在面对同一件事的时候，内心都有一个专属于自己角度的版本。 在我们自己所编写的版本中， 所有的行为都是有原因、 有苦衷的； 而所有外在的、 来自他人的反弹与质疑， 对我们来说都是缺乏体谅的、 胡说八道的， 甚至是挑衅的，虽然我们在沟通时都会强调“我对事不对人”，但在每个人的心中，对于事实都有一套属于自己的版本。</p>
</blockquote>
<p>所以， 我们就要了解， 所有的沟通事实上都是在“对人不对事”。 在沟通中， 我们对于事实的每一个陈述， 都是在以某种形式攻击那个拥有不同版本的人。囿于情绪和认知的不完全，我们往往意识不到“两个版本”的存在，而都误以为是对方不讲道理。 这时候， 冲突就不可避免地存留下来甚至爆发出来。</p>
<p> 既然认识到了“两个版本”的问题，我们就要努力去拆除这个陷阱，而最简单的方式就是。打一剂“感受的预防针”。</p>
<p>比如， 当你想要宣泄情绪、 表达不满之前， 试着做一些这样的铺垫：</p>
<blockquote>
<p>“抱歉， 这或许未必是事实， 但我难免会有这种感觉。 ”</p>
<p>“抱歉， 这或许未必是事实， 但我难免会觉得你这样做是对我的一种不尊重。 ”</p>
</blockquote>
<p>之所以用“感受的预防针”来为之命名， 就像为了抵抗疾病， 小孩需要打预防针一样， 面对某些敏感的沟通， 我们也会需要预防针。 而这句话的妙处在于， 它预先向对方说明“我接下来要讲的仅仅只是我的感受而已”， 也就等于是在暗示说“我讲的有可能不是客观事实”，从而大大降低了会给对方带来的被冒犯和被攻击的感觉。</p>
<h3 id="最后"><a href="#最后" class="headerlink" title="最后"></a>最后</h3><p>说话要分场合，不同的情景下，不同的说话对象，该怎么说话都是很不一样的。《好好说话》这本书里面有很多的应用场景，有兴趣的可以去了解下。我自身一直信奉真诚是最好的话术，但是好的话术可以更好的实现我们想要的结果，还不伤人，这值得学习。</p>
<p>最后，上次回家我的父亲说过这么一句话：</p>
<blockquote>
<p>“没用的话不要说，因为没用；没用的事情不要做，也是因为没用”</p>
</blockquote>
<p>有用没用个中标尺，只能自己衡量。好好说话是一个技术活，于我来说，路漫漫其修远兮……能说好一点是一点吧。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;生活中只要需要和人打交道，不可避免就要和人说话，一个普通人，小到去商场买个菜砍个价，大到公开场合演讲，都要扯几句话。会不会说话，懂不懂说话，关系到你会不会被宰，会不会升职加薪，会不会有人缘……最终，你怎么说话，在别人的印象里，你就是一个什么样的人。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&quot;
    
    </summary>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>傅雷家书读后</title>
    <link href="http://www.yourname.com/child/2017/11/04/%E5%82%85%E9%9B%B7%E5%AE%B6%E4%B9%A6%E8%AF%BB%E5%90%8E/"/>
    <id>http://www.yourname.com/child/2017/11/04/傅雷家书读后/</id>
    <published>2017-11-04T04:43:08.053Z</published>
    <updated>2017-11-04T04:43:08.266Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>《傅雷家书》，这本书就如书名所示，其实主要就是傅雷写给他大儿子傅聪的家书，里面还有部分是写给傅聪的妻子弥拉、小儿子傅敏，间杂着几封傅雷妻子写给儿子的信，从1954年1月18日开始到1966年6月3日结束共记186封书信。有人说这是“一本充满了父爱的苦心孤诣、呕心沥血的教子篇”，也是“最好的艺术学徒修养读物”，看完之后，评价非虚。</p>
<p>傅雷的介绍很容易就可以在维基或百度百科里面找到，让我印象深刻的是，傅雷先生是一个”trilingualism“，也就是能使用三种语言的人，而且还是精通，读书看报伸手修函更不在话下，后面的附录资料可以看到很多封家书是英文和法文书写的，我们看到的是翻译版本。家书应该是最真诚的一种写作题材，从中我们可以窥视在那个年代的中国的顶级知识分子生活和思想。不难发现傅雷先生的生活、修养高出那个时代不止一点点。</p>
<h3 id="关于艺术养成"><a href="#关于艺术养成" class="headerlink" title="关于艺术养成"></a>关于艺术养成</h3><p>从家书里面可以看到作为父亲的傅雷对于音乐艺术的极为独到且深刻的见解，让一个局外之人也不禁动容。我看了之后，感觉像看金庸的武侠小说中的扫地僧或张三丰那种巅峰高手指导学艺过程，他传授的不是术，而是道，看官可以自己揣摩体会下：</p>
<ul>
<li>学西洋画的人第一步要训练技巧，要多看外国作品，其次要把外国作品忘得干干净净——这是一件艰苦的工作——同时在追求自己的民族精神和自己的个性。</li>
<li>艺术家特别需要冥思苦想，老在人堆里，会缺少反省的机会</li>
<li>对于你新感受的东西不要让它浮在感觉的表面；而要仔细分析，究竟新感受的东西，和你原来的观念，情绪，表达方式有何不同。这是需要冷静而强有力的智力，才能分析清楚。</li>
<li>自己没有强烈的感情，如何叫看的人被你的作品引起强烈的感情？自己胸中的境界倘若不美，人家看了你作品怎么会觉得美？你自以为追求富丽，结果画面上根本没有富丽，只有俗气乡气；岂不说明你的情绪就是俗气乡气。</li>
<li>你的练琴，从头至尾跟上台弹琴一样。她说这太伤精神，太动感情，对健康大有损害。我觉得这话很对，艺术是你的终身事业，艺术本身已是激动感情的，练习时万万不能再紧张过度。人寿有限，精力也有限。你原是感情冲动的人，更要抑制一些。你常常提到精神极度疲乏。倘若练琴时能多抑制情感，多着重技巧，多用理智，我相信一定可以减少疲劳。</li>
<li>假如你能掀动听众的感情，使他们如痴如狂，哭笑无常，而你自己屹如泰山，像调度千军万马的大将军一样不动声色，那才是你最大的成功，才是到了艺术与人生的最高境界。</li>
<li>音乐主要是用你的脑子，把你蒙蒙豪豪的感情（对每一个乐曲，每一章，每一段感情）分辨清楚，弄明白你的感受究竟是怎么一回事，等你弄明白了，你的境界十分明确了，然后你的technic自然会跟踪而来的。</li>
<li>自己弹得曲子，要常常停下来想想，想曲子的picture（意境），追问自己究竟要求的是怎样一个境界，这是使得你明白what you want，而且先在脑子里推敲曲子的结构，章法，起伏，高潮，低潮等等。尽弹而不想，近乎improvise，弹到哪里算哪里，往往一个曲子练了二三个星期，自己还说不出哪一种弹法最满意，或者是有过一次最满意的弹法，而以后再也找不回来。</li>
<li>切勿看见新的东西而手痒心痒，至多只能辅助性质的附带研究，而不能也不该喧宾夺主。</li>
<li>在一切艺术中，音乐的流动性最为凸出，一则是时间的艺术，二则是刺激感官与情绪最剧烈的艺术，故与个人的mood[情绪]关系特别密切。对乐曲的了解与感受，演奏者不但因时因地因当时情绪而异，即一曲开始之后，情绪仍在不断波动，临时对细节，层次，强弱，快慢，抑扬顿挫，仍可有无穷变化。听众对某一作品干日皆有一根据素所习惯与听熟的印象构成的“成见”，而听众情绪之波动，亦复与演奏者无异：听音乐当天之心情固对其音乐感受大有影响，即乐曲开始之后，亦仍随最初乐句所引起之反应而连续发生种种情绪。此种变化与演奏者之心情变化皆非事先所能预料：亦非临时能由意识控制。可见演奏者每次表现之有所出入，听众之印象每次不同，皆系自然之理。</li>
<li>音乐太刺激神经，需要其他较为静态的艺术如绘画、建筑、文学等来平衡。</li>
</ul>
<h3 id="感情以及情绪控制"><a href="#感情以及情绪控制" class="headerlink" title="感情以及情绪控制"></a>感情以及情绪控制</h3><p>关于这点，最近几年我的感受尤为深刻。很多时候，我自己知道脑袋中浮现的那些想法是不对的，可是最终还是会陷入情绪的波动中，后面恢复冷静后，我也诧异自己居然会变成那个完全不认识的人，那还是我自己吗？内心一直在反思到底是怎么回事，后面看了心理学相关的书籍，明白了里面的一些道理，可神经冲动和外界刺激紧密相连，有时候就是防不胜防。所以我也想到预防应该是最好的，在发作的症状出现之前，有意识的提醒自己，就不会让自己陷入后面不可自拔的境地了，此为防范于未然。这种情绪有很多，比如寂寞、苦闷、自苦、矛盾、操心、自责、不知道、不确定等，而傅雷家书经常出现的应该避免的情绪和我平常所思所想竟有很多类似，可见人生苦事，古往今来其实都差不多。但高人就是高人，他可以站在局外，很清晰的分析问题的所在，让我有醍醐灌顶之感。</p>
<ul>
<li>拿得住寂寞是人生一大武器，而耐寂寞也要自幼训练的！一个人孤独了，思想集中，所发的感想都是真情实意。</li>
<li>物质的苦，在知识分子眼中，究竟不比精神的苦那样刻骨铭心。</li>
<li>所要避免的乃是因苦闷而导致身心失常， 或者玩世不恭，变做游戏人生的态度，此最伤人。从另一角度看，此种苦闷也须用智慧来解决，至少在苦闷的时间不能忘了明哲的教训，才不至于转到悲观绝望，用灰色眼镜看事物，才能保持健康的心情继续在人生中奋斗，——而唯有如此，自己的 小我苦闷才能转化为一种活泼泼的力量而不仅仅成为愤世嫉俗的消极因素；因为愤世嫉俗并不能解决矛盾，也就不能使自己 往前迈进一步。</li>
<li>最大的emotiOn[感情]，往往稍纵即逝的（对己对人，对小我与集体都有害的），乃是由passion[激情] 出发的苦闷与矛盾，例如热衷名利而得不到名利的人，怀着野心而明明不能实现的人，经常忌妒别人、仇恨别人的人，那一类苦闷便是与己与人都有大害的。凡是从自卑感自溺狂等等  的苦闷对社会都是不利的，对自己也是致命伤。反之，倘是忧  时忧国，不是为小我打算而是为了社会福利，人类前途而感到的苦闷，因为出发点是正义，是理想，是热爱，所以即有矛盾，对己对人都无害处，倒反能逼自己作出一些小小的贡献来。</li>
<li>未经世事的少女往往会有一个荒诞的梦想，以为恋爱时期的感情的高潮也能在婚后维持下去，这是违反自然规律的妄想。</li>
<li>老是自苦是只有消耗自己的精力，对谁都没有裨益的。过去种种譬如昨日死，现在种种譬如今日生。</li>
<li>磨难人的最厉害的莫如unknown和uncertain！</li>
<li>唯有肉体静止，精神的活动才最圆满；这是千古不变的定律。只要尽量将得失置之度外，就能心平气和，精神肉体完全放松。</li>
<li>最折磨人的不是脑力劳动，也不是体力劳动（那种疲乏很容易消除，休息一下就能恢复精力），而是操心（worry）。下功夫叫自己心理上松动，紧张对什么事都有弊无利。跟自己斗争，斗争的方式当然不是紧张，而是冲淡，而是多想想人生问题，宇宙问题，把个人看的渺小一些，那末自然会减少患得患失之心，结果身心反而舒泰，工作反而顺利。</li>
<li>慢慢的你会养成另外一种心情对待过去的事：就是能够想到而不再惊心动魄，能够从客观的立场分析前因后果，做将来的借鉴，以免重蹈覆辙。一个人唯有敢于正视现实，正视错误，用理智分析，彻底感悟，终不至于被回忆侵蚀，我以前在信中和你提过感情的ruin，就是要你把这些事当作心灵的灰烬来看，看的时候当然不免感触万端，但不要刻骨铭心的伤害自己，而要像对着古战场一般的存着凭吊的心怀。</li>
<li>但一切外界的事 物仍不断对我发生强烈的作用，引起强烈的反应和波动，忧时忧国不能自己；另一时期亦觉得转眼之间即可撒手而去，一切于我何有哉！这一类矛盾的心情几乎经常控制了我：主观上并 无出世之意，事实上常常浮起虚无幻灭之感。个人对一切感觉 都敏锐、强烈，而常常又自笑愚妄。不知这是现代中国知识分子的共同苦闷，还是我特殊的气质使然。即使想到你，有些安慰，却也立刻会想到随时有离开你们的可能，你的将来，你的发展，我永远看不见的了，你十年二十年后的情形，对于我将 永远是个谜，正如世界上的一切，人生的一切，到我脱离尘世之时都将成为一个谜—一个人消灭了，茫茫宇宙照样进行，个人算得什么呢！</li>
<li>自己责备自己，而没有行动表现，我是最不赞成的。这是做人的基本作风，不仅对某人某事而已，我以前常和你说的，只有事实才能证明你的心意，只有行动才能表明你的心迹。待朋友不能马虎。生性并非“薄情”的人，在行动上做的跟“薄情”一样，是最冤枉的，犯不着的。</li>
</ul>
<h3 id="人生重要事"><a href="#人生重要事" class="headerlink" title="人生重要事"></a>人生重要事</h3><p>人生有很多事情，可能在发生的时候我们并没有直觉，直到事后回忆起来，原来那件事情对自己后来的生活产生了极大的影响，年长之人可能会告诫我们应该怎么做，可是出于对于他们的经验和见识的局限往往又不能很好的说服我们，前一段时间攻读《principle》的时候，醒悟到原则性的东西才是指导思考的标准，而在人生决策中，什么样的原则决定了我们是一个什么样的人，作为一代翻译大家的傅雷先生的生活及处事原则当可借鉴：</p>
<ul>
<li>最要紧不能怕烦。杜甫：家书抵万金！</li>
<li>其实，唯心唯物不过是一物之两面，何必这样死拘。我个人认为中国有史以来，《人间词话》是最好的文学批评。开发性灵，此书等于一把金钥匙。</li>
<li>一个人要做一件事，事前必须考虑周详。尤其是像改弦易辙，丢开老路，换走新路的时候，一定要把自己的理智做一个天平，把老路和新路放在两个盘里很精密的称过。</li>
<li>你一生受人家的帮助是应当用行动来报答的。</li>
<li>我一生做事总是第一坦白，第二坦白，第三还是坦白。老圈子，躲躲闪闪，反易叫人疑心。</li>
<li>巴尔扎克小说中的人物，不是虚造的。人的心理是：难得收到的礼，是看重的；常常得到的不但不看重，反而认为是应享的权利，临了非但不感激，倒容易生怨望，所以我特别要嘱咐你“有分寸”</li>
<li>世界上最有力的论证莫如实际行动，最有效的教育莫如以身作则；自己做不到的事千万勿要求别人，自己也要犯的毛病先批评自己，先改自己。凡是童年不快乐的人都特别脆弱，特别敏感。</li>
<li>他帮助人也有极强的原则性，凡是不正当的用途，便是知己的朋友也不肯通融（我亲眼见过这种例子），凡是人家真有为难而且是正当用途，就是素不相识的也肯慨然相助。（傅雷妻子语）</li>
<li>生活水准本身就是可上可下，好坏程度、高低等级多至不可  胜计的；究竟自己预备以哪一种水准为准，需要想个清楚，弄  个彻底，然后用坚强的意志去贯彻</li>
<li>像我们这种人，从来不以恋爱为至上，不以家庭为至上，而是把艺术，学问放在第一位，作为人生目标的人，对物质方面的烦恼还是容易摆脱的。</li>
<li>要做的事，要读的书太多了，不能怪我吝惜光阴。从二十五岁到四十岁，我浪费了多少宝贵的时日。</li>
<li>只要基本信心不动摇，任何小争执大争执都会跟着时间淡忘的。人生的每一个阶段都是一边学一边过的，从来没有一个人具备了所有的条件才结婚，才生儿育女的。</li>
<li>年轻力壮的时候不要太逞强，过了四五十岁样样要走下坡路：最要紧及早留些余地，精力、体力、感情，要想法做到细水长流。</li>
<li>爱情的苦汁早尝，壮年中年时代可以比较冷静。</li>
</ul>
<h3 id="收获几本书"><a href="#收获几本书" class="headerlink" title="收获几本书"></a>收获几本书</h3><ol>
<li>《约翰.克利斯朵夫》by 罗曼罗兰</li>
<li>《人间词话》by 王国维</li>
<li>《巴尔扎克全集》by 巴尔扎克</li>
</ol>
<h3 id="最后"><a href="#最后" class="headerlink" title="最后"></a>最后</h3><p>傅雷揭示了人生最美满最幸福是成长：</p>
<blockquote>
<p>这是你一生的黄金时代，希望你好好的享受，体验，给你一辈子做个最精彩回忆的底子。眼看自己一天天的长大成熟，进步，了解的东西一天天加多，精神领域一天天的加阔，胸襟一天天的宽大，感情一天天丰满深刻，这不是人生最美满最幸福是什么，这不是最隽永最迷人的诗歌是什么。孩子，你好福气。</p>
</blockquote>
<p>一个人有个大二十几岁的人代出主意，绝不会坏事。作为傅雷的儿子，他是最大的受益人，但公开了的家书，确是看书人的幸福，满满的真诚。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;《傅雷家书》，这本书就如书名所示，其实主要就是傅雷写给他大儿子傅聪的家书，里面还有部分是写给傅聪的妻子弥拉、小儿子傅敏，间杂着几封傅雷妻子写给儿子的信，从1954年1月18日开始到1966年6月3日结束共记186封书信。有人说这是“一本充满了父爱的苦心孤诣、呕心沥血的教子篇
    
    </summary>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>致女儿书</title>
    <link href="http://www.yourname.com/child/2017/10/27/%E8%87%B4%E5%A5%B3%E5%84%BF%E4%B9%A6/"/>
    <id>http://www.yourname.com/child/2017/10/27/致女儿书/</id>
    <published>2017-10-27T14:32:20.951Z</published>
    <updated>2017-10-27T14:32:20.955Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>亲爱的伊诺小宝贝：</p>
<p>今天你满月了，时间过得真快，爸爸为了当一个称职的父亲，最近在看《傅雷家书》，恶补为人父应做的事情。上世纪50年代的家书，傅雷拳拳父爱真真切切，现在读来还着实让人感动，初为人父，因为不在你的身边陪你，也想写封“家书”与你。</p>
<p>你的降生，补充了爸爸的回忆，我能够记得的最早的事情可以追溯到4~6岁之间，在那之前的记忆（从娘胎到这个世界）却是一点也不知道了，最开始的最开始，即使我很想回忆都不可得。很自然的联想，原来，每一个人以前都是这样的。这是一个从无到有的过程，而且这是有灵性的灵魂诞生的过程。</p>
<p>但即使了解所有的过程，一个和我有息息相关的生命的诞生还是给了我很大的震撼。我想把这个体验记录下来。</p>
<p>在你降生之前，作为即将成为父亲的我来说，并不知道要做什么，并不知道是什么感觉，压力还是喜悦？我也说不清楚，生孩子大部分都是女人的事情，也就是你妈妈的辛劳。我能做的和我真做的事情非常少，在使妈妈孕期稳定这件事上，我其实做得并不好。</p>
<p>很多人问我，快要做爸爸了，第一次感觉是什么样的？</p>
<p>老实说，应该是压力，责任占据大部分。我总感觉自己还没有准备好，特别是迎接你的到来，因为让我很忧伤的一件事是，对于赚钱这件事，我做得并不是很好。相反还很糟糕，不论是投资还是工作，都没有一个非常明确的方向。</p>
<p>似乎你也知道爸爸的顾虑，过了预产期还是不愿意出来，我们隔三差五就去卫生院做检查，每天行走10000步以上，“三九都”是生我养我的地方，可是有很多的地方我其实并没有去过，这次因为你这小淘气，我居然走了其中的大部分，一次美好的意外。</p>
<p>又过了差不多一周之后，因为一些顾虑，我们决定“催”你出来，当然不是刨妇产。很庆幸，并没有什么差错，悬着一颗心终于放下了。</p>
<p>第一眼见到你的时候，刚从产房推出来的时候，你眼睛都没睁开，看到你粉红细嫩的皮肤，一只胡乱摆动的小手，一声啼哭，那个声音非常清脆响亮，恩，我真的当爸爸了……内心百感交集。</p>
<p>你居然会笑了，我都后悔没把你的第一次笑容记录下来，但我可以很容易的想到你那时候的样子，内心的感觉很是温暖，嘴角不经意的露出微笑。</p>
<p>对于时间的感知，让我很清晰的可以知道，很快，你就会长大了，就像家里的姐姐，哥哥们，你会开始走路，去上学，从丫丫学语开始，幼儿园，小学，初中，高中，大学……你会交男朋友，会结婚，会经历身而为人所有的痛苦与快乐。当然你并不会走我走过的路，未来的社会会非常的不一样，爸爸从小到大和你爷爷从小到大所经历的完全是不一样的世界，这个世界变化太快了，感觉每隔不到十年，世界就翻一翻。</p>
<p>我很容易的想到，你这么小人儿，就是一块璞玉，细心雕琢，你完全可以成为任何你想成为的人，非常大的可能，你会长成我从来都没有想到的样子。</p>
<p>我并不是一个会做计划的人，一个可行性的计划，明显是有用的，可是我不擅长，这是一个缺陷，我要改。不然未来的路很大概率会让我措手不及。在你还这么小的时候我并不在你的身边，幸亏这个时代已经有微信等工具，让我和你妈妈可以时不时的进行视频，我也可以看到你的哭和笑。你让我勇敢，做我以前一直要犹豫的事情，比如去做自己想要做的事情。</p>
<p>回家陪产那段时间，你爷爷说过一句话很是打动我：</p>
<blockquote>
<p>没用的话不要说，因为没用，没用的事情不要做，也是因为没用~</p>
</blockquote>
<p>所以对于爱你和你妈妈的话，我也真不会说，但就像傅雷说的</p>
<blockquote>
<p>只有事实才能证明你的心意，只有行动才能表明你的心迹。</p>
</blockquote>
<p>的我知道该怎么做了，我想把所有我知道有用的话和有用的事情都告诉你，这也是作为父亲应该做的事。</p>
<p>回顾我已度过的日子，辛苦，劳累，喜悦，忧愁，人生这条路上的磕磕碰碰，弯路，挫折，有太多的彷徨、茫然、无助……我总不想你也一一经历，即使经历的时候，有个打你三十岁的人可以为你指导。</p>
<p>人生匆匆，我很怕忘了，所以我也要记录下我们第一次见面的情形，当我离开这个人世，你就是那个美好的存在。</p>
<p>但你到底会长成啥样子，我也是很期待的。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;亲爱的伊诺小宝贝：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今天你满月了，时间过得真快，爸爸为了当一个称职的父亲，最近在看《傅雷家书》，恶补为人父应做的事情。上世纪50年代的家书，傅雷拳拳父爱真真切切，现在读来还着实让人感动，初为人父，因为不在你的身边陪你，也想写封“家书”与你。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你的
    
    </summary>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>真正的改变</title>
    <link href="http://www.yourname.com/child/2017/10/17/%E7%9C%9F%E6%AD%A3%E7%9A%84%E6%94%B9%E5%8F%98/"/>
    <id>http://www.yourname.com/child/2017/10/17/真正的改变/</id>
    <published>2017-10-17T13:57:11.120Z</published>
    <updated>2017-10-17T13:57:12.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>早就过了三伏天的季节，南国炎热的天气终于在这两天有点缓解，骑着单车，伴随着噶大噶哒的老旧单车声，照旧上班去。</p>
<p>眼睛四处观望，人来车往，停下来去买杯豆浆，突然思绪晃过这么一件事：</p>
<p>为什么会在这个时间，这个地点恰好会遇到这些人，而这些人又都是我不认识的人，冥冥中似乎有一股力在驱使着包括我在内的这么些人，在这里相遇，难道这就是天意。</p>
<p>一种习以为常的上班路，恰好会相遇，可我们不会把这当作缘分是吧？</p>
<p>细想下，其实并不是，正所谓鸟为食亡，人为财死。我自己是为了上班，然后很自然的，骑着单车到达这里，换位思考下，路人中很大一部分也是出于某种目的让他们汇聚在这个时空里：推着婴儿车的妈妈可能是带宝宝散心，匆忙的大妈提着一袋蔬菜可能要赶着给家人准备早餐，水果小贩不停的左顾四眫估计在防范城管的围追堵截……</p>
<p>可是恰好在这个地方，我到达这个点，我们相遇了，没有人会想过为什么，在异国他乡，人们或许会感触相逢是缘。</p>
<p>促成恰好的相遇，没有约定，没有计划，但是就这样不经意间相遇了，<strong>只要时间穿过的一切，全部从此静止了</strong>，每个人也就成为了各人的人生背景了，再也无法改变了。而自己大部分因为习惯了而不自知。</p>
<p>回顾我这已生的成长路程，发现好长一段时间陷入了恶性循环，面对人生纷至沓来的问题，我总是没有准备好，高考没考好，去复读了一年，然后来到了一所听都没听过的学校，接着在一家小公司上了好几年不痛不痒的班，随波逐流，没有主见，也没胆识没魄力，最终导致现在这个模样，有些时候想想，人生啊，真的很无奈。但当我意识到，该改变了，也觉悟到<strong>做对的事情远比把事情做好更重要</strong>，可到底什么事情才是对的，而又该怎么做，如何改变呢？这着实是一个很大的问题。说实话我并不知道该怎么做。脑袋里总是有一个声音说你该改变点什么了，不然会变得很糟糕了，到时候就来不及了。但现实并没有可行的方案，尝试过做兼职、报班、健身，但收效甚微……我觉得自己几乎快陷入了“习得性无助”的状态。</p>
<p>尼采曾说过：<strong>那些杀不死我的，使我更强大</strong>！但现实是，不可否认，那些杀不死我的东西有时会让我更脆弱。</p>
<p>乐观的人和悲观的人有一个共同点，他们都能够通过自己的努力找到符合自己内心深处的想法，乐观的人即使在最困难的状况下也能看到些许微光，而悲观的人总能鸡蛋里挑骨头。我性格属于偏悲观之人，要知道大学刚毕业那时候，我的感觉就是这辈子就这样算了吧，别人总是相信美好事情正在发生，而我总是希望能够避免不幸。</p>
<p>当我知道“希望”的神经学基础：</p>
<blockquote>
<p>大脑中有很多部位都在，应对负面经历，比如杏仁体，事实上很多大脑的边缘系统也在对压力作出反应。这些边缘系统受前额叶皮层等高级脑区的调节。如果你有了一个评价，一个想法一个信念,他都会说，等一下，对这件事我有个办法或者这真的没那么糟糕，然后大脑皮层里的那些抑制机制就会被激活，他们向边缘系统发出一个信息，冷静下来，不要这么活跃，我们是可以有所作为的。</p>
</blockquote>
<p>导致绝望的并不是痛苦本身，而是你认为自己无法控制痛苦。</p>
<p>后来我看了很多的心理学的相关的书籍，找到了一些比较让人信服的方法论</p>
<p>心理学家对于人们面对难题时的「变」与「不变」的态度，以及问题是如何形成、为何会持续存在、如何又被突破解决的过程做了深入的研究，提出了两个概念：</p>
<blockquote>
<p>第一序改变：发生在某一系统之内的改变，系统本身维持不变。例如，做恶梦的人，在梦中可以做许多事——跑、躲、打、喊等等——但无论怎么变换这些行为，都无法停止噩梦。</p>
<p>第二序改变：改变发生在系统之外，控制系统整体的前提改变，使系统转换到完全不同的状态，也即改变之改变，简直就像量子跃迁。例如，从梦中醒来。</p>
</blockquote>
<p>第二序改变，往往是解决问题的关键。解决问题时，勤奋仅在第二序改变的指导下才有效。</p>
<p>再看了《principle》之后，我现在经常会把自己的选择套用一下里面的一个原则：</p>
<blockquote>
<p>凡事想得深一点，想想做这件事的，一级效应、二级效应、三级效应……</p>
</blockquote>
<p>这就像下棋的时候，多想那么几步，这样子就比较能够周全的看待事情（有些人会认为这又是“想太多”），我们考虑一下到底该不该读书这件事情，读书的一级效应，可能有两种情况：</p>
<blockquote>
<ol>
<li>喜欢读书的，看书就像吃饭一样，到点该吃，拿到书就读，并没有什么特别；</li>
<li>不喜欢读书的，看书如受罪，就像不喜欢锻炼的人，与其自虐，不如睡觉。</li>
</ol>
</blockquote>
<p>进一步：</p>
<blockquote>
<ol>
<li>喜欢读书的，因为读书，学习到了一些知识技能，开阔了眼界，提高了自己，良性循环，更爱读书了；喜欢读书，但读的书很难，一本原版读了好几年，永远都只是在第二页徘徊，开始怀疑自己喜欢读书，或者自己只是喜欢那些简单的书籍，脑袋不够？开始怀疑自己是不是真的喜欢读书了。</li>
<li>不喜欢读书的，但知道读书是有必要的，所以硬逼着自己读书，看书很累，文字简直就是催眠符；知道这是做正确且有必要的事情，但就是提不起兴趣。还有一种情况，不喜欢读书，但别人逼着读（家长、老师），就只好想方设法跟他们作对，能不读就不读，而且会自认为不读就赚到了；</li>
</ol>
</blockquote>
<p>再进一步：</p>
<blockquote>
<ol>
<li>喜欢读书的，读了好多书，醒悟穷其一生也不可能读完，但正像胡适说的，怕什么真理无穷，进一步有进一步的欢喜。但自然而然会想到比读书更重要的事情是什么？比如说思考或学以致用，内化行动等等，进而因为读书完成了自我的塑造，终成某一个领域的达人权威，很自然的功成名就；</li>
<li>不读书的如果生活过得去的，感觉自己选对了路子，因为读书没有用嘛，“读书”那么努力干什么用呢，那个读书最厉害的呆子现在都还没房没车，更别说老婆了，心里自得其乐；而若生活每况愈下的，终觉悟因为不读书，心智未开，而且确实吃了没读书的亏的，自己读不了，一定要让自己的孩子好好读书；</li>
</ol>
</blockquote>
<p>无论多么自以为是的人最终也会说读书是有用的，但这里的读书应该和应试教育要区分开。</p>
<p>但我也算看了点书，可是自己的生活并没有很大的改变，对我来说，读书这件事出了点问题。看书对于我来说，其实就像别人喜欢打球，喜欢游戏一样，这是一种娱乐活动，只是这主要是娱乐自己的脑袋而已。</p>
<p>直到看到世界最著名的科学家爱因斯坦居然怂恿说不要读那么多书，他的理由是太多书会让人变得懒惰，不用思考，因为别人都帮你想好了，所谓的喜欢读书，其实就是想做一个高级的“伸手党”，归根结底，脑袋不想动。恩，学而不思则罔，有道理啊。</p>
<p>看完书没有行动，只是脑袋爽了一下，就像高潮那么一下下，过后，没几天就又忘了，<strong>读书一读就忘</strong>，忘了就觉得更应该读书，最终天天只是死读书而已。</p>
<p>所以我选择了开公众号“学语思”，专门记录我自己的所思所想。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;早就过了三伏天的季节，南国炎热的天气终于在这两天有点缓解，骑着单车，伴随着噶大噶哒的老旧单车声，照旧上班去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;眼睛四处观望，人来车往，停下来去买杯豆浆，突然思绪晃过这么一件事：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为什么会在这个时间，这个地点恰好会遇到这些人，而这些人又都是我不认识
    
    </summary>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>人到中年需锻炼</title>
    <link href="http://www.yourname.com/child/2017/10/17/%E4%BA%BA%E5%88%B0%E4%B8%AD%E5%B9%B4%E9%9C%80%E9%94%BB%E7%82%BC/"/>
    <id>http://www.yourname.com/child/2017/10/17/人到中年需锻炼/</id>
    <published>2017-10-16T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2017-10-18T12:34:26.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>当我知道这么一个事实：</p>
<blockquote>
<ol>
<li>由于我们的饮食结构是以碳水化合物为主的，大部分国人，若不锻炼，保持这样的饮食到30岁之后，就会慢慢发胖（因为基础代谢降低）。</li>
<li>发胖不仅仅是皮下脂肪，还有内脏脂肪，而内脏脂肪超标，是很多脏器疾病的诱因。（BBC出过一个纪录片叫做解剖肥胖，太过重口味，想看的可以点击链接：<a href="http://www.iqiyi.com/v_19rr9if1ec.html" target="_blank" rel="external">http://www.iqiyi.com/v_19rr9if1ec.html</a></li>
</ol>
</blockquote>
<p>这就很严重了，这就意味着，不锻炼的话，不可避免就会短命……</p>
<p>而经常锻炼可以达到什么效果，我说的是正确的健身，有个住在新加坡的日本人50岁了，他在 instagram 发图，那身材体魄神态基本和三十多岁没有两样，胡子一刮，让人惊得下巴掉下来……如下图<img src="C:\Users\Administrator\Desktop\1017.jpg" alt="1017"></p>
<p>锻炼似乎很简单，你看减个肥，多做有氧运动就好，能有啥技巧，每天跑5公里，只要坚持就可以了，这个我在大学时候就验证过了，确实有用，可是那时候人还年轻，代谢快……</p>
<p>可人到中年后，随着体力和精力的下降，如果没有锻炼习惯养成，基本这是一条死路，你看多少人“人到中年肚子圆”，我真的不相信人的自制力……但幸亏，有更好的出路，且相对来说非常简单。</p>
<h3 id="无氧抗阻训练"><a href="#无氧抗阻训练" class="headerlink" title="无氧抗阻训练"></a>无氧抗阻训练</h3><p>科学的锻炼确实有方法，现在的我知道只需无氧运动就够了，真的很累的时候做下有氧运动，因为这样子更<strong>合算</strong>，关于人体的肌肉有这个优势一定要知道：</p>
<blockquote>
<p>你的肌肉含量越多，即便你一整天啥事都不干，你的肌肉功耗都比别人大。这被称之为静息代谢</p>
</blockquote>
<p>肌肉是能耗大户。一般静止状态下，1公斤肌肉24小时大概可以消耗15千卡的能量，而1公斤脂肪24小时只能消耗4千卡。</p>
<p>当体重相同的两个人：一个胖子一个健美人士。胖子的肌肉含量大约占身体重量的30%，而身材健美的人的肌肉含量约为身体的45%，他们每天即使躺着不动，两个人的基础代谢也能差出200多千卡。况且，在维持日常活动量的情况下，每公斤肌肉24小时的基础热量消耗是70千卡,而脂肪呢？还是只有可怜的4千卡。</p>
<p>无氧抗阻训练过程中，除了增加热量消耗，减少皮下脂肪之外，肌肉还会产生大量的乳酸，乳酸可以刺激生长激素（传说中的减脂利器）的分泌，从而带来肌肉的增加，在此过程中增多的生长激素可有效减脂。同时，肌肉与训练之后新陈代谢的提高有一定的关系，而新陈代谢的提高可以帮助进行无氧运动的运动员达到减脂的目的。生长激素就是运动越激烈的时候，分泌得越多。所以，越高的训练强度，越能刺激生长激素的释放。另外，高低强度交替（HILT)，也能促进肾上腺素分泌提高。肾上腺素也可以提升脂肪的消耗与总热量支出。</p>
<h3 id="如何训练"><a href="#如何训练" class="headerlink" title="如何训练"></a>如何训练</h3><p>知道了以上的理论基础，我们需要做的是让身体开源，增肌，而这只需做无氧运动，而无氧健身其实只要做到这两方面，<strong>一是练到位，二是吃的对</strong>，做好这两方面，还会顺带解决无聊和晚上睡觉失眠等问题。</p>
<h3 id="练到位"><a href="#练到位" class="headerlink" title="练到位"></a>练到位</h3><p>练到位的主观感觉，是那种“再也不可能做一下动作”状态，非常缺氧。人的主观感觉非常的不可靠，有这么一种情况，很多人稍微比平常练多了会，就觉得好累，受不了，不行了，感觉已经力竭了，可是这时候如果有一个教练在旁边，经过指导的话居然很容易再做一组训练，你觉得你早就不行的时候，居然能够在做一组，这不神奇，也不是身体的潜能，这只是没有练没到位的结果。</p>
<p>真正的练到位，要努力做到这三点：</p>
<ol>
<li>全身心投入</li>
<li>做到“力竭”</li>
<li>达到最大心律60%以上，要知道低于60% HRmax 的有氧运动，基本跟没做差不多，因为我们的身体是反脆弱系统，这也解释了上面的例子的原因。</li>
</ol>
<blockquote>
<p>健康人群的最大心率计算公式为：</p>
<p>HRmax（最大心率）=208-0.7×年龄</p>
</blockquote>
<p>以前我也是，觉得一边跑步，一边听歌，以为转移注意力就可以跑得更轻松一些，错了，这个真的大错特错，感官刺激也会消耗注意力，可能的问题是注意力消散了，身体其实才刚热身。而这就不能让身体达到“力竭”状态，而没有达到这个力竭的锻炼会打很大的折扣的。这个一定要谨记。全身心投入锻炼的意思是，要把所有的注意力都放在呼吸和现在做的动作上，这样才能够清晰的感受力竭这种感觉，重要的是你更可能完成最后几个动作。</p>
<p>抗阻训练时，肌肉是否训练到位的标志就是力竭。简单来说，每组动作做到不能再做下一个，就是力竭的表现，这说明肌肉的供能系统已经消耗完能量，需要休息重新储能。 抗阻训练组间休息时间控制在<strong>30s-90s</strong>最合适，这个时间内ATP和磷酸需要再合成，太短疲劳未消除，太长神经兴奋容易消退，很难获得泵感，</p>
<p>运动达到有效心率时的感受：猛烈而急促地喘息，强烈的需要氧气。</p>
<h3 id="吃的对"><a href="#吃的对" class="headerlink" title="吃的对"></a>吃的对</h3><p>一些经典的健身书籍，都会扯一个道理“三分练，七分吃”，可见吃在锻炼里的重要性，知道我们的目的，那么其实就应该尽可能多的摄入蛋白质。网络上有很多的健身餐，大家可以参考自己做着吃，这里不多介绍，多吃牛肉，鸡胸肉，鸡蛋等高蛋白食物，其它的就顺其自然吧。也就是说吃得越“讲究”，身材会越好。</p>
<h3 id="最后"><a href="#最后" class="headerlink" title="最后"></a>最后</h3><p>如果你有去健身房呆过，只要你注意观察，就很容易发现，一般那些呆在那里一会跑下步，一会举下杠铃，一会吹水的人基本是那些“努力”健身的人，基本上他们每天都去，每天呆在那里都是超过2个小时，而那些一身腱子肉的人一般做几组该做的动作，做完就走，不拖泥带水。相比下健身的效率相差太大了，这太像我们读书的时候，学霸学习总是看过去举重若轻，而拖后腿的看过去是真的“努力”。为什么呢，学霸是有系统方法论的人啊！</p>
<p>健身要先健脑才是正途哈。</p>
<p>知易行难，大家一起努力，加油！</p>
<p>之前也写过几篇关于健身可做参考，链接如下：</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;当我知道这么一个事实：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;由于我们的饮食结构是以碳水化合物为主的，大部分国人，若不锻炼，保持这样的饮食到30岁之后，就会慢慢发胖（因为基础代谢降低）。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;发胖不仅仅是皮下脂肪，还有内脏脂肪，而内脏脂肪超标，是
    
    </summary>
    
    
      <category term="健身" scheme="http://www.yourname.com/child/tags/%E5%81%A5%E8%BA%AB/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>穷查理宝典读后（上）</title>
    <link href="http://www.yourname.com/child/2017/10/16/%E7%A9%B7%E6%9F%A5%E7%90%86%E5%AE%9D%E5%85%B8%E8%AF%BB%E5%90%8E%EF%BC%88%E4%B8%8A%EF%BC%89/"/>
    <id>http://www.yourname.com/child/2017/10/16/穷查理宝典读后（上）/</id>
    <published>2017-10-16T12:31:58.371Z</published>
    <updated>2017-10-16T12:31:58.387Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>这本书其实是查理芒格的演讲集合，他本人并没有写过任何书，因为芒格是巴菲特的合作伙伴，他们两个在投资领域的巨大成功（伯克希尔哈撒韦公司的股票目前是全世界最贵的股票），很多人就极为推崇这本书。</p>
<p>我以前不觉得搞投资的人有什么了不起，他们不生产，没有创造，通过低买高卖，类似投机倒把，然后赚取丰厚的利益。但这都是旁观者思维，真的跳进去，才知道这里面的水很深，投资的游戏真的是割韭菜的游戏，人内心深处所有的贪婪在投资市场体现的淋漓尽致。而能够在这里胜出的，也确实称得上“股神”。</p>
<p>在看完《穷查理宝典》这本书之后，查理芒格确实是有智慧。看完是看完了，但正像读文言文，每个汉字你可能都认得，可是你就是不知道它真正讲了啥。读芒格的演讲稿，有些概念也是这样，因为，他老人家说的都是太宽泛，好多知识都需要私下自己认真钻研，很重要的概念比如多元思维模型，关于统计概率（费马帕斯卡）及“ lollapalooza”效应等。但也能理解，其实也是，一篇演讲稿又能展开多少了呢？人生那么长，需要懂的又那么多。</p>
<p>因为投资的本质是选择，而要说人生的命运不也是选择的结果。所以看这本书，我的着眼点就是看芒格的选择。</p>
<p>在上一篇《例行公事至习惯》我彻底分析了模仿牛人的例行公事的重要性，那么从这本书我们可以推测出芒格的例行公事以及思维方式是什么呢？也就是他对生活对人生的选择方法。</p>
<h3 id="例行公事"><a href="#例行公事" class="headerlink" title="例行公事"></a>例行公事</h3><p>我观察了这本书写的芒格的言行发现了他有5个行为是很令人称道的：</p>
<ol>
<li>事业上，查理一直干的是研究失败案例，并形成决策清单；</li>
</ol>
<blockquote>
<p>查理在他漫长的一生中，持续不断地收集并研究关于各种各样的人物、各行各业的企业以及政府管治、学术研究等各领域中的著名失败案例，并把那些失败的原因排列成作出正确决策前的检查清单，这使他在人生、事业的决策上几乎从不犯重大错误。</p>
</blockquote>
<ol>
<li>看书，不分场地时间，只要有时间就看书，只要手里有一本书，就不会觉得浪费时间；</li>
</ol>
<blockquote>
<p>“手里只要有一本书，我就不会觉得浪费时间。”查理任何时候都随身携带一本书，即使坐在经济舱的中间座位上，他只要拿着书，就安之若素，</p>
<p>“本人是个传记书迷。我觉得你要是想让人们认识有用的伟大概念，最好是将这些概念和提出它们的伟人的生活和个性联系起来。我想你要是能够和亚当·斯密交朋友，那你的经济学肯定可以学得更好。和“ 已逝的伟人” 交朋友，这听起来很好玩，但如果你确实在生活中与已逝的伟人成为朋友，那么我认为你会过上更好的生活，得到更好的教育。这种方法比简单地给出一些基本概念好得多”</p>
</blockquote>
<ol>
<li>时刻警惕会引起上瘾的化学物质（酒&amp;毒品）；</li>
</ol>
<blockquote>
<p>虽然易感性因人而异，我们任何人都有可能通过一个开始时难以察觉直到堕落之力强大到无法冲破的细微过程而染上恶瘾。</p>
</blockquote>
<ol>
<li>不断的融入生活，而不是茕茕孑立，和自己喜欢的人同事</li>
</ol>
<blockquote>
<p>我一辈子想要的就是融入生活（engage life），我不希望自己被孤立（isolated）。”</p>
<p>别为你不尊敬和钦佩的人工作。</p>
<p>只跟你喜欢的人同事。</p>
</blockquote>
<ol>
<li>疼爱妻子和家人</li>
</ol>
<blockquote>
<p>他一个人的旅行，无论公务私务都搭乘经济舱，但与太太和家人一起旅行时，查理便会乘搭自己的私人飞机。他解释说：太太一辈子为我抚育这么多孩子，付出甚多，身体又不好，我一定要照顾好她。</p>
</blockquote>
<h3 id="思维方式"><a href="#思维方式" class="headerlink" title="思维方式"></a>思维方式</h3><ol>
<li>反着想，一直反着想，这和我们以前了解的逆向思维有点不同，因为这个范围更广，查理思考问题总是从逆向开始。他的这种思考方法来源于下面这句农夫谚语中所蕴含的哲理：“我只想知道将来我会死在什么地方，这样我就永远不去那儿了。”</li>
</ol>
<ol>
<li>费马帕斯卡系统，书上说的是排列组合原理，费马和帕斯卡这两个人通过一年通信就把这个问题解决了，奠定了概率论的基础，我google 了下，发现源头：</li>
</ol>
<blockquote>
<p>当时，有人提出这样一个情境：假设有两个赌徒，每一盘里，他俩的赢的机会相等。有一天，他俩各拿出相同金额的钱作为赌注，约定谁先赢到某个（假设是10）盘数，赌注就全部归谁。不料，这时发生了某事，他们必须结束赌局并离开。此时，两个人谁也没赢到10盘，那么这个赌注的钱应该怎么分呢？当然，此时赢得多的人应该相应地拿的赌注多。可是，多少才算是公平呢？</p>
<p>当时有两种说法：</p>
<ul>
<li>有人提出用按比例来分赌注。比如，当时比分是8 : 5，那么一个拿赌注的8/13,另一个人则拿赌注的5/13。</li>
<li>另外有人对上面的办法提出质疑，如果赌徒要离开时只玩了一盘，比分是1 - 0，那么赢了1盘的人就要拿走全部赌注了啊。很明显是不公平的啊！反驳的同时，这个人也提出了自己的办法，那就是以两人比分的差距和游戏的总盘数的比率来分配赌注。这个办法也不太靠谱，如果是比分65 - 55和 99 - 89的话，分配方式是一样的。可是，65 - 55 的情况中，如果继续玩下去，翻盘的几率很大啊。还是不公平。</li>
</ul>
<p>后来，费马和帕斯卡通过书信的形式讨论这个问题。他们一致认为，不应该按已经完成的赌局盘数来计算赌注分配，而是应该把目光放在赌局中断时，后面应该继续进行的盘数上。总数10盘的 7 - 5 和总数20盘的 17 - 15，领先的赌徒最终的赢的机会是一样的。所以，已经完成的盘数不重要，重要的是赌徒们如果要最终赢得赌局，需要去完成的盘数。</p>
</blockquote>
<ol>
<li>多因素组合效应，因为两三种因素产生合力时，会造成lollapalooza效应 。真正有重大影响和出色成果通常是处于各种因素的结合。比如说，肺结核能够得到有效抑制是由于长时间有规律的服用至少三种不同的药物所致。</li>
<li>基本的心理学思维，我这里列举举三点：</li>
</ol>
<blockquote>
<ol>
<li>关于被剥夺超级反应，我一开始的理解只是类似于“损失厌恶”，这个很容易理解，因为相对于赚到100元，损失100元的感觉要深刻很多，可是查理芒格把这个概念扩大了，<strong>他把人们失去还没到手的好处的情绪反应也包括在内</strong>。这样子就更容易解释很多事情了，比如为什么伯克希尔哈撒韦的股东在公司市值获得巨大增长之后从来不卖掉或送掉哪怕一股股票。最重要的原因在于，他么担心把股票卖掉后，他么就无法分享未来的收益。这让我想起了那对梦里中了彩票大奖的夫妻，由于分配“奖金”而吵架的故事。</li>
</ol>
<ol>
<li>社会认同倾向，也就是从众效应；年轻人最尊重的是他们的同龄人，而不是他们的父母或者其他成年人，这种现象在很大程度上是由年轻人的基因控制的。所以对于父母来说，与其教训孩子，不如控制他们交往朋友的质量，后者是更加明智的做法。尤其是人们在困惑又有压力的时候，最容易受从众效应影响。人们不仅会受到别人行动的误导，而且也会受到别人不行动的误导。当人们处在怀疑状态时，别人的不行动变成了一种社会证据，证明不行动是正确的。所以，许多旁观者的不行动导致了凯蒂吉诺维斯之死。学会这件事情，在别人犯错的时候，不以他为榜样，很少有比这个技能更值得掌握的技能了。</li>
</ol>
<p>​       注：凯蒂·季诺维斯， 1935—1964，因在纽约皇后区，她所住的公寓附近被暴徒刺死时邻居反应冷漠而引起美国社会对“ 旁观者效应” 社会心理现象的广泛关注 。</p>
<ol>
<li>人类的大脑很容易满足容易得到的东西。大脑无法使用它记不住或者认识不到的东西，因为它会受到一种或几种心理倾向的影响。大脑会高估容易得到的东西的重要性。避免受到易得性错误衡量主要对策是按程序办事，使用检查清单。重视反面证据的做法。应该特别关注那些不容易被轻易量化的因素，而不是几乎只考虑可以量化的因素。那些极其鲜明的形象很容易被记住，因而更容易被认知，因此应有意低估他们的重要性，而有意高估那些不那么形象的证据的重要性。其实这个认知偏差可以建设性的用于记忆。别只是因为一件事实或者一种观念很容易得到，就觉得它更为重要。</li>
</ol>
</blockquote>
<p>看类似《穷查理宝典》这种书，很多人会很简单的条件反射般的把他们的经验归纳为成功学，读了没用，可那些“牛逼闪闪”的人自己又有谁可以说出到底什么才是真正觉得有用呢？</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;这本书其实是查理芒格的演讲集合，他本人并没有写过任何书，因为芒格是巴菲特的合作伙伴，他们两个在投资领域的巨大成功（伯克希尔哈撒韦公司的股票目前是全世界最贵的股票），很多人就极为推崇这本书。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我以前不觉得搞投资的人有什么了不起，他们不生产，没有创造，通过低买高卖
    
    </summary>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>缓慢性爱</title>
    <link href="http://www.yourname.com/child/2017/10/14/%E7%BC%93%E6%85%A2%E6%80%A7%E7%88%B1/"/>
    <id>http://www.yourname.com/child/2017/10/14/缓慢性爱/</id>
    <published>2017-10-14T05:13:03.283Z</published>
    <updated>2017-10-14T05:13:03.830Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<ul>
<li><p>性欲出现之时，理智暂时退位</p>
</li>
<li><p>性兴奋产生的关键在于有性欲的存在——要么是接触到异性的气味、眼神，要么是触摸到对方的身体，或者是产生了与性相关的联想。神经系统随即将相关讯息传送到脑部，使得血压上升，心跳和呼吸频率改变，生殖器官肌肉收缩，皮肤敏感度增强。女性的阴道开始润滑，阴道内部三分之二的地方开始扩张，外阴唇张开，内阴唇变大，阴蒂发生肿胀。男性的阴茎会充血伯奇，睾丸会较靠近身体。男女性的乳头都会突起。接下来，女性阴道外部的三分之一会肿胀，并在引导的开口处收缩；阴道内部三分之二部分会膨胀，阴蒂会更接近耻骨，并且被鞭打的阴唇遮住；内阴唇会变厚，颜色也会变得更深或更亮；胸部会增大，乳晕也会肿胀，使得乳头看起来并不坚挺。男性的龟头与睾丸鞭打，龟头颜色变深，睾丸回转，更靠近阴囊和肛门之间的地方，阴茎顶端会有清澈的分泌物。</p>
</li>
<li><p>仅仅凭借想象，男性的阴茎就能勃起，就能产生性兴奋。而女性的性感更趋于现实的感受，必须借助于视觉、听觉或触觉，才能引起性的冲动，因此特别在意做爱的七分。</p>
</li>
<li><p>女人月经前后是性欲最强时期；</p>
</li>
<li><p>至少要在上床30分钟之后才开始爱抚阴蒂</p>
</li>
<li><p>整个阴蒂系统跟阴茎一般大小，而且功能相仿，在接受性刺激的过程中，两者的反应大致一样。阴茎有两个根，是阴茎的中枢神经所在。</p>
</li>
<li><p>高潮时，男性外生殖器的肌肉会收缩，女性外生殖器也会有类似的反应，造成阴道外段出口处的规律收缩。0.8秒收缩一次。</p>
</li>
<li><p>无阴茎插入的阴蒂高潮来得非常集中而强烈，插入的阴道刺激，其高潮会波及全身。</p>
</li>
<li><p>真正适合女人性感带的爱抚，是微妙而温柔的适度刺激。</p>
</li>
<li><p>女人的大脑一旦处于兴奋状态，身体就会变得极度敏感。放松是女性进入性爱的前奏曲，是兴奋和快感的起点，掌管性感受的性感中枢才会做好做爱的准备，身体才会变得敏感。</p>
</li>
<li><p>秒速3厘米做椭圆运动，抚触的关键在于一个“轻”字，按照顺时针方向运动，亚当抚触爱抚法</p>
</li>
<li><p>振动爱抚法：指尖振动法，</p>
</li>
<li><p>男性希望自己有大一点的阴茎，女性渴望自己能有大一点的乳房，不少男人四处打听是否真的有让阴茎变大的方法，以达到重振雄风，一展男子气概的目的。</p>
</li>
<li><p>女人的性器有时候会因为精神亢奋而反射性的分泌爱液</p>
</li>
<li><p>具有吸引力的是结实的肌肉、干净整齐的头发‘有光泽的肤色，与洁白的牙齿。</p>
</li>
<li><p>阴道咋hi有在阴道口附近2英寸左右的范围可以接收到刺激，阴茎只要能达到这个地方就足以完成生理意义上的刺激。</p>
</li>
<li><p>男人射精的机理和自律神经中的交感神经、副交感神经关系密切。正常体位就是射精体位。处于放松状态中的男人是不容易达到高潮的。只要改变体位，持久力也会变得惊人。</p>
</li>
<li><p>无知是一种原罪，拥有正确的知识才能让人辛福。</p>
</li>
<li><p>让你感到舒服的不是性感带，而是大脑，所以做爱要用脑。具体而言，应当是指男人必须重视女人的感受，不能只图一己之欢。</p>
</li>
<li><p>如果要用一个词来表现床戏中的真正的男子汉气魄，那就是-体贴。</p>
</li>
<li><p>这种强烈而又有规律的刺激迅速传到大脑，达到一定次数之后，大脑就会启动射精的开关，让男人射精。</p>
</li>
<li><p>享受性爱靠的是大脑。</p>
</li>
<li><p>每当婴儿哭闹时候，只要妈妈温柔地轻抚婴儿的背部或肚子，不可思议的事情就会发生，婴儿的 哭闹往往会戛然而止。</p>
</li>
<li><p>男人容易失去理性，而女人却常常不愿揭下伪装。</p>
</li>
<li><p>高潮是由阴道、子宫、和肛门外部三分之一的肌肉收缩3-10次所构成，每次收缩时间不到一秒。这时，阴蒂附近会感到愉悦，而且这种愉悦会到达生殖器官和骨盆腔附近。对于男性来说，前列腺和其他分泌腺会收缩，迫使精液进到尿道底部里面的一端，数秒之后，阴茎和尿道收缩，迫使精液自阴茎顶端射出，形成高潮。</p>
</li>
<li><p>前戏 foreplay</p>
</li>
<li><p>如果你暗恋某位同学，是不是心里一想到对方就会脸红心跳，这就是你的“气场”，它能让你脸色潮红‘心跳加速。当你第一次碰到暗恋的女孩的手时候，是不是有一股强烈的电流一下穿透力的全身。这种能让你发光发电的东西就是气场。</p>
</li>
<li><p>谭崔瑜伽呼吸法：</p>
<ol>
<li>吸气的时候，先想象头部布满肺叶，再用意念引导肛门吸气，以背脊为管道，进入头部的肺叶</li>
<li>将气吸入头部的肺叶后，用7秒左右的时间，将其从鼻孔缓慢呼出</li>
<li>伴随“嗯，嗯，嗯”的鼻音，收缩肛门10次。</li>
<li>有射精欲望的时候，反复重复以上步骤</li>
</ol>
<p>注意，吸气要尽量快捷，吐气要尽量舒缓。</p>
</li>
</ul>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;性欲出现之时，理智暂时退位&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;性兴奋产生的关键在于有性欲的存在——要么是接触到异性的气味、眼神，要么是触摸到对方的身体，或者是产生了与性相关的联想。神经系统随即将相关讯息传送到脑部，使得血压上升，心跳和呼吸频率改变，生殖器官
    
    </summary>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>信你所信</title>
    <link href="http://www.yourname.com/child/2017/10/12/%E4%BF%A1%E4%BD%A0%E6%89%80%E4%BF%A1/"/>
    <id>http://www.yourname.com/child/2017/10/12/信你所信/</id>
    <published>2017-10-11T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2017-10-12T23:40:29.005Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>作为人类历史上最伟大的科学家爱因斯坦曾说过他的宗教观：</p>
<blockquote>
<p>我不相信人格化的上帝，我从未否认这一点，而且都表达得很清楚。如果在我的内心有什么能被称之为宗教的，那就是，对于我们的科学所能够揭示的世界结构，对于这世界结构的无限的敬仰。</p>
</blockquote>
<p>他的宗教观，其实指的是引导这个自然世界运行最深层的规则。</p>
<p>中国人的信仰是什么？中国有宗教信仰的自由，但是经过社会主义的洗脑教育，我们这代人或多或少是有点唯物主义，面对党国的贪污腐败，贫富差距的急剧扩大，所谓的信“共产主义”这个信仰相信很多人现在都是并不是非常相信的，可能信也都是一些既得利益者，这就像已经买房的人其实内心深处并不觉得房价高。</p>
<p>没有信仰会有什么后果？</p>
<blockquote>
<ul>
<li>对于人的最终问题，没有答案，信基督和真主的都有各自的天堂可以去，信佛的有西天极乐，信道的人可以羽化升天……不信这些的死后不知道要去哪里，这很茫然；</li>
<li>不信轮回因果，善恶循环终有报，所以及时行乐，人为财死不择手段，所以中国大地的食品安全，最终发展到现在这种状态“互相伤害”，而很多人又很天真以为，只要不吃自己做的食物，不用自己生产的东西，就事不关己了，他们没想到的是其他人也是这样想的；</li>
<li>佛家居士五戒及各种的清规戒律,圣经有十诫，道教有“老君二十七戒”，伊斯兰教不清楚但不吃猪肉人尽皆知。不信这些宗教的人对这些戒条熟视无睹，他们没有底线，所以吃喝嫖赌，偷蒙拐骗，只要认识人的不知道，也不觉得自己有任何错；</li>
<li>但让人最震惊的是极端的宗教信仰居然可以让人做出极端行动比如现在的中东恐怖主义组织是披着宗教的外衣的。</li>
</ul>
</blockquote>
<p>有信仰的人，例如那些虔诚的佛教徒，因为有信仰，灵魂得到了寄托，吃斋持戒也非常的幸福，日常生活极为自律，而之前我的理解自律其实心想事成的能力。</p>
<p>当然，经过正常教育的人，内心深处其实是不会相信通过烧黄纸会让路过的各路神仙感应到我们的需求，我们也不会相信天天念阿弥陀佛可以为我们的诉求显灵，这些在神话故事里会发生，但生在红尘里，其实很多事情求不得，最多只是求一个心理安慰，但宗教的存在作为满足了大部分人需要诉求的窗口吧。</p>
<p>我们不能证明这世界到底有没神的存在，但可以权衡一下信和不信的后果！</p>
<blockquote>
<ol>
<li>如果确实有全能的存在，那信仰这件事就是对的，天天祈福祷告就是对的，不信教的人最终可是要受生生世世轮回之苦；</li>
<li>如果真的不存在，对于每天的祈祷好像也不会损失什么，对于不信的人最多获得的是“看，我是对的吧”，但不信的人并没有解释现在那些不可知的事情，科学也不能解释的事情。</li>
</ol>
</blockquote>
<p>人总是有“损失厌恶”的，侥幸心理的作祟，衍生出宁可信其有这种心态。</p>
<p>还有一种情况是这样的，像我老家的人，全部都信，这又是另一个极端，还有投机成分，一起信的心理就像找人帮忙尽量找更多的人帮，这么多流派的神，那个神有空或许刚好能帮上也说不准，我老家人好像就是这样搞的，做一次丧事，先请和尚念经，然后请个道士来超度，我也不知道他们要把先人引入天堂还是极乐，当然中国人会说”佛道一家亲”。</p>
<p>生于人世，意识的存在，也让我也觉得人应该相信些东西，但应该相信什么呢？我自己对于信仰这个词有点敬畏，我把它片面化点：</p>
<blockquote>
<p>所谓的信仰，就是你相信的，而你相信的事情，应该就是你每天做的事情</p>
</blockquote>
<p>这样就引申出了：</p>
<blockquote>
<ul>
<li>一个相信努力工作就可以成功的人，那么他就会努力工作；</li>
<li>一个相信通过死缠烂打就可以打动女生的人，那么他追女生的主要方式就是死缠烂打；</li>
<li>一个相信“不信抬头看，苍天饶过谁”，做事就会考虑是否会损害别人的利益；</li>
<li>一个相信做一些事（看片，旅游，泡妞……）可以让他们快乐，那么他们做的事情就会尽量与之趋同；</li>
<li>一个相信与领导处好关系才有前途的，那么他就会这么去做；</li>
<li>一个小朋友就是相信自己的父母是最好的，那他就容许不了别人的父母比自己的强，即使这个是事实。</li>
</ul>
</blockquote>
<p>人活一辈子，有没有信仰其实并不重要，重要的是你要有一些你真的信的东西，就够了。</p>
<p>对于信仰，我其实不怎么敢谈这个话题的，因为对宗教的无知，总会带有一些偏见，看到的只是一瞥，并不是他们的全貌。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;作为人类历史上最伟大的科学家爱因斯坦曾说过他的宗教观：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;我不相信人格化的上帝，我从未否认这一点，而且都表达得很清楚。如果在我的内心有什么能被称之为宗教的，那就是，对于我们的科学所能够揭示的世界结构，对于这世界结构的无限的敬仰。&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="随想" scheme="http://www.yourname.com/child/tags/%E9%9A%8F%E6%83%B3/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>万万没想到</title>
    <link href="http://www.yourname.com/child/2017/10/10/%E4%B8%87%E4%B8%87%E6%B2%A1%E6%83%B3%E5%88%B0/"/>
    <id>http://www.yourname.com/child/2017/10/10/万万没想到/</id>
    <published>2017-10-10T14:05:25.223Z</published>
    <updated>2017-10-15T03:53:12.338Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>花了接近一个月，断断续续把万维刚的两本书《万万没想到》和《智识分子》看完，这个人确实很厉害，当论看书，基本我知道的比较出名的外文书他都看过，不仅如此，他还看论文（他是研究物理的），当然不是看中文知网维普的那些货色，我估计是全英文的，看完之后也不是囫囵吞枣，他还写书，认真看他写的文章，即使不是专业的文章，那是真正有深刻理解的，背后的参考资料都列得清清楚楚，这种学术素养让人不得不服。大部分人读书可能就一本书慢慢看，他看书给人的感觉是一堆堆的横着看的。这种人的就是那种比你聪明还比你努力的人，让你绝望到死的存在。</p>
<p>读书稍微多点的人，其实都会有点自惭形秽，因为看得越多，越会发现自己的那点所谓的心得体会，先人智者早就说过，即使是现在看看别人写的公众号，也是觉得他们比自己想得多，为什么呢？别人见多识广，阅历丰富，思辨能力更清楚。看这两本书，可以看到作者提出的思想其实都不是他自己的，但是他能够让你心悦诚服的相信他，我的意思是即使是即使是他一本正经的胡说八道，他也是可以有理有据的证明他的胡说八道是正确的。他把这种思维叫做“理工科思维”。</p>
<p>一个问题可能有很多观点，哪个观点才是最好呢，首先你至少得知道对这个问题全方位的解读，然后收集到所有的可能的解决方案，最终根据结果反推出到底是哪个最优。特别对于科研的课题，大部分人能顾得了国内的期刊文献，穷尽中文互联网的信息已经很不错的了，但遇到外文的即使是读到研究生博士可能都力所不逮。但万维刚不同，他直接就是站在高点，入手就是英文文献书籍期刊杂志英文书籍，这真的不是一般人很难达到的高点。我自己偶尔看过纽约时报还有经济学人的文章，那种生不如死的阅读“快感”，酒不醉人人自醉。</p>
<p>于我来说，读这两本书给我的最多收获是如书中所说的两句话：</p>
<blockquote>
<p>budge my priors“使我心目中对世界的基本假设稍微移动一下”。</p>
<p>Extraordinary claims require extraordinary evidence 这句话是卡尔萨根说的，意思是：超乎寻常的论断需要超乎寻常的证据。</p>
</blockquote>
<p>作者正是通过超乎寻常的证据，得到了万万没想到的论断，终于使得我心目中的对世界的基本假设稍微移动一下。</p>
<p><strong>想当然</strong></p>
<p>一想到农村，人们脑海里就浮现出山水田园，民风淳朴，农村人辛勤劳作，如果有人说来自农村的士兵会比来自城市的士兵更适应部队生活，大家很可能会认为这是显然的—农村本来条件就比较艰苦，需要更多的体力劳动，所以农村士兵肯定更能适应部队生活。</p>
<blockquote>
<p>然而根据社会学家Paul Lazarsfeld 对二战期间美军的调查，事实恰恰相反。其实是城市的士兵更适应部队生活，因为他们更习惯于拥挤、合作、命令、严格的衣着规定和社会礼仪。这两个方面的常识都看上去很有道理，在没有统计的情况下我们根本不知道那个更重要。</p>
</blockquote>
<p>一想到工作，很多人想当然的觉得做好本分工作，绩效好自然就可以获得加薪提岗，Jeffrey Pfeffer的《Power：Why some people have it -and others don’t》 指出：</p>
<blockquote>
<ol>
<li>一个人能不能获得权利，能不能得到升职，他的工作业绩是一个不重要的因素。业绩好坏，对CEO、公共事务领导人、学校校长、政府官员等能不能保住职位影响非常小，对普通员工能不能升职影响非常小。</li>
<li>决定你升职的最重要的因素，是你跟上级的关系。</li>
<li>想搞好跟上级的关系，Pfeffer讲了三招：在上级面前吹嘘自己，充分领会上级意图，以及对上级阿谀奉承。他说的实在美国做的研究。</li>
</ol>
</blockquote>
<p>有些人对于溜须拍马这种事情很不屑的人比如我就是这样的，可是事实上人与人之间只要有阶级的存在，这种事情就必然存在的。</p>
<p><strong>损失厌恶 </strong></p>
<p>人类会有很多认知偏见，每一个认知偏差现在都基本能够找到脑科学的解释了。比如说损失厌恶，有研究表明，如果一个人脑中的杏仁核收到损害，他就不会有损失厌恶！换句话说损失厌恶是由大脑杏仁体来控制的。对于损失厌恶我们会了解，这会导致负面偏见，怎么解释呢：</p>
<blockquote>
<ol>
<li>如果向你介绍一位陌生人的时候，同时告诉你一条他的有点和一条他的缺点，你更容易用缺点去记住这个人。</li>
<li>比如说你曾经多次帮一个朋友的忙，他觉得理所当然；一旦你有一次没有帮他，他可能会非常生气，以至于多年以后他可能会忘记你帮过的忙，只记得你曾经拒绝帮他。</li>
<li>有个馒头店主因为可怜环卫工人和流浪者吃不上饭，决定每天给这些人免费送三个馒头，结果是其中有些人说今天我不要馒头，请你“退”给我三个馒头的钱！店主实在无法理解这帮人到底是怎么想的？等到这活动搞不下去了被迫取消，人们居然围攻他的馒头店。什么叫“升米恩，斗米仇”？</li>
</ol>
</blockquote>
<p>本能归本能，有些人可以超越自己的本能。这样的聪明人不会被自己的杏仁核绑架。</p>
<p><strong>劳逸结合</strong></p>
<p>以前的我其实很羡慕那些人玩着玩着就把学习学好的人，正像书里描述的那样</p>
<blockquote>
<p>很多年轻人追求一种散漫的风格，干什么事情都是一副无所谓的态度，认为在打打闹闹中学习的人很酷，这是非常愚蠢的。</p>
</blockquote>
<p>好多人，大学图书馆里学生学习的时候都是戴着耳机听音乐的。外国有个俗语”silence is deafening”，意思是我受不了安静，安静太刺耳了，挺讽刺的。</p>
<p>刻意练习是没有“寓教于乐”这个概念，即使是我之前以为的看纪录片，这也是一种娱乐。有研究表明，51%的观众看完一个电视新闻节目几分钟后无法回忆起其中的任何一则新闻……普通电视观众只能记住电视剧20%的信息。</p>
<p>有段时间我一直带着蓝牙耳机听书……听了好几遍可是，摘下耳机之后发现根本不记得刚才到底听了些什么，不过可能有些人听力就是弱一点吧。</p>
<p>作者的建议是如果你想学点知识，最好的办法是找本书——最好是正规的教科书或者专业著作，然后老老实实的找个没人的地方坐下来反复读，而且要自己整理笔记，甚至做习题获得反馈。</p>
<p>学习是需要付出代价的，耐力和汗水不可少，要想获得出色的思辨能力对年轻人来说绝非易事，它是艰苦卓绝的斗争。</p>
<p>而且他认为，能够特别专注的干一件事的人才是最酷的。</p>
<p><strong>比读书更重要的事</strong></p>
<p>读书然后考大学这基本是现在社会基本的形态，可是很少人有考虑过考大学到底是怎么回事，作者思考很有深度：</p>
<blockquote>
<p>考大学是这样的游戏，名校是一种稀缺资源。只要想进入名校的学生比招生名额多，高考竞争就一定激烈。如果所有高中生都不用功备考，大学也要招这么多人；因为每个人都害怕自己考不上而用功，结果就是所有人都投入大量无谓的精力，大学还是只招这么多人。对聪明的学生来说，上不上名校并不重要。你走这条路能成功，走别的路也能成功。低收入家庭上不上名校对他的影响巨大，可以说第一步走错以后想出头就很难了。到底差在哪里呢？可能是社交能力可能是找工作时来自家庭的直接帮助，也可能是综合素质，比如说想象力。有条件的家庭根本不会让孩子一门心思考试，他们会想办法培养孩子的综合素质，这样的孩子进来显然会有更多机会。</p>
</blockquote>
<p>经过这样的思考，对于培养孩子来说具有很大的指导意义。</p>
<p>进入社会后，有段时间我认为最有意义的事情非读书莫属，还有比这更重要的事情吗？</p>
<p>世界上有很多比读书重要的事。在做事和读书之间，做事优先，但读书是除实践外迅速积累见识的最好方法。</p>
<p>但做事怎么做呢？“if it works ,don’t fix it”，如有效就不动，这可能是很多人的经验，但作者提出了另外一种策略：</p>
<blockquote>
<p>当你发现铁路公司已经把铁道修遍了全国，你要做的不是跟着修铁道，而是修高速公路，修机场。</p>
<p>比如你是一家股票走势预测公司，你们公司的业绩取决于你预测的准确率年度排名。十个月过去了，你现在排第一，为了保证年底的时候你还排在第一，这时候你应该采取什么策略？答案是直接抄袭其他人的预测。</p>
</blockquote>
<p>看出有什么区别了吗？策略决定做事的效率和方向，所以策略又比做事更重要，那么显然策略比读书更重要了。</p>
<p><strong>成功的人无名指比食指更长</strong></p>
<p>在《智识分子》里作者提到，包括中国人在内的亚裔，跟西方人相比是更不爱冒险的，这也许是土地文化与海盗文化的区别。可是俗语云“饿死胆小的，撑死胆大的”，生活的经验也会告诉我们呢，具有冒险精神的人的成功概率也是更高的。</p>
<p>一个人喜不喜欢竞争或冒险，是由一种激素——睾酮，这个天然的雄性激素的分泌水平决定的。男性有睾丸可以分泌睾酮，但别忘了肾上腺和卵巢也分泌睾酮。一个人的基础睾酮水平可以反应在无名指和食指的长度比上。睾酮水平相对于雌激素水平越高，人的无名指相对于食指就越长。成功者都有更长的无名指。</p>
<p>所以，看了这个奇葩的结论，你可能不自觉举起你的右手看下你的食指和无名指到底哪个更长:)</p>
<p><strong>最后 </strong></p>
<p>互联网时代，人么可以用搜索引擎得到想要的信息，知识本身不再值钱。注意不值钱不等于不重要——空气不值钱但是很重要，你必须有知识，但是你不能单靠有知识获得财富。这个时代的知识价值在于主动搜集和整理知识的能力。</p>
<p>而这个能力，万维刚真的很厉害啊，值得学习。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;花了接近一个月，断断续续把万维刚的两本书《万万没想到》和《智识分子》看完，这个人确实很厉害，当论看书，基本我知道的比较出名的外文书他都看过，不仅如此，他还看论文（他是研究物理的），当然不是看中文知网维普的那些货色，我估计是全英文的，看完之后也不是囫囵吞枣，他还写书，认真看他
    
    </summary>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>放电影</title>
    <link href="http://www.yourname.com/child/2017/10/07/%E6%94%BE%E7%94%B5%E5%BD%B1/"/>
    <id>http://www.yourname.com/child/2017/10/07/放电影/</id>
    <published>2017-10-07T07:37:14.113Z</published>
    <updated>2017-10-07T07:37:14.145Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>当你盯着一个字看很久，你便会觉得它会变得陌生，当你看得越久，就会觉得变得越陌生……</p>
<h3 id="放电影"><a href="#放电影" class="headerlink" title="放电影"></a>放电影</h3><p>听说人在临死之前，脑袋就会出现幻想，像放电影一样，把从小到老发生的所有事情，在脑袋里过一遍……</p>
<p>我不知道这是不是真的，因为我没有经历过，想想即使经历的时候也晚了，但据说那些轻生的人最终被抢救过来的人会证明这种濒死体验。</p>
<p>这里的放电影，确切的应该说是回忆，但是由于特定的情景之下，会让人分不清现实和幻象，类似半梦半醒的感觉。</p>
<p>但是我发现，“放电影”好像是人的本能一样，无时无刻不在发生？</p>
<p>因为人会主动脑补……</p>
<h3 id="脑补"><a href="#脑补" class="headerlink" title="脑补"></a>脑补</h3><p>主动脑补全过程，比如和菜头一篇文里劝说罗胖穿窄腿裤，罗胖的回应：</p>
<blockquote>
<p>我深知那时一个深不见底的坑—穿上窄脚裤，就得穿休闲皮鞋。然后就得西山裤腰带。然后呢就会在乎这一切的品牌。偶尔还会追求一下设计。配饰似乎也要讲究。总有一天，土壤觉得应该减肥。收获是：活的不凑合。代价是：永远很焦虑。我的窄脚裤，只是通向那一系列焦虑的入口。正如一个女人的名牌包。</p>
</blockquote>
<p>以上就是一个非常生动脑补过程。</p>
<p>人的思绪，很容易“随风飘荡”，看到A想到B，进而想到C，忽然又跑到D……</p>
<p>有一个故事，具体的我已经不记得了，但大概的情节还记得：</p>
<blockquote>
<p>有一个人就叫甲吧，要去找他朋友乙借个东西，在路上的时候，不经意想到上次乙在某次活动中疏忽自己的地方，眉头微皱，又想起前几天另外一个朋友告诉自己朋友乙在背后说自己的坏话话……想着乙如此小心眼，如此不厚道，自己居然还要去找他，这个人两眼冒火，鼻子喘气，到达乙的家门口，劈头盖脸吼出一句：“我以后再也不会找你借东西了”。说完转身离去，剩下朋友乙一脸懵比：“妈蛋，我也没干什么啊？？？”</p>
</blockquote>
<p>正常的脑补，可能是预判未来非常有效的方法，但如果在抱怨的时候脑补……那就很容易产生阴谋论。</p>
<p>现实生活中的怨恨临到爆发点，也就是那个导火线，或许很多人经历过，知道其实并不是一件多么大不了的事情，可是为什么就爆炸了？</p>
<h3 id="不幸的家庭"><a href="#不幸的家庭" class="headerlink" title="不幸的家庭"></a>不幸的家庭</h3><p>俗语说：家家都有本难念的经……</p>
<p>这几乎可以解释所有的家庭之间的内部矛盾，有夫妻，婆媳，有妯娌，有兄弟等等，大千世界，时时刻刻都在上演着光怪陆离的“恩怨情仇”，数不尽的道长理短，说不完的鸡毛蒜皮，深陷其中之人，必受“轮回”之苦，绝对没有尽头……</p>
<p>先看下不幸的家庭有什么特点：</p>
<ol>
<li>因贫困导致的斤斤计较；媳妇儿打心眼里以为婆婆对自己不好，妯娌之间莫名其妙的算计，父母认为自己辛劳一辈子，儿子居然不孝顺，听到耳里都是谁谁谁怎么了，他怎么这样啊；</li>
<li>自以为是，每一个人都觉得自己做的无愧于心，就是对的；自以为出现现在这种情况都是因为没钱，虽然这是一个主要原因。</li>
<li>逃避无知，当被人看透自己其实是一个无知的傻逼的时候，自卫的情绪油然而生；</li>
<li>只看到别人不好的地方，当人做得不地道的地方刻骨铭心，之后看到别人做的所有的事情都会带有一些偏见，比如口头禅“他/她就是那种人”</li>
<li>懒，但从来不承认自己懒，因为懒所以什么事情都没有办好，这里的懒可能不是体力上的懒，很大可能是思考上的懒惰；</li>
<li>寄希望于他人，可能是父母，老公，或是自己的公婆，没见自己付出了什么深刻的努力；</li>
<li>落后于这个时代，还是一味的循规守旧，老黄历不离手，没有利好的事情，即使紧急重要也不做；凡运气不好赚不到钱就认为这是因为犯冲。</li>
<li>攀比，这是不自觉的比较，不自觉就冒出了别人家的儿子，老公，老婆怎样怎样；</li>
<li>自私，这是人的私心，永久刻在基因里面的，但人之所以为人，就是因为有大脑相对的自私是可以接受的；</li>
<li>没有安全感，一切以稳定为先，工作要稳定，早娶媳妇早点稳定，早生孩子就早点稳定……</li>
</ol>
<p>应该还有还有很多，最终的结果就是忍不住抱怨，进而开启恶性循环的模式，每天的时间只能花在莫名的不开心，斤斤计较，算计猜测，无端的揣度，生活充满绝望的气息。</p>
<p>抱怨解决不了问题，但可以反映很多问题，首先这是证明自己解决不了遇到的问题，其次指责别人也就是在背后说人不是，这是一种极其下作的手法，恶心了别人，烦恼了自己。</p>
<p>恩，脑袋在不断的放电影。</p>
<p>我们不抱怨，不意味我们可以躲避抱怨，因为有些抱怨就是没有办法逃避，只能忍住，这是一件非常痛苦的事情，人生实苦。</p>
<h3 id="不回应与倾听"><a href="#不回应与倾听" class="headerlink" title="不回应与倾听"></a>不回应与倾听</h3><p>当人在抱怨的时候，最好的策略是不回应，或离开现场。</p>
<p>我以为我自己已经是一个非常有耐心的人，可是最终发现自己修为还是不够。把太多的时间花在解释上，经过我的肉身验证并没有用，而且极其消耗精力。</p>
<p>闲的没事的“长舌妇”，最终遇到个“同病相怜”的，天哪，真是“知音难觅”，对方的话都说到人心坎去了，不能再有道理了，阵阵共鸣。而如果你想做中间调和之人，根治抱怨这个问题，晓之以理，动之以情，不停的劝说不要把别人的错误来惩罚自己，而不知道对方其实想要找的是“知音”，最终发现结果都是鸡同鸭讲，对牛弹琴。</p>
<p>如何让抱怨者认识到抱怨没有用？当一个人对着木头说话的时候，说着说着就没有话说了，这是真的，这是一个非常有效的方法。</p>
<p>但这是一种逃避，对方是对你很重要的人，那么对方的抱怨或许需要你的慰藉；这时候有另外一种策略可能有效—倾听。</p>
<p>倾听的智慧在于保持自己的好奇心，聆听的过程中，思考对方如何思考的路径，不轻易质疑，不轻易下结论，不当面否决对方，听完之后，如果有道理，那好办，如果没道理，那么可以不经意间，将话题引导到其它事情上去，消弭于无形。</p>
<p>引导到哪去呢？比如更重要的事情上……</p>
<p>智者说：</p>
<blockquote>
<p>将军赶路不打野兔</p>
</blockquote>
<p>很多人以为自己是旁观者，身外之人，可是最终真相却是自己才是真正的局中人。这对我最大的困扰在于，这实在是太浪费自己的精力，根本不能全神贯注做更重要的事。</p>
<p>要有所选择，当墨水已经干了的历史，最重要的不是试图改变我们的过去，而是应该调整现在的行为，不断微调自己的未来。</p>
<p>当下自己最重要的是要有足够的精力，来做目前要做的事情，比如现下自己要写好这一篇文字。而足够的精力又是一件不容易维持的状态，这需要心态还有意志力等因素。那么其它事情又有什么重要的呢？</p>
<h3 id="避免不幸"><a href="#避免不幸" class="headerlink" title="避免不幸"></a>避免不幸</h3><p>幸福的家庭都是类似的，而不幸的家庭都是各有各的不幸，这个是真理。要想避免这种不幸，并不容易，但像幸福的家庭趋同的理念应该被鼓励，</p>
<p>一个幸福的家庭，以我观察有以下特征：</p>
<ol>
<li>没有抱怨，生活中即使遇到了挫折，大家鼓起劲，一起度过难关；</li>
<li>换位思考，总是能够意识到自己所想的只是自己的想法，并不是事情的全部真相，会站在对方的立场看问题；</li>
<li>付出不求“回报”，他们相信这是应该的；</li>
<li>愿意倾听不同的声音；</li>
<li>一切所作所为以家庭幸福为目的。</li>
</ol>
<p>一个幸福的家庭很容易开启正向循环，所有的一切都是促进美好生活而发展的。</p>
<p>我们阻止不了脑袋放电影，但我们可以引导它，电影往美好的方向发展，那么总会有那么一刻，我们会会心一笑，嘴角轻微扬，像伊诺一样。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;当你盯着一个字看很久，你便会觉得它会变得陌生，当你看得越久，就会觉得变得越陌生……&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&quot;放电影&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#放电影&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;放电影&quot;&gt;&lt;/a&gt;放电影&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;听说人在临死之前，脑袋就会出现幻想
    
    </summary>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>推荐：电脑操作之双屏使用</title>
    <link href="http://www.yourname.com/child/2017/10/05/%E6%8E%A8%E8%8D%90%EF%BC%9A%E7%94%B5%E8%84%91%E6%93%8D%E4%BD%9C%E4%B9%8B%E5%8F%8C%E5%B1%8F%E4%BD%BF%E7%94%A8/"/>
    <id>http://www.yourname.com/child/2017/10/05/推荐：电脑操作之双屏使用/</id>
    <published>2017-10-04T23:32:50.174Z</published>
    <updated>2017-10-04T23:32:50.190Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h3 id="为什么使用双屏"><a href="#为什么使用双屏" class="headerlink" title="为什么使用双屏"></a>为什么使用双屏</h3><p>其实现在很多人家里都有两台以上的电脑，但同时使用两台电脑的人并不多，同时使用两个屏幕的少之又少。</p>
<p>同时使用两台电脑，需要两套键盘和鼠标，而频繁的切换电脑鼠标和键盘，不单不方便，而且没地方放啊。而且如果要在两台电脑之间实现复制黏贴，或者移动等很常规的操作，非常困难（也可以实现，通过一些例如dropbox，或者共享鼠标的软件等）那种滋味我试过，真的心焦。</p>
<p>双显示器就不一样了，这其实还是一个电脑，只是把原来的电脑屏幕扩展出来，增大他们的边界，而这又相当于两台电脑，因为有两个屏幕嘛。两个屏幕间，鼠标的移动如丝般润滑，完全感受不到停滞感；那种感觉就像从一台电脑换到了另外一台电脑，而且是无缝连接；这种感觉非常的棒。</p>
<p>在我看来，其实双屏的精髓在于：</p>
<blockquote>
<p>把本来堆叠起来的应用或文件，平铺开来，让人一目了然。</p>
</blockquote>
<h3 id="使用双屏场景"><a href="#使用双屏场景" class="headerlink" title="使用双屏场景"></a>使用双屏场景</h3><ol>
<li>经常做文字处理工作的人，或者说使用office或其它字处理软件的人，一定会由于屏幕太小，或者打开多个文件，应用间的频繁切换找个文件翻来覆去的经历痛彻心扉吧。复制个短语都要花好长时间。有了两个屏幕查看，复制，如此自然了；</li>
<li>阅读原版书籍或文献的时候，一个屏幕打开原版，一个屏幕打开翻译或者浏览器查询或打开记事本记录关键摘要；</li>
<li>学习编程的时候，一个屏幕代码示例，一个屏幕IDE</li>
<li>写作的时候，比如使用typora，在其中一个屏幕全屏，沉浸氏写作，没有干扰，另一个屏幕可以查询素材，搜索等需要的时候快捷键切换一下就好；</li>
<li>看片的时候，一个屏幕全屏看片，另一个屏幕可以看影评，或浏览微博twitter等，不影响；</li>
<li>学习英语的时候，一个屏幕全屏教程，另一个屏幕全屏有道词典或mdict等词典随时查询；</li>
<li>一些需要对比的场景，比如校对文稿，比如横向比对文献；</li>
<li>整理资料的时候，简直不能更简单，之前一直想要学习使用total command，现在发现完全没有必要了</li>
</ol>
<p>以上只是我自己使用的过程中，显著提高效率的一些场景，更多精彩需要个人自己发现。反正就是之前一个显示器不方便或不能同时进行的事情，有了两个显示器就可以轻松实现了。</p>
<h3 id="双屏使用技巧"><a href="#双屏使用技巧" class="headerlink" title="双屏使用技巧"></a>双屏使用技巧</h3><p>下载一个displayfusion的软件，这是一个专门为多屏软件设计的，很喜欢里面的一个功能非常棒：就是它会在右上角最小化图标旁边增加一个功能键，点击或者使用快捷键（ctrl+win+x）就可以把当前窗口瞬间移动到另一个显示器</p>
<p>我崇尚使用快捷键，因为快捷键可以极大的提高操作效率，虽然现在并不能够完全只用键盘操作，但80%的操作都可以使用键盘，这里举例几个常用的快捷键：</p>
<blockquote>
<ol>
<li>win + 数字，任务栏可以固定一些常用的软件，比如浏览器，文件夹，同时按住win和相对应的任务栏的位置就可以快捷打开相应的软件；</li>
<li>Alt + tab ：切换不同软件</li>
<li>Alt + F4,：关闭当前窗口，因为两个屏幕虽然没有延迟但距离却是变长了，这个快捷键直接关闭；</li>
<li>稍微学点autohotkey，然后自定义一些快捷键（引用）</li>
</ol>
</blockquote>
<p>其它的快捷键不必太在意，因为本来就是一台电脑，就相当于在一个屏幕上操作一个样的，所有的快捷键都和一台电脑完全一样。熟悉习惯后，就会发现这真的是节省时间的利器。</p>
<h3 id="如何安装双屏幕"><a href="#如何安装双屏幕" class="headerlink" title="如何安装双屏幕"></a>如何安装双屏幕</h3><ol>
<li>确认电脑可以外接的显示器接口，一般有HDMI、VGA、Display口，找到相应的转接头；</li>
<li>两个显示器（最好是大屏幕比如24寸以上）</li>
<li>一个显示器可以竖起来，一个横着放，连接上电脑，快捷键（ <strong>#+p</strong>），就可以设置扩展屏幕了。</li>
</ol>
<h3 id="最后"><a href="#最后" class="headerlink" title="最后"></a>最后</h3><p>自从开启了双屏，我的宅生活又到了一个新的境界，这是令人欣喜的事情。</p>
<p>一直想要拥双屏，但一直犹豫要不要下手，主要担心自己可能并不是刚需，然后怕自己以后挪窝的时候不方便，还有个原因主要是转接口这个不懂怎么搞，不知道可行不可行……幸亏有爽哥的帮忙，原来真的可以的。</p>
<p>当有了两个显示器后，感觉自己之前为什么不早点下手啊，之前的顾忌真不该有的。想方设法都应该搞到哈。</p>
<p>知道一个东西很好，也经过了别人的验证确定这是很好的，那么正确的做法就是应该在有限的能力下尽可能的满足自己的需求，只要可以提高效率的事情和物品，花多大代价都是值得的，提高效率其实就是延长自己的寿命。</p>
<p>这应该是常识，也是作为以后生活应该具有的最基本的认知。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;h3 id=&quot;为什么使用双屏&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#为什么使用双屏&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;为什么使用双屏&quot;&gt;&lt;/a&gt;为什么使用双屏&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;其实现在很多人家里都有两台以上的电脑，但同时使用两台电脑的人并不多，同时使用两个屏幕的少之又少。&lt;/
    
    </summary>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>孤独是什么</title>
    <link href="http://www.yourname.com/child/2017/10/01/%E5%AD%A4%E7%8B%AC%E6%98%AF%E4%BB%80%E4%B9%88/"/>
    <id>http://www.yourname.com/child/2017/10/01/孤独是什么/</id>
    <published>2017-10-01T14:32:15.783Z</published>
    <updated>2017-10-01T22:47:19.528Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>终于“啃”完了《百年孤独》这本小说，因为至少在接近看到一半的时候，这本小说也还没特别吸引到我。</p>
<p>不论别人评价多高，我都认为这本小说很“难”看，当然这个难一个很大的原因是书中人物众多且代与代之间的人物姓名很多重叠，这里有一种解释，在翻译外国作品的人名的时候，我们中国人倾向于把他们的名字读出来，因为音节的不同，一个名字可能非常长，比如“奥雷连诺.布恩蒂亚”，这非常不符合中国人看书的习惯；加之这是译本，译本这种东西，为了准确的传达出作者要表达的意思，很多的翻译句子逻辑很多都趋向于外文的句型结构，习惯于中文的行文，很多人会觉得很不流畅，不像看中文小说那样行云流水般。这就导致一个比较尴尬的结果，一句话用西班牙语表达可能非常漂亮，但用中文表达却平白无奇。</p>
<p>作为并不懂西班牙语的人，我们并没资格也不能苛求译者的水平，虽然不能够完全的信达雅的翻译，但伟大文学的思想不论用什么语言表达都是能够震撼人心的，这个是真的。</p>
<p>要读那些大部头的名著，特别是外文的小说，如果能够有这本书的背景的相关知识，可能更能够产生共鸣，也就更容易看得进去。这在读《红楼梦》这本书的时候也有过类似感觉，如果能够了解到清朝末年这个社会环境的大背景以及作者曹雪芹世代的遭遇经历，或许可以更深入的了解书中所说的荒唐言辛酸泪吧。</p>
<p>回到这本书，百年孤独到底是啥意思？作者到底讲了啥？</p>
<p>一百年的孤独？一个人历经百年孤独一人的生活故事？一群人的孤独的故事？</p>
<p>《百年孤独》这种书，作者的立意很高，它想写的不仅仅是一个人对自己的命运的挣扎，他想写的是一个时代下拉丁美洲的历史，在那个大时代中众生相浓缩在了一个家族的六代中。</p>
<p>看完之后，你会突然发现，看这书就像看一幅画，这是一副巨画，类似“清明上河图”这种杰作，看这种画的时候，如果钻牛角尖的话，也就是说纠结于画中的某个人物，好像刻画的不是很仔细，不够丰满，形象不够丰富，挑剔画中人连鼻子都没画好，然后得出这画也就这样了，然后就不看了，那就可能错失了一副杰作。因为你只要“远看”的时候，你会惊叹作者构思的精妙，要知只见树木，不见森林总是会有点遗憾的。</p>
<p>所以如果想要读这本书，请忽略这些先入假设，接受作者的设定之后，然后读下去，就好了。</p>
<p>这本书的名句“奥雷连诺上校站在行刑队前，准会想起父亲带他去参观冰块的那个遥远的下午”，奥雷连诺上校是属于这个家族的第二代人物，小时候是一个极为内向的人，喜欢“萝莉”，追随自由党，战争到来时候，他突然就变成了一个顶天立地的上校了，基本就是革命军的灵魂人物了，书上说</p>
<blockquote>
<p>他发动了三十二次武装起义，三十二次都遭到了失败。他跟十六个女人生了十七个儿子，这些儿子都在一个晚上接二连三的被杀了。他自己遭到过十四次暗杀、七十二次埋伏和一次枪决，但都幸免于难。</p>
</blockquote>
<p>这些故事在书中也就这样，你要问具体是怎样的，抱歉这个人就是这么牛逼，作者就把他写得这么牛逼。这就像一个本来是瘦弱无比的小小人儿，突然获得天之伟力，命运的使唤，他就变成了上校了，战争结束之后，老死之前成为了一个制作金鱼的艺术家。这就像看《权利的游戏》电视剧的时候，夜王为什么放着地上的大dragon不射标枪，而要射远方的小一点在飞的的dragon，关键还一击就中了。理解魔幻现实主义就是这样，基于现实而又超脱于现实，太纠结于逻辑，会让人百思不得其解。</p>
<p>所谓的百年孤独，这里的孤独我的理解其实指的是一种<strong>徒劳无功的努力</strong>。</p>
<p>照作者的意思这个家族从第一代开始拓荒到最后一代人被蚂蚁吃掉的过程中，其实命运早已注定，因为在梅尔加德斯这个吉卜赛人羊皮纸上面的梵文所有人的命运全部预言到了。</p>
<p>书中的很多人都类似奥雷连诺上校一样，在羊皮纸里的预言不停实现自己的“使命”，或者说预言里的结局。人物性格不断的重复和循环，最终就像一个孤独的人，在做一些注定徒劳无功的努力。热热闹闹，嘈嘈杂杂喧嚣了六代人，最终一阵飓风，把所有都吹灭了，马孔多这个城镇以及这个家族的的所有就像一个是荒漠中的幻境，像是做了一场梦，梦醒之后，所有的所有都消失无踪了。</p>
<p>由这本书，很容易让我进一步思考孤独这个词。</p>
<p>人什么时候会感到孤独呢，一个人的时候吗，我很清楚的知道，一个人是寂寞而不是孤独，一个人不一定孤独，身处一群人中，有时候也会感到孤独，正如那句话很形象</p>
<blockquote>
<p>狂欢是一群人的寂寞，孤独是一个人的狂欢。</p>
</blockquote>
<p>举个例子，在一个小群体，大部分人都喜欢看书，而只有一个人喜欢玩王者荣耀，那么很多人就会以为这个喜欢玩王者荣耀的人有问题，但在另外一个群体，大部分人喜欢玩王者荣耀，而只有一个人喜欢看书，那么相反很多人就会以为那个喜欢读书的人有问题。 所以说最多只能说你不适合所在的那个群体，而不能说你这个人有什么问题。</p>
<p>合适与不对这是两个完全不同的概念，在一个大家都很严肃的环境，你很喜欢开玩笑，你就显得不合群，但你的爱开玩笑并不是不对或不好，最多只是不合适。很多时候，如果有人认为你的行为不好，并不意味着你真的不好，很大可能 只是不合适罢了</p>
<p>进而仔细想一下，一个人看书或一个人游戏其实并不会让人感觉到孤独，孤独这种感觉只是由于我们自身的想法产生的。那这种想法是什么？</p>
<blockquote>
<p>朋友或爱人会给我们带来快乐……</p>
</blockquote>
<p>一个事实就是，孤独并不会因为有了朋友爱人而自动消除，孤独很大一部分来自我们每一个人内心深处不那么积极的想法。</p>
<p>百度百科里面有对孤独的定义给了我一点惊喜：</p>
<blockquote>
<p>孤独和寂寞不是一回事。寂寞是一种迫于无奈的虚无，百无聊赖像困兽一样踱来踱去，想看书看不进去，看电影看不进去，听音乐没有心情，怎么办怎么办怎么办？一种焦灼的状况，好像要逃离樊笼一样，这是一种无所适从的可怜，这样的状况称为寂寞，它跟孤独不是一码事。</p>
<p>而孤是自成世界的一种独处，孤独是一种完整的状态，所以，孤独者是自成世界、自成体系，表现出一种“圆融”的高贵，他们没有一个缺失的遗憾。孤独是最原始、最本真的状态。人离开母体之后，便再也没有与任何人在物理上同在过。所以说孤独是一种境界。</p>
</blockquote>
<p>所以没达到一定境界，连孤独都是一种奢求了。如果驾驭不了孤独，那么对自己的身心也是一种折磨伤害。对于大多数人来说，不要或减少孤独感才是最重要的一件事，享受孤独那就算了吧。</p>
<p>以前看一个土鳖视频的时候，一个去除孤独的妙法是：</p>
<blockquote>
<p>当你觉得自己孤独的时候，尝试问自己一个问题，我头脑中现在有什么想法，然后直接否定掉这种想法就好了。</p>
</blockquote>
<p>当然换个角度，你一个人可以很快乐，也并不意味着你需要一个人生活。一个人的时候可以做到心境平和，那么很大概率上，在很多人的时候，不会有很大压力，因为并不需要去迎合别人，可以做更真实的自己，进而也能够交到更真实的朋友。</p>
<p>最后对我来说，读这本书并不负这两周的时光，虽然一开始确实难以下咽。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;终于“啃”完了《百年孤独》这本小说，因为至少在接近看到一半的时候，这本小说也还没特别吸引到我。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不论别人评价多高，我都认为这本小说很“难”看，当然这个难一个很大的原因是书中人物众多且代与代之间的人物姓名很多重叠，这里有一种解释，在翻译外国作品的人名的时候，我们
    
    </summary>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>常识与通识</title>
    <link href="http://www.yourname.com/child/2017/08/15/%E5%B8%B8%E8%AF%86%E4%B8%8E%E9%80%9A%E8%AF%86/"/>
    <id>http://www.yourname.com/child/2017/08/15/常识与通识/</id>
    <published>2017-08-15T15:03:50.916Z</published>
    <updated>2017-10-03T00:21:41.825Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>还有一件类似的事情，我挺喜欢阿城写的书，很早以前，把《棋王》看完之后，很想知道作者还写了其它什么书，上网一番搜寻，有一本《常识与通识》评价极高，我找到了这本书的电子版，翻了几页好像吊不起我的兴趣，然后就一直放在电脑里，再也没有打开过，今年因为有一些时间，我终于又打开了这本书，经过这么多年的积累或历练，现在的我的心态和之前的心态明显是不一样，越看越有味道，说几点吸引我的观点：</p>
<h3 id="人类有三层脑"><a href="#人类有三层脑" class="headerlink" title="人类有三层脑"></a>人类有三层脑</h3><p>去年的时候在听李笑来的一个讲座的时候听到一个观点，就是人脑其实又三个部分组成，爬行动物脑，猴子大脑和人类大脑三个部分构成，感觉这真是一个大开眼界的观点，搜索了一些文献，还很早有有人研究了这些，应该是事实。当然让我震惊的是好多年前的阿城写的这本书里面就提到了类似的观点：</p>
<blockquote>
<p>人脑是由“新哺乳类脑”例如马的脑和“爬虫类脑”如鳄鱼的脑组成的，或者说，人脑是在进化中层层叠加形成的。</p>
</blockquote>
<p>进而根据这个发现解释了</p>
<blockquote>
<p>爬虫类脑位于脑的最基层，负责生命的基本功能，其中的“下视丘”，有“进食中枢”和“拒食中枢”，负责饿了要吃和防止撑死，也就是负责我们人类的“食”。下视丘还有一个“性行为中枢”，人类的“色”本能即来源于此</p>
<p>脑神经生理学家证实，古哺乳类脑中的边缘系统是“情感中枢”。因为这个中枢的存在，哺乳类比爬虫类“有情”，例如我们常说的“舐犊情深”，哪怕它虎豹豺狼，只要是哺乳类，都是这样。爬虫类则是“冷酷无情”，这怪不得它们，它们的脑里没有情感中枢。</p>
<p> 经典的性高潮，是生殖器神经末梢将所受的刺激，经由脊髓传到脑隔区，积累到一个程度，脑隔区的神经细胞就开始放电，于是人才会有性高潮体验。不过，脑神经生理学家用微电流刺激脑隔区，者将剂量精确的乙醯胆硷直接输入到脑隔区，脑隔区的神经细胞也能放电，同样能使人产生性高潮体验。这证明了性高潮是脑的事，可以与我们的生殖器神经末梢无关</p>
<p> 不过，边缘系统中，还有一个“痛苦中枢”，难为它恰好与“快感中枢”为邻，于是不管快感中枢还是痛苦中枢放电，常常“城门失火，殃及池鱼”，使另一个中枢受到影响。所以俗说的”打是疼，骂是爱”，或者文说的性虐狂或受虐狂(俗称“贱”)，即来源于两个中枢的邻里关系。“喜极而泣”，“乐极生悲”，“极”，就是一个中枢神经细胞放电过</p>
<p>量，影响到另一个中枢的神经产生反应。女性常会在性高潮之中或之后哭泣，雄猿猴在愤怒的时候，阴茎会勃起，这是两个中枢共同反应，而不是哲学上说的“物极必反”。我认识的一个小提琴高手，凡拉忧郁的曲子，裤档里就会硬起来，为此他很困扰，我劝他不妨在节目单里印上痛苦中枢与快感中枢的脑神经生理结构常识。</p>
<p> 直接作用于边缘系统也就是情感中枢的艺术是音乐。音乐由音程、旋律、和声、调性、节奏直接造成“频律”(不是旋律)，假如这个频律引起痛苦中枢或快感中枢的强烈共振(不是共鸣)而导致放电，人就被“感动”，悲伤，兴奋，沮丧，快活。</p>
</blockquote>
<h3 id="关于艺术"><a href="#关于艺术" class="headerlink" title="关于艺术"></a>关于艺术</h3><p>在我们的印象中艺术是一个非常高大上的词汇，阿城通过他的理论研究揭示了艺术其实类似催眠的效果，人在催眠的状态根本分不清楚现实和梦幻，而艺术比如小说电影音乐等等都是类似这种作用的。</p>
<h3 id="关于僵尸"><a href="#关于僵尸" class="headerlink" title="关于僵尸"></a>关于僵尸</h3><p>我小时候非常怕僵尸，因为一蹦一跳的，然后眼睛流血，嘴巴又挂着那种符咒的，阴森恐怖的很，书里面在讲魂魄的时候有理有据一本正经的解释了什么才是僵尸，这是智慧哈：</p>
<blockquote>
<p>中国人认为“魂”是类似精神的东西，人受到惊吓，有时候会“魂飞”。“魄”呢，则是物质性的魂，所以我们常常会说“魂飞魄散”。魂飞魄散之后呢，留下的是尸。假如魂飞了而魄不散，这个尸就是僵尸,我们不难看出，“魄”，可定义为爬虫类脑和古哺乳类脑；“僵尸”，是仍具有爬虫类脑和古哺乳类脑功能的人类尸体，它应该是远古人类对凶猛动物的原始恐惧记忆，成为我们的潜意识。</p>
<p>于是，我们也可以定义“魂”，它应该就是人类的新哺乳类脑，有复杂的社会意识，如果有自我意识，也是在这里。中国人认为“鬼”是有魂无魄，所以鬼故事最能引起我们的兴趣，牵动我们的感情，既能产生对死亡的恐惧，同时又是轮回中的一段载体。</p>
</blockquote>
<p>这本书把一些过去的人类脑袋里面的虚幻用科学理论深入到本质来讲通了，这应该是很厉害的素颜。推荐大家有时间一定要看一下。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;还有一件类似的事情，我挺喜欢阿城写的书，很早以前，把《棋王》看完之后，很想知道作者还写了其它什么书，上网一番搜寻，有一本《常识与通识》评价极高，我找到了这本书的电子版，翻了几页好像吊不起我的兴趣，然后就一直放在电脑里，再也没有打开过，今年因为有一些时间，我终于又打开了这本书
    
    </summary>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>《原则》读后感上</title>
    <link href="http://www.yourname.com/child/2017/08/06/%E3%80%8A%E5%8E%9F%E5%88%99%E3%80%8B%E8%AF%BB%E5%90%8E%E6%84%9F%E4%B8%8A/"/>
    <id>http://www.yourname.com/child/2017/08/06/《原则》读后感上/</id>
    <published>2017-08-05T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2017-09-16T05:55:17.674Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>大脑要实现完全的吸收别人的观点很难，特别是“成年人”，成年人已经有很多的先验经验，对其他人或者书籍里面的观点，无保留的吸收真的很难，明白这点后，我才发现在很长时间，自己一直在自己的小世界瞎倒腾的低效的原因之一，因为我潜意识里面总会怀疑</p>
<blockquote>
<p>这是真的吗？或这是对的吗？</p>
</blockquote>
<p>说好听这是“独立思考”的觉醒，说难听很大一部分就是“自以为是”，有些事就是因为没有经验，到了一定的岁数，才发觉，恩，原来是真的。我相信，不止我一个人这样想的。</p>
<p>关于努力：</p>
<blockquote>
<p>比如我们很小的时候，就知道这么一句古训“少壮不努力，老大徒伤悲”，那时候以我们有限的认知，我们最多知道我们应该“努力”，不然长大会“伤悲”，而那时候主要是学习，所以我们很努力的学习……</p>
<p>长大后，我发现我自己的父母非常努力的干活，努力到让我觉得心疼的地步，可是赚的钱也就够生活而已。进而我们时常听到这么一句“努力不一定成功，而且不努力一定很轻松”，对照现实的情况，这好像也对的；</p>
</blockquote>
<p>关于选择努力还是不努力，长这么大居然出现了一点迷失，出现这种矛盾的原因是对努力却没有深入的思考，我们应该努力做什么事，怎么样做才是努力(努力的指标)，为什么不努力会徒伤悲或怎样的努力才是对的。努力的一级效应、二级效应、三级效应是什么？努力的事情是我们想做的事情吗等等，一连串的问题，这些都需要我们认真的思考。</p>
<p>正所谓“愚者千虑，必有一得”，愚钝如我，对生活的缓慢观察，慢慢的，也意识到并开始笃信生活的质量是取决于所做选择的质量，而我们的选择（决策）质量是取决于思考的质量，进而推导出生活的质量是取决于思考的质量。</p>
<p>很显然微调我们的思考路径就可以完全改变自己的认知，进而改变我们的决策，进而提高我们的生活。</p>
<p>问题又来了，如何微调我们的思考路径？</p>
<p>这需要思考我们的思考，也就是监控我们的思考，其实就是现在流行的所谓“元认知”。元认知监控我们的思考路径，它的判断标准是什么，答案就是你相信的原则。别人的原则你不一定相信的，有些话虽然是对的，自己不碰个头破血流是不会回头的，我有很深刻的体会……说多都是泪。</p>
<p>我们应该相信原则，注意是自己的原则，并不是别人跟你说什么什么怎么样，自己通过经验累积、认真思考得出的决策的依据，这非常重要。我们经常看到智者的提醒，对于事物要“透过现象看本质”，比如马斯克的“第一性原理”等，涉及到原则的东西是那些触及到本质的东西。</p>
<p>万维刚的《智识分子》里面也提到关于原则的论述：</p>
<blockquote>
<p>以金钱为重心，以享乐为重心，以名利为重心，或者以工作为重心，以家庭为重心，这些都不如以“原则”为重心</p>
<p>比如你跟老婆约好了晚上去看演出，老板突然打电话让你回公司加班。以工作为重心的人会选择加班，以家庭为重心的人会选择继续陪老婆。而以原则为重心的人会通盘考虑，不受任何冲动的影响，不管做出什么选择都是从使命感，或者说义务出发的主动决定。一个以工作为重心的人决定回去加班可能是为了自己升职或者为了把同事比下去，而一个以原则为重心的人如果决定回去加班，则是真心为公司着想。他也许可以这么决定：如果这次加班对公司的确非常重要，我就回去加班；如果这次加班其实对公司没有那么大的意义，我就好好陪老婆。</p>
</blockquote>
<p>很容易就可以得到这个结论，原则其实就是我们所相信的知识，它直接指导我们的生活实践：</p>
<blockquote>
<ul>
<li>因为我相信……的原则，所以我要……</li>
<li>因为我有<em> 的原则，所以我不要 </em></li>
</ul>
</blockquote>
<p>一本普世价值的关于原则的，这本书囊括了所有面对选择的时候，我们应该遵循的原则，进而指导我们的思考，那该多好，重看《principle》，里面有很多的原则，发人深省哈。从这本书生活中最重要的原则里面，我提炼了一些学习到关于生活的，并且现在就可以应用的原则包括：</p>
<blockquote>
<ol>
<li>作者是投资大师，他很小就开始看各大公司的年度报告，现在也还在看；</li>
<li>浸泡氏的学习方法，一种简便的途径—就是不断的提出问题，解答问题同时产生更多的问题，最终得到结论；</li>
<li>不断的收集信息，直到胸有成竹；</li>
<li>通过学习他人的思维方式，最终自己做决定；</li>
<li>重新定位自己，认清自己的现实处境，因为整本书里面最重要的一个原则就是—相信真实</li>
<li>反思导致这个结果，那时候自己是如何做决定的</li>
<li>作者读大学时候，就开始做没人做的期货交易，关键词没人做</li>
<li>九十年代的经济危机（全球货币体系瓦解），别人恐慌，他很兴奋；</li>
<li>作者考上了哈佛商学院，这是人才聚集的顶峰；</li>
<li>对于失败的定义：失败就是不接受或不能成功的应对生活中的现实情况；</li>
<li>要知道表里不一，取悦他人的人往往自相矛盾，也容易丢失自己的价值观，他们不易开心，更不可能展示自己最好的一面；</li>
<li>不要在人们后面闲言碎语，很多人犯的错误“不去问对方的观点，就把别人在脑海里私自‘判刑’，”妄加评论；这个太一针见血了；</li>
<li>当然不是想说什么就说什么，只说与自己想法相匹配的内容；</li>
<li>人人都有弱点都会犯错，指出来就可以提高效率；</li>
<li>在“犯错最少被认为最聪明的人”，会让人产生犯错恐惧症；</li>
<li>做自己想做的事，而不是他人逼迫为之；</li>
<li>察觉大环境变化，认清一个能力排序—<strong>洞察力和推理能力&gt;快速学习和处理问题能力</strong></li>
<li>认知自己的困难原因在于杏仁体会影响大脑额叶皮层；</li>
</ol>
</blockquote>
<p>这是一本常看常新的书，时不时打开反省对照作者的原则，得到自己相信的原则，太重要了，我才看了到生活中最重要的原则，还有一大半讲的是管理的原则，今年九月份还有工作的原则，我得赶紧学。</p>
<p>以上！</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;大脑要实现完全的吸收别人的观点很难，特别是“成年人”，成年人已经有很多的先验经验，对其他人或者书籍里面的观点，无保留的吸收真的很难，明白这点后，我才发现在很长时间，自己一直在自己的小世界瞎倒腾的低效的原因之一，因为我潜意识里面总会怀疑&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p
    
    </summary>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>一读就忘的迷失</title>
    <link href="http://www.yourname.com/child/2017/08/05/%E4%B8%80%E8%AF%BB%E5%B0%B1%E5%BF%98%E7%9A%84%E8%BF%B7%E5%A4%B1/"/>
    <id>http://www.yourname.com/child/2017/08/05/一读就忘的迷失/</id>
    <published>2017-08-04T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2017-10-05T01:21:40.036Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h3 id="迷失"><a href="#迷失" class="headerlink" title="迷失"></a>迷失</h3><p>肯定不是我一个人有这种感觉，如果是一些非虚构（no-fiction)的书籍，经常看了后面，忘了前面，一本书翻完了，都不知道这本书讲的是什么。</p>
<p>好长一段时间我都陷入了这个迷失，这样看书把自己脑袋搞成一团乱麻，真的是死读书，活受罪啊！我仔细想过这个问题，真的，一度怀疑是不是自己的脑袋不行了……</p>
<h3 id="一读就忘的书特点"><a href="#一读就忘的书特点" class="headerlink" title="一读就忘的书特点"></a>一读就忘的书特点</h3><p>记得以前看小说那么大本砖头书，两三天啃完，还意犹未尽，而看不进去的书也就两三百页可就是很难内化到自己的脑袋里，想想也真的尽力了，这些书包括：</p>
<ul>
<li>外文原版（不限于书、名著、杂志、网页等）</li>
<li>翻译过来的畅销书</li>
<li>专业的书籍</li>
</ul>
<p>或许有一些原因：</p>
<ol>
<li>外文书籍非母语，背景知识，单词，语法等都有差距，看一页花一个小时，意志力吃不消；</li>
<li>翻译过来的词不达意，或自己理解能力太差；</li>
<li>专业知识非常的枯燥，难啃。</li>
</ol>
<p>但我们实实在在的知道啃这些书是可以让我们成长，提高我们的能力，所谓的充电，也就是通过充这些书到脑袋里才是真正的完成自我救赎啊！</p>
<p>一定有办法的！念念不忘，终有回想。我觉得找到了一些技巧来克服这个问题了。</p>
<h4 id="绝对不能按照读小说那一套方法来读这些书了"><a href="#绝对不能按照读小说那一套方法来读这些书了" class="headerlink" title="绝对不能按照读小说那一套方法来读这些书了"></a>绝对不能按照读小说那一套方法来读这些书了</h4><p>想想我们读这些书的目的，很多时候是为了掌握技能，就像我们学习使用一种新的仪器设备，我们一开始是看说明书的，有条件的看视频或听老师讲解。而当我们阅读说明书的时候，我们很多时候是不会一个字一个字的从头到尾的看下来的，大部分我们会这样：</p>
<blockquote>
<ol>
<li>先看这个说明书主要的结构—目录，看有几个部分构成；</li>
<li>边看边用</li>
<li>多用几次就熟悉了。</li>
<li>我们把说明书当做地图，而不是当做收藏。</li>
</ol>
</blockquote>
<p>当然非虚构书籍并不是简单的一张纸的说明书，但大体结构很多类似，这体现在技能类的书籍里面。那我们可以做的先整体上熟悉这本书到底讲了啥：</p>
<blockquote>
<ol>
<li>先看豆瓣或亚马逊书评，很多的“剧透”，评价，这个不是小说电视剧不怕剧透，我们关心的是我们花了时间下去到底能不能有收获。</li>
<li>谷歌搜索作者的介绍，以及这本书的相关资料，类似的书籍也可参考；</li>
<li>打开这本书，先从整体上纵览全书，看目录，大标题小标题</li>
<li>以最快的速度先把所有内容串起来，不看例子，只看结论，这条线的连接非常重要。因为我们真的会很容易放弃的。</li>
<li>时刻做标记，觉得有所悟，或者自认为很重要的先摘抄下来，这个就像走一条陌生的路径，我们会做好一些路标免得迷路一样。当我们合上书籍的时候，脑袋一片空白的时候，我们觉得自己好像什么都不记得了，其实不是的，记忆有缓存在工作记忆，没有到长期记忆，这时候只是提取很困难，但别忘了我们有摘抄，它会像路标一样指引着我们回忆起大部分我们看的内容。</li>
</ol>
</blockquote>
<h4 id="不可能只看一遍的"><a href="#不可能只看一遍的" class="headerlink" title="不可能只看一遍的"></a>不可能只看一遍的</h4><p>经过上面的一番快速概览，我们基本上可以确定这本书是什么质量的。既然是好书，而且你看了有一读就忘的特点，那么这本书就不可能只读一遍了，我觉得至少得再读一遍，最好两遍，在第二遍的时候做好相应的记录，我已经不相信自己的记忆力很久了。</p>
<h4 id="刻意阅读"><a href="#刻意阅读" class="headerlink" title="刻意阅读"></a>刻意阅读</h4><p>一个常识：<strong>高手都是刻意练习出来的</strong>， 看读透这本书，必须刻意阅读了，该怎么做呢？</p>
<p>现在的我是这样搞的：</p>
<blockquote>
<ol>
<li>知道哪些是重点目录，第二遍先看，仔细认真，做笔记，查资料，只字不差的阅读；</li>
<li>遇到不懂的名词，先谷歌图片看是什么鬼，再wikipedia 了解功能；</li>
<li>动词尽量查与之关联的介系词，套到句子里面很多就可以理解整个的意思了。</li>
<li>时刻提醒这本书讲的是什么，作者的逻辑是怎么验证的，这是真的吗，这是对的吗？</li>
<li>读书看完也就只是看完了，看完之后，至少要问自己，我从中可以做出什么改变（新技能，新认知，新世界）？</li>
<li>写下自己的感想，形成博文。</li>
</ol>
</blockquote>
<h3 id="一点经验"><a href="#一点经验" class="headerlink" title="一点经验"></a>一点经验</h3><blockquote>
<ol>
<li>要看书就要远离干扰，手机静音，电脑断网；（我觉得很有必要，我的自制力真不行）</li>
<li>人的情绪会很消化神经冲动能量，尽量保持心平气和；</li>
<li>天下武功无坚不摧，唯快不破，尽快看完概览一遍；</li>
<li>着重刻意阅读；</li>
<li>注意锻炼身体，久坐伤身；</li>
<li>原谅自己，其实没看也不会对自己目前的生活产生很大的影响。</li>
<li>纸质书和电子书都有各自的好处，眼睛看电脑累了，可以看纸质书。</li>
<li>看书只是输入，一定要有输出……不然只是工作记忆，迟早要幻灭。</li>
</ol>
</blockquote>
<p>要知道，一读就忘的书不是一般人可以看的，那么反推能看这些书的人绝对不是一般人，共勉！</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;h3 id=&quot;迷失&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#迷失&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;迷失&quot;&gt;&lt;/a&gt;迷失&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;肯定不是我一个人有这种感觉，如果是一些非虚构（no-fiction)的书籍，经常看了后面，忘了前面，一本书翻完了，都不知道这本书讲的是什么。
    
    </summary>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>交流的目的是共赢</title>
    <link href="http://www.yourname.com/child/2017/08/02/%E4%BA%A4%E6%B5%81%E7%9A%84%E7%9B%AE%E7%9A%84%E6%98%AF%E5%85%B1%E8%B5%A2/"/>
    <id>http://www.yourname.com/child/2017/08/02/交流的目的是共赢/</id>
    <published>2017-08-01T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2017-10-03T02:08:48.425Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>交流的目的是共赢</p>
<p>共赢这个概念，以我的理解就是“你好，我也好，大家好才是真的好“</p>
<p>那么与人交流的目的，其实也应该是要达到这么一个状态：</p>
<blockquote>
<p>不是因为无聊与人聊天，因为这样不会浪费时间，也不是为有所求而频繁打扰，而使人心生厌烦，最好的是因为这一段相处的时间而使双方都很开心。这也是交流的共赢。</p>
</blockquote>
<h3 id="沉默是金"><a href="#沉默是金" class="headerlink" title="沉默是金"></a>沉默是金</h3><p>其实就像工作一样，只要有做事的总是会出错，而不做事的肯定不会出错，最后承担后果的是做事的人一样，我们很容易发现哪里不对了，最终是实实在在做事的人吃亏了。</p>
<p>所以有人生经验的人会告诫年轻人“沉默是金”，意思是告诉年轻人不该说的话不要说，言多必失。</p>
<p>我之前也是非常赞同这句话，而且在没有成为“能够说话的那个人”之前，保持静默，也是代表一种态度，低调做人，安静做事，少犯错。</p>
<p>而把这种套路套在男女交往这个方面上，那基本上就只能出现，男木讷，女羞赧，即使情同意合，最终也劳燕分飞。</p>
<h3 id="演讲与写作"><a href="#演讲与写作" class="headerlink" title="演讲与写作"></a>演讲与写作</h3><p>公众演讲搞得好，那么个人的影响力可以呈指数级的上升，这是确定的事实，你看马爸爸，口若悬河，滔滔不绝，那种气场绝对让你震撼，因为我们大多数的人是做不到这种级别的说话的挥洒自如。</p>
<p>对很多人来说，包括我要当众说话，还不如让我去做最繁重的活，而这又和需要面对的人的数量的增加而不断增加恐惧。</p>
<p>对于一个内向的，喜欢安静的人来说，你的突然搭讪就像一个陌生人突然闯入了他的小房间，房间太小了，他是站也不是坐也不是，眼神流离，不知所措，想想这样的人被叫到一个万人广场，很大可能，吓尿了。</p>
<p>但公众演讲这个技能有点太多了，几乎每一个牛人都是克服了心理的恐惧，最终站上了人生的巅峰，因为别人害怕，那么就是不是一般人可以涉及到的领域了。</p>
<p>有效交流除了演讲之外，还有一个就是写作，一个人把自己的思考记录下来，然后放在网络上，如果真的有人看，或者有很多人看，那么就会出现一种什么情况呢？你不需要一个一个的跟他们解释，一个一个的交流，然后很多人都认识你，很多人认同你，你收获了好多的情志相投的朋友，这比普通的交流谈话要高效好多倍啊！这才是效率。</p>
<p>当然我自己也在摸索……很多人现在都开始写作，记录自己的一些事情，但是真正的开始认真记录自己的情绪的波动的非常少见，更多的是在发泄自己的所谓的感想，这些其实是没有意义的无病呻吟，在外人看来，你的悲伤欲绝根本感动不了他人的铁石心肠。所谓的反省，其实是在对自己的做的决定之前的思考路径的回顾和纠正偏差，这个非常的有意义。</p>
<p>比如我看了《魔鬼约会学》其实这本书对于现在的我并没有太大的作用，相反还可能给人一种我不靠谱的印象，但对我来说，我关注的是魔鬼大师是如果在一种基本是“无解“的场景中，通过巧妙的交流达到效益的最大化，即双方都不是很尴尬，一个人本来绷着一根筋，他的手轻轻一抚，放松下来了，这个真不是一般人可以做到的，需要历练。</p>
<h3 id="男女那点事"><a href="#男女那点事" class="headerlink" title="男女那点事"></a>男女那点事</h3><p>男女之间的肉体碰撞这个在现代这个社会已经太过泛滥了，说了都觉得俗。</p>
<p>我想说的是男女之间思想的碰撞会发生些什么事情。女人和男人的思维特征非常的不一致，最终感情的形成是发生了什么事。</p>
<blockquote>
<p>所谓感情是我们对过往生活的一种怀念和依恋，它会被投射到相应的人或物的上面，于是我们就像在乎自己一样去在乎那些人或物</p>
</blockquote>
<p>有时候，即使女孩跟我们没有交流或者只是无意说了几句平常话，但因为她的外形举止气质激发了我们的想象，我们就会一厢情愿地认为如果跟这样的女孩在一起，一定会有美好的交流，这时我们的情感就会率先骚动，就发觉自己已经爱上了她，真命天女症都是这么爆发的。接着男人便努力地开始追求，直到多次遭遇对方的拒绝和冷漠，这才发现真实的交流竟然如此不美好，最终我们才会放手。当然也有个别男性会始终坚持自己的想象，认为对方的拒绝只是命运对自己的考验，一旦精诚所至金石就为开，美好的生活将会就此在面前展开，于是悲剧就一直继续下去了。</p>
<p>什么是交流呢？魔鬼约会学的定义是：</p>
<blockquote>
<p>交流是不断交换彼此的状态＋感受，从而寻求共鸣的过程。交流是一种典型女性思维特征的行为，所以多数男性很难理解</p>
</blockquote>
<h3 id="写作"><a href="#写作" class="headerlink" title="写作"></a>写作</h3>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;交流的目的是共赢&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;共赢这个概念，以我的理解就是“你好，我也好，大家好才是真的好“&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那么与人交流的目的，其实也应该是要达到这么一个状态：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;不是因为无聊与人聊天，因为这样不会浪费时间，也不是为有所求而频繁打扰，
    
    </summary>
    
    
  </entry>
  
</feed>
