<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>学语思</title>
  
  <link href="/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="http://www.yourname.com/child/"/>
  <updated>2018-03-14T15:18:05.584Z</updated>
  <id>http://www.yourname.com/child/</id>
  
  <author>
    <name>成学</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="http://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>折腾不舒服斯基</title>
    <link href="http://www.yourname.com/child/2018/03/14/%E6%8A%98%E8%85%BE%E4%B8%8D%E8%88%92%E6%9C%8D%E6%96%AF%E5%9F%BA/"/>
    <id>http://www.yourname.com/child/2018/03/14/折腾不舒服斯基/</id>
    <published>2018-03-14T15:18:05.022Z</published>
    <updated>2018-03-14T15:18:05.584Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>当一个东西很复杂的时候，那么学习它就需要很大的时间成本，可是如果真能够学会它的话，就会大大的提高我们的效率，会成为提高生活工作的大利器。</p>
<p>以前我不知道，复杂的东西还很容易让我们上瘾，因为只要你深入进去的话，就会发现折腾的乐趣，比如下棋、上网、大型游戏等都可以达到这个效果。</p>
<p>电脑无疑是属于这类东西。</p>
<p>大神Larry Wall 说程序员（黑客）有三大美德：</p>
<blockquote>
<p>懒惰、傲慢、缺乏耐性。</p>
</blockquote>
<p>这里的懒惰说的是为了让事情变得轻松一点而不辞辛苦</p>
<p>中文也有含义差不多的谚语——磨刀不误砍柴工。</p>
<p>使用电脑这样的智能设备，想实现某个结果都有一定的流程，很多时候这些流程里的某些步骤是重复的，</p>
<p>试想如果你能把某个常用的流程缩短了几步，那么每一次用这个流程你都省了一点儿时间，长久累积起来你能节省的时间就很可观了。</p>
<p>很长一段时间我都把时间花在这些可以提高效率的事情上，内心希望电脑能够用得更快一点、更高效、更省时间。</p>
<p>记得刚接触电脑时候的我非常迷它，想方设法去折腾系统，尝试各种软件，每天上网查一些教程、攻略，然后按着这个教程一步一步的实现，最终真的实现的话，那就非常的开心，如果不能够实现的话，就会钻进去出不来，可能是一个晚上、一天、甚至一周都在想这个问题是怎么回事。</p>
<p>很多时候，以至于我忘记了电脑只是一个工具，工具的本质是为了提高我们的工作学习效率。</p>
<p>之前买电脑是为了让我更好的学习、工作的等，是为了提高我的效率，没曾想会让自己沉迷于它的复杂结构中。</p>
<p>现在细想想折腾这些东西，给我带来了什么呢？</p>
<p>或许我是周围这批人最早就开始翻.墙上网的人，我也很早就开始折腾一些效率软件比如evernote、total command、listary、autohotkey等软件。</p>
<p>真能提高效率的话，还好，但很多时候这些软件的学习成本也非常的高，比如total command，可是至今我也用不习惯。</p>
<p>而且如果不得已的折腾，就非常的恼火。</p>
<p>比如昨天晚上电脑崩溃了，也不是崩溃了，是我崩溃了……</p>
<p>打开电脑的谷歌浏览器的时候网页加载不全，只能打开一些基本的html网页，图片也显示不出来，基本上是一篇空白。</p>
<p>我用测速软件测速，有网速啊，估摸着是网页被劫持了，下个火绒安全卫士，前几天看过keso推荐过这个软件，好像挺有情怀的，下载安装，检查，最终结果也没问题，可打开浏览器还是有问题，懵比了……</p>
<p>window电脑总是会出现一些莫名其妙难以理解的问题。</p>
<p>不得已下载了360，我想的是以毒攻毒，类似360这些软件，刚开始用过，但对它们印象不好，说是“清洁”电脑，可是自己却占据太多的电脑资源，也就是说，它把其它“电脑垃圾”清除了，然后好让它自己这个大佛占好多地方地方。</p>
<p>用流氓的手段对付流氓，应该可以，可以一通折腾，电脑重启了好多次，还是没用。</p>
<p>最终卸载浏览器，重新下载安装，终于正常。</p>
<p>但是，这里有个转折，其实换用另外一个浏览器也是可以用的，但是自己就钻进了牛角尖，没有解决这个问题，誓不罢休，一直到晚上快十二点才弄好，这个过程耗费了太大的心力了，好是憔悴。</p>
<p>基本上做不了什么事，本来想要发文章的，然后也没发，好内疚。</p>
<p>得到的教训就是尽可能的先用已有条件，把事情做完才是最重要的，电脑真的只是一个工具，是以为戒！</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;当一个东西很复杂的时候，那么学习它就需要很大的时间成本，可是如果真能够学会它的话，就会大大的提高我们的效率，会成为提高生活工作的大利器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以前我不知道，复杂的东西还很容易让我们上瘾，因为只要你深入进去的话，就会发现折腾的乐趣，比如下棋、上网、大型游戏等都可以达
    
    </summary>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>使用markdown提高写作效率</title>
    <link href="http://www.yourname.com/child/2018/03/11/%E4%BD%BF%E7%94%A8markdown%E6%8F%90%E9%AB%98%E5%86%99%E4%BD%9C%E6%95%88%E7%8E%87/"/>
    <id>http://www.yourname.com/child/2018/03/11/使用markdown提高写作效率/</id>
    <published>2018-03-11T11:24:25.048Z</published>
    <updated>2018-03-11T11:24:25.240Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>很多东西，你会了就会感觉很简单，如果不会的话，那么就会像一堵墙一样搁在那边，感觉翻越过去好难。</p>
<p>但如果学会了，就会大大提高你的效率。</p>
<p>很多复杂软件就是这样的，比如“Autohotkey、workflow……‘</p>
<p>对于经常要和文字打交道的人，对于Word文档的编辑排版的繁琐肯定深有体会，比如行间距、字体大小、粗体……</p>
<p>我用markdown写文章也有一年多了，自己真的用得挺爽的，所以也是真心推荐给周围有写文章的朋友。</p>
<p>网络上有很多的相关的教程，作者写得也是深入浅出，可是看着那么多类似编程语言的符号，刚开始学习的同学，或许就望而却步，所以不才也写个简单的教程，希望帮到需要的人。</p>
<h4 id="1、markdown简介"><a href="#1、markdown简介" class="headerlink" title="1、markdown简介"></a>1、markdown简介</h4><p>markdown是一种标记语言，我把它理解为“排版”语言，它实现的方式:</p>
<blockquote>
<p> 在文字前面加上一些特殊的符号，来告诉编辑器这个文字的格式是什么。</p>
</blockquote>
<p>所以，在写字的时候，就不用关心排版了，在你写完的时候，排版也就完成了。</p>
<h4 id="2、-基本语法"><a href="#2、-基本语法" class="headerlink" title="2、 基本语法"></a>2、 基本语法</h4><p>如果只是平常的写作，其实并不需要记住那么多的语法，只要把握住平常文章需要用到的几个常用的语法就可以了。</p>
<p>比如说标题是用‘#、##、###、####’ 来标记的，实现的效果如下：</p>
<h1 id="一个‘-’"><a href="#一个‘-’" class="headerlink" title="一个‘#’"></a>一个‘#’</h1><h2 id="两个‘-’"><a href="#两个‘-’" class="headerlink" title="两个‘#’"></a>两个‘#’</h2><h3 id="三个‘-’"><a href="#三个‘-’" class="headerlink" title="三个‘#’"></a>三个‘#’</h3><h4 id="四个‘-’"><a href="#四个‘-’" class="headerlink" title="四个‘#’"></a>四个‘#’</h4><p>引用文字是用‘&gt;’来标记的，实现的效果如下：</p>
<blockquote>
<p>这句话前面就是加了 ‘&gt;’ 这个符号的 。</p>
</blockquote>
<p>粗体是在要加粗的文字两边添加‘ ** ’ 实现的效果如下：</p>
<p><strong>加粗</strong></p>
<p>斜体是在文字两边添加‘ <em>*</em> ’ 来实现的，效果如下：</p>
<p><strong><em>斜体</em></strong></p>
<p>插入图片的话，现在的markdown编辑器，很多都可以直接实现平常word插入图片的方法，也是很方便的。</p>
<p>还有一些语法，比如表格、流程图、甘特图、代码框等，需要用到的时候再学习。</p>
<p>详细的语法可以查看这个链接： <a href="https://github.com/younghz/Markdown" target="_blank" rel="external">https://github.com/younghz/Markdown</a></p>
<h4 id="3、编辑器的选择"><a href="#3、编辑器的选择" class="headerlink" title="3、编辑器的选择"></a>3、编辑器的选择</h4><p>我自己用的是Window系统，选择是typora，如果不习惯的话，可以选择其它的，可以参考少数派的这篇文章： <a href="https://sspai.com/post/42126" target="_blank" rel="external">https://sspai.com/post/42126</a></p>
<h4 id="4、MarkdownHere的使用"><a href="#4、MarkdownHere的使用" class="headerlink" title="4、MarkdownHere的使用"></a>4、MarkdownHere的使用</h4><p>这个李笑来老师写过一个教程，我觉得参考他写的，就可以很容易的使用了，网址在这里：<a href="http://t.cn/RE7vwRW" target="_blank" rel="external">http://t.cn/RE7vwRW</a></p>
<h4 id="5、我的操作流程"><a href="#5、我的操作流程" class="headerlink" title="5、我的操作流程"></a>5、我的操作流程</h4><p>我一般是在typora上码好字后，复制到微信公众号的编辑器中，然后使用插件“markdownhere”一键转换一下就好了，真正用于排版的时间，也就点击插件的时间而已。</p>
<h4 id="附相关软件的下载"><a href="#附相关软件的下载" class="headerlink" title="附相关软件的下载"></a>附相关软件的下载</h4><ul>
<li>typora官网：<a href="https://typora.io/" target="_blank" rel="external">https://typora.io/</a></li>
<li>MarkdownHere插件： <a href="https://markdown-here.com/get.html" target="_blank" rel="external">https://markdown-here.com/get.html</a></li>
</ul>
<p>&lt; 完&gt;</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;很多东西，你会了就会感觉很简单，如果不会的话，那么就会像一堵墙一样搁在那边，感觉翻越过去好难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但如果学会了，就会大大提高你的效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;很多复杂软件就是这样的，比如“Autohotkey、workflow……‘&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于经常要和文字打交道
    
    </summary>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>做事心态与产品思维</title>
    <link href="http://www.yourname.com/child/2018/03/10/%E5%81%9A%E4%BA%8B%E5%BF%83%E6%80%81%E4%B8%8E%E4%BA%A7%E5%93%81%E6%80%9D%E7%BB%B4/"/>
    <id>http://www.yourname.com/child/2018/03/10/做事心态与产品思维/</id>
    <published>2018-03-10T12:45:41.438Z</published>
    <updated>2018-03-10T16:06:41.672Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>前天，一位朋友推荐给我看了3篇梁宁《产品思维30讲》，有点意思。</p>
<p>网上查了下，江湖上传言她是“中关村第一才女”……</p>
<p>花两天的时间把30讲全部看完，里面讲了很多的互联网的思维，确实有料，这里讲两点非常有意思的观点：</p>
<p>####1、 五个层面识人</p>
<p>一流产品经理有一套的方法来识别一个人：</p>
<blockquote>
<ol>
<li>感知层，这好理解，也就是以貌取人，对方的身材相貌、衣着打扮基本上第一印象就是我们的感知层；</li>
<li>角色框架层：所谓人在江湖，我们都在角色扮演，一个人的角色属性，比如白领、公务员、领导等，角色的属性决定了日常沟通交流的套路；</li>
<li>资源结构层：这里包含了一个人的财富资源、人脉资源、精神资源，随着成长每一个人都不一样。</li>
<li>能力层：一个人能力越强，对于自己的角色就驾驭得越好，进而可以发展自己的事业；</li>
<li>存在感： 这是一个人的内核，以我的理解这个就是一个人为什么这样子生活的原因。</li>
</ol>
</blockquote>
<p>举个例子，几乎每一个人，都有几个有钱或有权的亲戚，谈起来他们来，感觉就是自己的荣耀，可是细究他们之间的关系，也就是点头问候一声而已。</p>
<p>而点头之交的缘由，绝对不仅仅是由财富和权利造成的。</p>
<p>又或者，如果想和人建立深层次的关系，比如婚姻，单看一个人外貌怎么样、衣服穿搭，或者只了解一些非常表面化的资源，比如有多少存款，有没房子车子等，那是完全不够的，必须从后面三层深入了解。</p>
<p>以作者的观点，一个人为什么奔波，为什么不安，为什么焦虑，机关算尽，一直驱动男女思前想后、废寝忘食、找人找事找钱，去满足自己的，其实是存在感在作祟。</p>
<p>因为如果一个人的存在感满足了，那么ta就不折腾了，就好像好多女人结婚后就不化妆了，男人满足了就不奋斗了一样的。</p>
<p>那这个存在感，个人理解为一个人活着的意义，也等同于志向、梦想、自我实现类似的词语。</p>
<p>而以存在感这个角度切入，就容易解释了你是什么样的人，就会有什么样的朋友，或越来越长大，越发现能够交流的朋友越来越少的原因了。</p>
<h4 id="2、对恐惧的新理解"><a href="#2、对恐惧的新理解" class="headerlink" title="2、对恐惧的新理解"></a>2、对恐惧的新理解</h4><p>恐惧是对于愤怒的升级。</p>
<p>一个人表现出愤怒的原因在于感觉到自己的边界被侵犯了。</p>
<p>人的边界就是自己存在感的边界。</p>
<p>比如说房子被强拆了，你会愤怒，可如果是被台风刮没了，你就会恐惧。</p>
<p>不同的人，愤怒和恐惧的点是不一样的，那些英雄人物，在常人会恐惧的点，他是表现出愤怒的。比如《勇敢的心》里的华莱士，面对苏格兰统治者的残酷，大部分的人都恐惧了，而他是愤怒，所以他是英雄。</p>
<p>对于英雄的这个定义，很有见地，换句话说<strong>看到一个人的恐惧，你就基本上知道他的边界在哪里</strong>。 </p>
<p>恐惧并不是一无是处的，恐惧是一种身体的保护手段，提醒我们要远离危险。</p>
<p>有时候恐惧还是一种机会。</p>
<p>比如人们会为了解决恐惧，毫不犹豫的花钱：</p>
<blockquote>
<p>中国的医疗和教育，是最大的市场，为什么？对生存的恐惧；</p>
<p>为什么医美产品比普通化妆品贵那么多？对青春流逝的恐惧；</p>
<p>听逻辑思维、用得到，为什么？认知焦虑，还是恐惧。</p>
</blockquote>
<p>也就是说那些恐惧的其实都是商机。</p>
<p>而巴菲特不是也说过：</p>
<blockquote>
<p>别人恐惧的时候我贪婪，别人贪婪的时候我恐惧。</p>
</blockquote>
<p>另外，<strong>焦虑其实也是一种恐惧</strong>。</p>
<p>焦虑是来自于对恐惧的想象，因为是想象，所以无从逃避，所以是一种持续的恐惧，就会内化为焦虑。</p>
<p>恐惧和焦虑是最影响内分泌稳定的情绪，睡眠减少、食欲下降，甚至性欲消失……极度的焦虑和恐惧，真的可能产生“一夜白头”。</p>
<p>在这个迅速变化的世界，每个人或多或少都会有点焦虑吧，如何解决焦虑呢？</p>
<p>既然焦虑是恐惧的一种，那么照梁宁的观点就是“直面恐惧”。</p>
<h4 id="最后"><a href="#最后" class="headerlink" title="最后"></a>最后</h4><p>我之前的理解，一个人愿意做事，也就是双手肯劳动，基本上吃是没有问题的。</p>
<p>如果一个人有做产品的能力，那么对于安身立命这种事完全是小case。</p>
<p>这个系列的文章，明显太少，感觉意犹未尽，又找到了梁宁的公众号，准备看她的公众号文章</p>
<p>相比做事，做产品才是更能体现一个人价值的能力。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;前天，一位朋友推荐给我看了3篇梁宁《产品思维30讲》，有点意思。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;网上查了下，江湖上传言她是“中关村第一才女”……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;花两天的时间把30讲全部看完，里面讲了很多的互联网的思维，确实有料，这里讲两点非常有意思的观点：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;####1、 五个
    
    </summary>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>真正能改变生活是做事</title>
    <link href="http://www.yourname.com/child/2018/03/07/%E7%9C%9F%E6%AD%A3%E8%83%BD%E6%94%B9%E5%8F%98%E7%94%9F%E6%B4%BB%E6%98%AF%E5%81%9A%E4%BA%8B/"/>
    <id>http://www.yourname.com/child/2018/03/07/真正能改变生活是做事/</id>
    <published>2018-03-07T14:42:27.474Z</published>
    <updated>2018-03-07T15:28:11.230Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>其实我清晰且正确的知道，只有行动才能改变生活：</p>
<blockquote>
<ul>
<li>想要减肥，跑起来；</li>
<li>想要赚钱，去工作；</li>
<li>想要成长，去学习；</li>
</ul>
</blockquote>
<p>但是这样想的话，太过简单，一开始实行，就马上遇到困难。</p>
<p>工作找啥的好？现在学习学什么？还来得及吗？跑步或许真的能减肥，可以自己的意志力，估计也坚持不了多久……</p>
<p>当人们陷入困境时候，时时刻刻希望能够速成，做什么事情都希望能获得点什么。</p>
<p>考虑事情的思路一般这样的，也许这就是个机会呢？希望不要太难，其实只要是个机会，我努力是没问题的。能力这种事情，确定是机会再练。然后不断的纠结：</p>
<blockquote>
<ul>
<li>编程这个技能值不值得学习，以后能不能赚钱；</li>
<li>去大城市那么远的地方，有没有好的工作，如果去到那边，最后还是现在这个样子，还不如不去；</li>
<li>学英语啊，没两天，开始抱怨英语太难了，我就是学不会啊！</li>
</ul>
</blockquote>
<p>不断的犹豫，然后又开始怀疑人生，到底做什么事情，才有钱途，不断的陷入困境。</p>
<p>生活完全处于失控状态，一切都是被迫的，感慨人生不由己。</p>
<h4 id="正向循环"><a href="#正向循环" class="headerlink" title="正向循环"></a>正向循环</h4><p>失控的人生，最好的方法就是马上建立正向循环。</p>
<p>古典在《跃迁》这本书提到了几个正向循环：</p>
<blockquote>
<ol>
<li>持续学习，是“学习—成长—增值—学习”的循环，这个循环的关键点在于学习能“增值”</li>
<li>坚持锻炼，是“锻炼—精力充沛—锻炼”的循环，关键在于锻炼是否能“精力充沛”，而不是“训练过度”</li>
<li>持续帮助他人，是“善意—回报—善意”的循环；那种“输血式”的助人，不是真的想帮人，只是求认同罢了。</li>
</ol>
</blockquote>
<p>当然还有其它的正向循环，比如企业的“信—认”循环、兴趣培养到能力养成循环……尽量寻找并且跑通正向循环是每一个追求幸福人生的人必须思考的问题。</p>
<h4 id="死亡螺旋"><a href="#死亡螺旋" class="headerlink" title="死亡螺旋"></a>死亡螺旋</h4><p>有正向循环那必然有恶性循环。</p>
<p>恶性循环类似重力，不断的把你往地狱深处拉的力量，有个名词形容得很确切，把这叫做“死亡螺旋”</p>
<p>四个死亡螺旋要警惕：</p>
<blockquote>
<ol>
<li>穷者越穷：忙—乱—忙，稀缺—没有资源想长远的事—稀缺，物质匮乏—诱惑多—自控力消耗—物质匮乏</li>
<li>投入不足：很多企业面临这样的问题：利润下降导致研发投入不够，研发投入不足让竞争力进一步下降，与此同时公司还不敢停，因为养着很多工人和厂房，一旦停大家都得挨饿，就像坐在火山口上，惶惶不可终日；</li>
<li>工作狂循环：工作狂—家庭投入少—家庭没成就感—工作狂</li>
<li>做自己：求认同—找不到自己—求认同。越是求认同，注意力就越放在外界的关注、外界的高手上，也就越难找到自己的天赋、梦想和激情，这也让他们越来越焦虑。</li>
</ol>
</blockquote>
<p>高手做事，就是能快速识局，然后努力搭建正向循环系统，破坏负向死亡螺旋，切断自毁线路。</p>
<h4 id="高手的招式"><a href="#高手的招式" class="headerlink" title="高手的招式"></a>高手的招式</h4><p><strong>学习一些能自增长的技能</strong><br>有一些技能天生自带自增长能力，非常重要。</p>
<ul>
<li>读写能力：好的读写能力能让你接触到更多好资料，成为更好的读者或写手。</li>
<li>破英语：我不认为成年人需要把英语学到多好，更聪明的做法是够用就好的“破英语”，熟练利用谷歌翻译、维基百科、亚马逊、字典软件、搜索网站迅速找到大量英语资料，在应用的基础上慢慢提升。</li>
<li>社交能力：人际交往能力会让你认识更多人，反过来强化你的社交能力。</li>
<li>解决问题：尤其是在系统的层面，你看到的系统越多，世界对于你而言就越简单，于是你就有更多资源来理解世界。你慢慢会看透世界的规律，实现思考力的跃迁。</li>
<li>聪明的善良：善良是世界上传递最远、增长最快的东西，但是笨拙的善良往往会带来摧毁你的负循环。聪明的善良是重要的自增长技能</li>
</ul>
<p>路漫漫其修远兮，吾与大家共勉！</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;其实我清晰且正确的知道，只有行动才能改变生活：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;想要减肥，跑起来；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;想要赚钱，去工作；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;想要成长，去学习；&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;但是这样想的话，太过简
    
    </summary>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>再谈“第二序改变”</title>
    <link href="http://www.yourname.com/child/2018/03/03/%E5%86%8D%E8%B0%88%E2%80%9C%E7%AC%AC%E4%BA%8C%E5%BA%8F%E6%94%B9%E5%8F%98%E2%80%9D/"/>
    <id>http://www.yourname.com/child/2018/03/03/再谈“第二序改变”/</id>
    <published>2018-03-03T13:23:35.652Z</published>
    <updated>2018-03-03T13:23:35.855Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>其实这个世界就是不公平的，一个赤裸裸的现实就是，人是有阶层的。</p>
<p>这个世界，这个社会，很多都是由多重复杂的系统构成的。比如人的认知水平。</p>
<h4 id="浅谈认知水平"><a href="#浅谈认知水平" class="headerlink" title="浅谈认知水平"></a>浅谈认知水平</h4><p>比如一个非常常见笑话：</p>
<blockquote>
<p>三个乞丐冬天在巷子口讨饭。甲对乙说：“我要是皇帝就好了，我就让公差把这条街的剩饭全部都收来归我，不用讨。”乙说：“你就知道讨饭！我要是皇上，我就打个金斧头，每天砍柴去。”丙嗤之以鼻：“你们两个穷鬼！都当了皇上，还要干活吗？让娘娘们天天烤红薯伺候我吃！”</p>
</blockquote>
<p>生活在低水平的人很难想象富豪巨贾的生活，现在流行的那句话“贫穷限制了我们的想象力”说的就是这回事。</p>
<p>这种故事笑笑就罢了，真正让身为现代人动容的是同一个信息比如新闻的不同人的理解不同，进而导致的行动完全不同：</p>
<p>比如在知乎看到了一个关于红黄蓝的讨论：</p>
<blockquote>
<p>有人至今都认为有军队人员参与其中；</p>
<p>有人一开始就知道的确涉嫌有虐童，但不涉及军队，系家长为了求关注度故意造谣给军队；</p>
<p>有人从中看到了民营幼儿园的安全漏洞，进军幼儿园安保、摄像头行业；</p>
<p>有人提议立法保护幼儿在幼儿园的人身安全；</p>
<p>有人想到了如何提升幼儿园从业者素质；</p>
<p>有人直接到美股市场做空红黄蓝股票，赚到一大票。</p>
</blockquote>
<p>不同的阶层，不同的思维方式，不同的看待问题的角度、眼光，都极大地影响着我们对于信息的筛选、处理能力，也就决定了我们大多数人的认知能力。</p>
<p>但这并不意味着层次越高的人，看问题越全面，比如一个我们熟知的笑话：</p>
<blockquote>
<p>有一年发生饥荒，百姓没有粮食吃，只有挖草根，食观音土，许多百姓因此活活饿死。消息被迅速报到了皇宫中，晋惠帝坐在高高的皇座上听完了大臣的奏报后，大为不解。“善良”的晋惠帝很想为他的子民做点事情，经过冥思苦想后终于悟出了一个“解决方案”曰：“百姓无粟米充饥，何不食肉糜？”(百姓肚子饿没米饭吃，为什么不去吃肉粥呢？)</p>
</blockquote>
<p>但即使这个傻逼皇帝居然还是个不错的人。有人替他伸冤，说他很善良，对人也和气。<br>他并没有逃避做皇帝的责任——喂饱黎民百姓。他还是有颗想要解决问题的心，只是不知道解决问题的方法。<br>例如：嵇绍的故事。</p>
<blockquote>
<p> 晋惠帝被皇太弟追杀，一路狂奔逃命。自己都身中三箭。史书记载：百僚奔散，唯侍中嵇绍扶帝。当追兵追上了，要绑架他回去。晋惠帝，这个历史上的白痴皇帝做了一件很让我震惊的事。他求追兵饶了嵇绍一命。</p>
<p>在自己生死未卜的情况下，他想到的是救下曾经帮助过自己的恩人。但追兵还是当着他的面杀了嵇绍，血溅了晋惠帝一身。</p>
<p>事后，追兵要给他换衣服，他吩咐别人这样一句话。他说，这件衣服上有嵇绍的血，不要洗去。他要留着这件衣服。即便嵇绍死去，晋惠帝也永远不要忘记自己的恩人。</p>
<p>通读中国历史，这样记得别人情义的，别说是皇帝，就是一个普通人，也是少有的。</p>
</blockquote>
<p>所以即使是一个贻笑千年的人物，都可能还有我们不知道的另一面。</p>
<h4 id="多重系统"><a href="#多重系统" class="headerlink" title="多重系统"></a>多重系统</h4><p>在上一篇的《破局的智慧》，我们知道最终的改变在于实现“第二序改变”，不然就像在睡梦中不断的逃跑、跳跃，还是难逃噩梦，最有效的是从梦中醒过来，才是最有效的改变。</p>
<p>比如古典就把勤奋就分为三个层次：</p>
<blockquote>
<p>第一层：很努力</p>
<p>第二层：方法论勤奋</p>
<p>第三层：更少目标，战略勤奋</p>
</blockquote>
<p><strong>每一层都是其上一层的第二序改变</strong>。</p>
<p>这个观点对我的启发非常大，虽然以前也知道目标很重要，男儿要有志向，可是很多时候都不当一回事，理解层级的不同很大可能决定了现实中的阶层。</p>
<p>又比如写作这件事，我总是想着只要一直写，想到什么就写应该就可以达到一个非常不错的结果，也就是那种“但行好事，莫问前程”的心态。</p>
<p>但如果把写作这件事，划分层级结构：</p>
<blockquote>
<p>细节——句子——段落——框架——主题</p>
</blockquote>
<p>最好的写作方式是自上而下的。正像古典所说的，其实我们很多人在写作不顺的时候，常常不小心掉入低水平勤奋的陷阱。比如开始构思一篇文章的框架，这其实是最重要的部分，但实在费脑子，</p>
<p>于是我们开始查资料（最底层），来回修改其实没有什么区别的文字（句子）或排版，往往这就能搞半天。</p>
<p>有时候更糟，我们反复“调整状态”，收拾东西、擦桌子、吃东西、看一集美剧，充实地干了一天，结果当然一点儿都没有改变。</p>
<p>这就解决了之前的那个问题“不识庐山真面目，只缘身在此山中”，<strong>跳出来就好了</strong>，到更高的一个层次看问题。</p>
<p>需要解决的问题，就像是被锁上的锁头，而解决方案就像钥匙，钥匙一定不在锁孔里插着，一定在别的什么地方。所以当我们尝试解决任何问题时，只盯着问题看和想，盯着问题找解决方案，通常只能以无奈告终。</p>
<p>时刻提醒自己：一旦你自己遇到问题时，发现自己正在“只盯着问题本身思考当我们一直想着要开锁的钥匙的时候，我不能这样，我应该把注意力从问题本身移开，因为解决方案肯定在其它地方。</p>
<h4 id="最后"><a href="#最后" class="headerlink" title="最后"></a>最后</h4><p>正如《跃迁》这本书里面所说的：</p>
<blockquote>
<p>一定要相信：你今天遇到的问题，早就有人经历过，并且找到了更好的方式，你说要做的，只是学习。</p>
</blockquote>
<p>感谢你打开这篇文章，希望对你有启发。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;其实这个世界就是不公平的，一个赤裸裸的现实就是，人是有阶层的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个世界，这个社会，很多都是由多重复杂的系统构成的。比如人的认知水平。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&quot;浅谈认知水平&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#浅谈认知水平&quot; class=&quot;headerlink&quot; title
    
    </summary>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>破局的智慧（一）</title>
    <link href="http://www.yourname.com/child/2018/03/03/%E7%A0%B4%E5%B1%80%E7%9A%84%E6%99%BA%E6%85%A7%EF%BC%88%E4%B8%80%EF%BC%89/"/>
    <id>http://www.yourname.com/child/2018/03/03/破局的智慧（一）/</id>
    <published>2018-03-02T16:02:08.409Z</published>
    <updated>2018-03-02T16:02:09.069Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>好久没有更新公众号了，这几天又把一本“成功学”书籍看完了，这本书是古典的《跃迁》。</p>
<p>其中有个概念，叫做系统性思维，也就是破局的智慧，挺有意思的，感觉把之前的认知又稍微挪动了一点，值得记录一下。</p>
<h4 id="人生许多局"><a href="#人生许多局" class="headerlink" title="人生许多局"></a>人生许多局</h4><p>比如情场上，喜欢的人不喜欢你，对于不喜欢的又不想将就，一直说没要求，一看到人，感觉就不对了，不论男女亦如是；</p>
<p>比如职场上，工作一忙，没空想事，想不清楚，就很多的意外，意外一多，就越忙；</p>
<p>再比如现在的我，基本上一个闲人一个，做自己想做的，没有收益或收益很少；做能做的，没有啥动力；</p>
<p>每个人都在自己的“局”里面，不断挣扎，遍寻方法而不可得，这个类似佛家的“求不得苦”。</p>
<p>局的概念，第一次有印象就是，《天龙八部》里面的珍珑棋局，棋局里面的很多困境，其实映射了小说人物各自的困境。所谓人生如棋，棋如人生，真如是。</p>
<p>可正如，苏轼所说，我们大部分人：</p>
<blockquote>
<p>不识庐山真面目，只缘身在此山中；</p>
</blockquote>
<p>这个”局“，换个词意思就是个系统。</p>
<h4 id="系统"><a href="#系统" class="headerlink" title="系统"></a>系统</h4><p>什么是系统？</p>
<p>比如说，</p>
<p>试着观察水流里的一颗石头——水流冲击石头，会在石头旁边形成波纹。这个波纹很有趣——每一秒钟，构成它的水分子都是变化的，但是波纹的形状却是稳定不变的。那么这个波纹是变化的还是不变的？</p>
<p>石头、水流都是“元素”；波纹则是系统的“功能”；石头在水流中的位置决定了这个波纹的形状，这是“关系”。</p>
<p>一个系统至少包含三个因素：元素、元素之间的关系，以及系统的功能。</p>
<p>波纹展示出一个系统的基本特质：</p>
<p>系统由元素和元素之间的关系构成，元素之间的关系比元素更重要。</p>
<p>换一颗石头，只要还放在同一个位置，这个波纹就存在。关系不变，功能就不变。</p>
<p>瀑布的每一滴水都是动态的、流动的，但是瀑布的形状是稳定的，花园、森林、海洋、云朵全都是这样的系统；我们的血液细胞每三个月就更新一遍，但是我们的身体是稳定的；我们的思想、理念、记忆如流水般持续更换，但是我们的自我是稳定的；大学的学生每年都更换，但是学校的名声和学术地位是稳定的；北、上、广、深每年的人流量巨大，但是城市是稳定的。</p>
<p>####如何破局</p>
<p>《跃迁》这本书里面引用了也引用了心理学家这个观点</p>
<p>第一序改变和第二序改变。</p>
<p>事情有两种改变的形式：一种是不影响原有模式的改变，叫作“第一序改变”，也就是“状态改变”；另一种是模式的改变，叫作“第二序改变”，其实也就是“模式改变”。</p>
<p>第一序改变：系统内改变，改变状态，改变体验。</p>
<p>第二序改变：对于系统的改变，改变模式，改变结果。</p>
<p>想象你在开手动挡汽车，踩油门提速是第一序改变，而换挡则是第二序改变。</p>
<p>如果你陷入一场噩梦，你在噩梦里跑、跳、躲避、溺水、打架……这些都是第一序改变。除非你真正醒过来，才能跳出这个噩梦，醒来是第二序改变。</p>
<p>你没法仅靠踩油门就换挡，也没法通过在噩梦中做点儿什么来中断噩梦，所以如果当前的办法无效，你就需要从第一序改变</p>
<p>第二序改变，就是破局的关键</p>
<p>类似《principle》提出的那个原则：</p>
<blockquote>
<p>凡事想得深一点，想想做这件事的一级效应、二级效应、三级效应……</p>
</blockquote>
<p>以上也都还是我以前的认知。</p>
<h4 id="如何实现第二序的改变"><a href="#如何实现第二序的改变" class="headerlink" title="如何实现第二序的改变"></a>如何实现第二序的改变</h4><p>两个识别问题的方法</p>
<p><strong>1、还原法</strong></p>
<p>书里面说的叫做“还原法”，但我也看到有很多的术语比如“结构化思维”、“目标分解法”、“细分法”</p>
<p>正所谓，世上无难事，只要肯细分，我所了解到的所有的关于项目管理的知识里面都有这个方法，就是不断的细分，直到能实现个体可执行为止。</p>
<p><strong>2、 系统法</strong></p>
<p>因为很多事情，容易出现顾此失彼的现象，比如很多检测产品性能的灵敏度和特异性，在研发过程中，经常是提高了灵敏度，可惜特异性就不好，增强了特异性，灵敏度就不佳。最终的产品都是在灵敏度和特异性达到一种平衡后实现的最优效果。这类似我们中国古代的一种哲学“中庸”。</p>
<p>这涉及到一个我们生活的本质，那就是“不确定”</p>
<p>如何解决这种不确定呢？</p>
<p>人工智能会极大地冲击投资领域，怎么办？投资人傅盛的观点是，重仓人工智能，形成对冲——人工智能发展得好，自己赚钱；人工智能不行，自己继续赚钱。</p>
<p>好久没打字，有点生疏，今天先写到这，有点晚了，明天继续。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;好久没有更新公众号了，这几天又把一本“成功学”书籍看完了，这本书是古典的《跃迁》。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其中有个概念，叫做系统性思维，也就是破局的智慧，挺有意思的，感觉把之前的认知又稍微挪动了一点，值得记录一下。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&quot;人生许多局&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#人生许多
    
    </summary>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>如何抗干扰的三个实用经验分享</title>
    <link href="http://www.yourname.com/child/2018/02/21/%E5%A6%82%E4%BD%95%E6%8A%97%E5%B9%B2%E6%89%B0%E7%9A%84%E4%B8%89%E4%B8%AA%E5%AE%9E%E7%94%A8%E7%BB%8F%E9%AA%8C%E5%88%86%E4%BA%AB/"/>
    <id>http://www.yourname.com/child/2018/02/21/如何抗干扰的三个实用经验分享/</id>
    <published>2018-02-21T00:09:46.795Z</published>
    <updated>2018-02-21T00:09:47.054Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>春节回家，节奏明显乱了，再加上其它一些”声音“，有点心烦意乱。人声的嘈杂，节气的喧嚣，特别是，当你有孩子的时候，很多类似我这种人就有点接受不了。</p>
<p>其实我一直有个心愿，从以前读书到现在一直都是，可是也一直未能解决，一直想要的效果，那就是</p>
<blockquote>
<p>睡觉不怕吵，学习也不怕吵</p>
</blockquote>
<h3 id="鸡尾酒效应"><a href="#鸡尾酒效应" class="headerlink" title="鸡尾酒效应"></a>鸡尾酒效应</h3><p>我们都知道一个心理学效应，鸡尾酒效应：</p>
<blockquote>
<p>指人的一种听力选择能力，在这种情况下，注意力集中在某一个人的谈话之中而忽略背景中其他的对话或噪音。</p>
<p>举个例子：当我们和朋友在一个鸡尾酒会或某个喧闹场所谈话时，尽管周边的噪音很大，我们还是可以听到朋友说的内容。同时，在远处突然有人叫自己的名字时，我们会马上注意到。</p>
</blockquote>
<p>我亲自尝试过，在聚会那种场合，小声的呼唤某个朋友的名字，它真会转过头来，像一种条件反射，这很神奇。</p>
<p>鸡尾酒效应给我最大的启示，我们的五感之一的听觉系统，其实是一个非常神奇的系统，它已经进化出了一种本能的反应。</p>
<p>也就是说，一切有利于自己的声音，噪音居然是无效的，人脑已进化出自动识别出声音中某个和自己强关联或有用的声音。</p>
<p>这种本能反应在远古的狩猎时期绝对有用，但社会发展到现在，一个事实是：</p>
<blockquote>
<p>我们完全知道那些吵闹的原因是什么，在生活中，有些声音其实不用太关注，因为他们并没有特别的危害，</p>
<p>且如果我们没有在看书学习的时候，其实我们还很享受那种噪音，长辈一直在说的“爱热闹”就是这个理。</p>
</blockquote>
<p>所以提高抗干扰能力的这个问题，就变成了如何屏蔽掉自己部分本能的反应。</p>
<h3 id="真正恼人的是我们寻找声音的习惯"><a href="#真正恼人的是我们寻找声音的习惯" class="headerlink" title="真正恼人的是我们寻找声音的习惯"></a>真正恼人的是我们寻找声音的习惯</h3><p>在《好妈妈胜过好老师》这本育儿书里面的一个观点让我备受启发</p>
<blockquote>
<p>在一个正常环境中备受打扰的孩子，在安静的环境中同样容易受到打扰，<strong>真正打扰他的不是那**</strong>个声音，是他寻找声音的习惯。**</p>
</blockquote>
<p>很有见地的解释，真正打扰人的不是那个声音，而是自己寻找声音的习惯。</p>
<p>因为自己也有一个小baby，我也尝试做过实验，比如大声说话，放音乐等，她在睡着的时候，真的是雷打不动。</p>
<p>所以这是一个非常有用的经验，不论是学习和睡觉，为了养成抗干扰能力，不需要也不应该刻意的制造安静的环境。</p>
<h4 id="个人经验摸索"><a href="#个人经验摸索" class="headerlink" title="个人经验摸索"></a>个人经验摸索</h4><p><strong>一种方法</strong>是从《定位》这本书得到的启发：</p>
<blockquote>
<p>人只能接受有限的感觉，超过某一极限，脑子就会一片空白，牙科医生一直在利用这些发现，他们给病人带上耳机，并把声音调大，一直到他没有痛觉。</p>
</blockquote>
<p>那么一个有效的策略就是利用用另外一种声音来替代繁杂声音，经常能看到某些新闻，说的是一个人忍受不了邻居的噪音，自己制造更大的噪音，然后就心安理得了，应该是这个理。</p>
<p><strong>另一个方法</strong>，既然躲不开噪声，那就想办法错开时间点做自己的事情，比如在孩子睡着后或醒之前。</p>
<p><strong>还有一个方法</strong> ，在刚刚提到的那本育儿书里面提到过，就是通过训练，人是可以适应嘈杂的环境中。</p>
<p>那既然是可以训练，根据我之前锻炼的一点经验，我清晰的知道，</p>
<p>通过持续不断的有规律的锻炼加上正确的饮食，人的生理结构，也就是在肌肉，体态等是真的可以发生翻天覆地的变化的。</p>
<p>如果是训练，那么就回到了，如何进行“刻意练习”，那就简单了。</p>
<p>每次看书学习的时候，加点声音就好。</p>
<p>看到此文的朋友，如有更好的方法，望不吝分享。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;春节回家，节奏明显乱了，再加上其它一些”声音“，有点心烦意乱。人声的嘈杂，节气的喧嚣，特别是，当你有孩子的时候，很多类似我这种人就有点接受不了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其实我一直有个心愿，从以前读书到现在一直都是，可是也一直未能解决，一直想要的效果，那就是&lt;/p&gt;
&lt;blockqu
    
    </summary>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>对生小孩的考虑</title>
    <link href="http://www.yourname.com/child/2018/02/13/%E5%AF%B9%E7%94%9F%E5%B0%8F%E5%AD%A9%E7%9A%84%E6%80%9D%E8%80%83/"/>
    <id>http://www.yourname.com/child/2018/02/13/对生小孩的思考/</id>
    <published>2018-02-13T14:01:54.598Z</published>
    <updated>2018-03-15T15:33:44.256Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>在我生长那个的地方，在国家没放开二胎的情况下，家家户户希望的不止是二胎，而是四胎、五胎……越多越好。我的左邻右舍基本上平均三个以上。</p>
<p>一提到哪家生了个儿子，那么那些街坊邻居的谈话间都是一副羡慕的神情，恭喜称赞不绝口；</p>
<p>而如果是生育一个女娃子，那么态度反转直下，表现出了赤裸裸的重男轻女，在这个似乎男女平等的社会里，</p>
<p>在他们的观念里面，男女从来不平等，因为女儿总有一天要嫁人，那么差不多就是给别人养育孩子。</p>
<p>记得小时候，家里有客人来的时候，我妈从来都是等他们吃完之后才去吃，长大才知道，以前的女人都是“不上桌”，而且从来也没听过女儿家有上家族族谱。</p>
<p>越来越长大，隐隐约约我才明白，父母到底为什么要生育我；</p>
<ul>
<li>家族人丁稀少，在一个族群观念很深的地方，比如我的家乡，那么生儿子就变得非常的重要，此其一；</li>
<li>因为别人家都有生，就你不生，这说不过去，如果不生，那是不是不会生？闲言碎语就多了，此其二；</li>
<li>在计划经济长大的人的观念，多生男丁意味着多一个劳动力，不论是合作社还是田地也都是按照人口分的；</li>
<li>养儿防老，担心自己老去的那一天会没有人披麻戴孝；</li>
</ul>
<p>从来都是多子多福，即使生活条件非常困难，也要安慰自己，有那些人就有那些事，总会过去的，不怕。</p>
<p>孩子是希望，儿子没出息，至少还有孙子，一个孙子没出息，多生几个，计算概率的情况下，至少会有一两个会混得不错吧。</p>
<p>因为农村本来就是个小天地，局限性太过严重，一直在这块土地生活，最终也确实是那些兄弟多的家族势利更强大。以父母的眼光见识，相信自己这么多年亲眼看到的这一切。</p>
<p>再说，为了面子，也要多生几个。</p>
<p>但我知道，一些发达国家（比如日本、美国），他们的生育率是不断的降低，逐年下降，倒是比我们还不发达的印度人口即将超越中国了。</p>
<p>而且出来社会之后，在外面工作多年，看到那些在乡村视野里的所谓精英群体，他们一年至少几十上百万的收入，但是他们却只愿意生一个或不生，据我八卦知道一些事实，比如亿万富翁李笑来是个丁克、牛顿是光棍、最喜欢的电影人周星驰现在都没有结婚。</p>
<p>也就是说，这应该是一种趋势，越是生活富足、社会富裕的社会，生育率就会越低</p>
<p>换句话说就是，越有钱的政府给补贴都不愿意生，而越没钱的越要生，生越多越好，而且是男孩最好。</p>
<p>我一直不能完全想通这个问题。</p>
<p>直到上次听到薛兆丰的对这个问题总结的五点观点，感觉可以很好的解释我的困惑：</p>
<p>第一生存率在贫穷的社会，在医疗条件很差的时代，婴儿的夭折率是很高的，所以多生小孩才能保证存活下来的数量，</p>
<p>第二就是在贫穷的社会，劳动力可以快速变现，比如说跟着做农活，孩子通常是体力劳动的补给。多生孩子，特别是生男孩儿，就能够增加劳动力的补给，而在富裕的社会呢，孩子更大的机会是从事脑力劳动，而如果要从事脑力劳动所需要的能力，培养的时间就比体力劳动要长很多，这就造成这么一个现象：就是在贫穷的社会，孩子很早就替父母工作了，而在富裕的社会呢，孩子在很长时间里面到二十三十岁父母还在替孩子工作，为他们完成漫长的教育投资（比如读完博士基本上三十几岁了）而努力挣钱。</p>
<p>第三是父母的时间成本，通常在富裕的社会里面，父母的时间成本更高，我们说生小孩儿是一种享受吧，但是为了这种享受付出的代价越高，需求量就越低，这是需求定律的最基本的含义，今天大多数人很难像过去那样一下子照顾五六个七八个小孩，不仅这样，他们生育的时间也不断的往后推，因为早年的拼搏是他们事业定调子的阶段，输不起输不得，这是时间成本的因素。</p>
<p>第四在贫穷社会里面，市场化的金融服务通常不健全，人们得靠养儿防老，青壮年的时候多养几个小孩儿，等于多给自己增加一点储蓄，或者是增加储蓄的可靠性，而在富裕的社会里市场化的金融服务和养老保险都非常健全了，因此，风尚就发生了改变，孝顺赡养父母，不再是年轻人最主要的考虑，相反为人父母的都鼓励孩子早一点独立，早一点出去闯天下，而且他们也以不成为孩子的负担为荣，既然是这样，养那么多小孩干嘛呢？</p>
<p>第五原因最重要，那就是随着富裕程度的增加，孩子的质量比数量更重要，你今天收入不高，给自己买了一辆自行车，过了五年，收入提高了，储蓄增加了，你不会给自己买十辆，而是会给自己买一辆摩托车，再过五年你的收入又提高了，你在公司里面的职位也提高了，这时候你不会给自己再买十辆摩托车，而会给自己买一辆小汽车，你看质量的提升，给你带来的满足感，要远远大于数量给你带来的满足感，孩子也是一样的。在贫穷的时候，你送了十个小孩，他们小学没读完就开始工作了，等你慢慢有钱，以后呢，你就会说，我宁愿只有三个小孩，而他们都能够读完大学，再有钱一点的，你可能会说，我更愿意好好的培养我唯一的小孩，让他变成出色的钢琴家或者画家，这样给我的满足感更大，既然孩子在质量上面给你的满足感，要比数量上给你的满足感更大，你就得把钢用在刀刃上，你就得集中资源，培养数量较少的孩子，而不是分散培养。</p>
<p>但人也是贪婪的，比如能力越大的，或许就这样想，我要两三个质量好素质高的孩子，所以我要继续生，也对……</p>
<p>这样子就通透，还是经济学给力。以后要多学点经济学，感觉它就是指导我们选择的工具，你看选择多生或者不生，其实就是选择而已，我这几年才明白的选择决定命运，如果早点学经济学……</p>
<p>不说了，洗洗睡了。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;在我生长那个的地方，在国家没放开二胎的情况下，家家户户希望的不止是二胎，而是四胎、五胎……越多越好。我的左邻右舍基本上平均三个以上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一提到哪家生了个儿子，那么那些街坊邻居的谈话间都是一副羡慕的神情，恭喜称赞不绝口；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而如果是生育一个女娃子，那么
    
    </summary>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>过年杂感</title>
    <link href="http://www.yourname.com/child/2018/02/12/%E8%BF%87%E5%B9%B4%E6%9D%82%E6%84%9F/"/>
    <id>http://www.yourname.com/child/2018/02/12/过年杂感/</id>
    <published>2018-02-12T13:38:55.452Z</published>
    <updated>2018-03-05T15:49:46.372Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>人过了三十岁后，一年一转眼就过去了，特别是家里的小孩子一天一天的长大，这种长大是实打实的看得见的，比如俺家小伊诺，两三天就要给她剪一次指甲，不然指甲缝里面黑乎乎的，她又喜欢把手指往嘴巴塞，拦都拦不住……</p>
<p>隔上几个月，邻居家的小孩，你就发现ta就长高了好多，隔上三四年，邻居家的小朋友就变成小伙子，大姑娘了……</p>
<p>你还会记得那个天天跟在你屁股后面，呀呀学语的小屁孩眨眼间就变成了一个你快不认识的人儿，而且见到你还要害羞躲开，正眼都不敢瞧，只能感叹时间啊时间</p>
<p>我自己在做反省的时候，体悟到从学校出来后，遇到的一些事情，诸如工作不顺、恋爱失衡、婆媳矛盾……都有一个很重要的原因，那就是：</p>
<blockquote>
<p>原来我们都是生手，凡事都摸着石头过河，没有经验啊！</p>
<p>如果有老师教育我们应该如何找工作选事业、如何处理男女关系、如何处理婆媳关系，如何做一个好爸爸或好妈妈……</p>
</blockquote>
<p>正如我们知道，开车要考驾照，要不然搞不好会出人命；</p>
<p>经过专业的培训，我们才就做一些非常复杂的事情，可是造人容易，培养孩子就比开车复杂多了，</p>
<p>但我们大多数人在所谓的“成人”这个阶段，很多人就自然以为自己已成人了，理所当然的可以做一些成人的事情，无所顾忌了，你看，动不动就搞出了一个生命出来了……而这还没经过培训考试，所以经常出“人祸”。</p>
<p>又因为我们大部分人都是被迫着往前进……很多时候是无可奈何，这就导致了一个问题，随着年龄的增长，不止我一个人有这个感觉，</p>
<blockquote>
<p>如果自己考大学的时候有现在的觉悟就好了……</p>
<p>如果自己毕业的时候有现在的思想就好了……</p>
<p>如果去年能够想通这个问题该多好啊……</p>
</blockquote>
<p>可是这个世界，最无情的也是这个，过去就过去了，没有如果，</p>
<p>陷入如果的困境的话，很容易陷入自怨自艾，不断怀念、自怜的境地。</p>
<p>一个人读书、学习、工作……每一天的生活都是自己的现场直播，过去了总是会有些许经验的。</p>
<p>在特定时间，偶尔回顾一下，发现真的有一些东西早点知道该多好哈。</p>
<p>回头看看，很容易发现那些改变人生命运的节点：</p>
<blockquote>
<ol>
<li>比如高考报考志愿，十年过去后，现在如果回到报考志愿的那一天，你就会知道哪个才是真正的好专业，该读哪个学校更好一点，如何选一个地方；才明白那句“男怕入错行，女怕嫁错郎”的真谛；</li>
<li>人生的第一份工作真的很重要，它最好具有成长性，有一个好的带路人，而且它会成为以后所有工作的锚定值；</li>
<li>另一半非常重要，这个应该是最重要的，我以前并不觉得那些“一个成功的男人背后，一定有一个默默奉献的女人……”这种话，现在我有点觉得这个还说的太浅了，另一半直接影响未来的幸福指数。因为ta是要睡在你旁边的人。</li>
</ol>
</blockquote>
<p>我们都知道所谓的命运其实都是选择的结果。类似蝴蝶效应，某一个决定，其实都会真正影响以后的人生轨迹的。</p>
<p>所以真真有价值的思考，或者有价值的讨论，是自己在做这个决定的思考路径。剖析这个思考路径，需要考虑非常多的因素：</p>
<blockquote>
<ol>
<li>那时候的大环境</li>
<li>那时候自己的有效信息</li>
<li>那时候与自己关系密切的人</li>
<li>进而，想想那时候的多个选择，为什么不会选择另外一条路</li>
<li>那时候为什么不会想到那个关键点</li>
<li>懵懂时期，有没有办法找到那个最重要的点在哪里？</li>
<li>……</li>
</ol>
</blockquote>
<p>说自己在多少年前就知道某个机会，这件事是没有任何用处，很多时候都是事后诸葛亮，听起来都好笑。</p>
<p>但如果能够复盘那时候的想法，进而改进自己的选择机制，得出一两条有价值的原则，那么或许会有点意义吧！</p>
<p>以上，是过年到现在的杂感！</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;人过了三十岁后，一年一转眼就过去了，特别是家里的小孩子一天一天的长大，这种长大是实打实的看得见的，比如俺家小伊诺，两三天就要给她剪一次指甲，不然指甲缝里面黑乎乎的，她又喜欢把手指往嘴巴塞，拦都拦不住……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;隔上几个月，邻居家的小孩，你就发现ta就长高了好多，隔上
    
    </summary>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>为什么别人可以写出那种引起共鸣的文字</title>
    <link href="http://www.yourname.com/child/2018/02/10/%E4%BB%A5%E5%89%8D%E6%B2%A1%E4%BA%8B%E7%9A%84%E6%97%B6%E5%80%99%E6%80%BB%E4%BC%9A%E7%9C%8B%E7%9C%8B%E7%9F%A5%E4%B9%8E%EF%BC%8C%E6%9C%89%E4%B8%AA%E5%B8%96%E5%AD%90%EF%BC%8C%E5%8F%AB%E5%81%9A%E3%80%8A%E4%BD%A0%E5%90%AC%E8%BF%87%E7%9A%84%E6%9C%80%E8%83%BD%E5%BC%95%E8%B5%B7%E5%85%B1%E9%B8%A3%E7%9A%84%E8%AF%9D%E6%98%AF%E4%BB%80%E4%B9%88%E3%80%8B%E3%80%82/"/>
    <id>http://www.yourname.com/child/2018/02/10/以前没事的时候总会看看知乎，有个帖子，叫做《你听过的最能引起共鸣的话是什么》。/</id>
    <published>2018-02-10T14:29:00.553Z</published>
    <updated>2018-02-17T23:36:47.767Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>以前没事的时候总会看看知乎，有个帖子，叫做《你听过的最能引起共鸣的话是什么》。</p>
<p>下面的回答，好多都是恨不得马上找出纸笔记下来的句子。举两个喜欢的例子：</p>
<p>比如：</p>
<blockquote>
<p>当你老了，回顾一生，就会发觉：什么时候出国读书，什么时候决定做第一份职业、何时选定了对象而恋爱、什么时候结婚，其实都是命运的巨变。 只是当时站在三岔路口，眼见风云千樯，你做出选择的那一日，在日记上，相当沉闷和平凡，当时还以为是生命中普通的一天。</p>
<p>—— 陶杰</p>
</blockquote>
<p>又比如：</p>
<blockquote>
<p>因为害怕自己并非明珠而不敢刻苦琢磨，又因为有几分相信自己是明珠，而不能与瓦砾碌碌为伍，遂逐渐远离世间，疏避人群，结果在内心不断地用愤懑和羞怒饲育着自己懦弱的自尊心。世上每个人都是驯兽师，而那匹猛兽，就是每人各自的性情。对我而言，猛兽就是这自大的羞耻心了。老虎正是它。我折损自己，施苦妻儿，伤害朋友。末了，我就变成了这副与内心一致的模样。</p>
<p>如今想起来，我真是空费了自己那一点仅有的才能，徒然在口头上卖弄着什么“人生一事不为则太长，欲为一事则太短”的警句，可事实是，唯恐暴露才华不足的卑怯的畏惧，和厌恶钻研刻苦的惰怠，就是我的全部了。但远比我缺乏才华，可由于专念磨砺而成就堂堂诗家的，也颇不乏其人。成为老虎后的今天，我才总算看到了这一点。</p>
<p>——中岛敦</p>
</blockquote>
<p>以前作为看官，以读者的视角，真切的感受到，<strong>这就像从自己心窝里掏出来的话</strong>，很感激作者能把这种内心的感觉表达得如此淋漓尽致，作为一个好读者，我觉得应该把它记下来，时常温习。</p>
<p>现在作为愿意尝试写作的人，自己也想写出这种引起共鸣，而且让人觉得整个人瞬间通透的句子，</p>
<p>尝试以作者的角度看，这无疑是难得的“醒悟”时刻，没有深刻的人生阅历的人，没有洞察生活的慧眼，很难写出这种文字。</p>
<p>我们知道，很多人都很容易有情绪、内心波动，可是真正能够用语言清楚表达自己的心思应该是人群中的极少数人。</p>
<p>陶杰的这段话，给人的反差极大，我们每天的日子，真的都太过于平凡了，总觉得电影里的人生才精彩，但也知道电影很多都是把一生的精彩瞬间浓缩到一两个小时的时间里，即使平淡无奇，也能震撼人心。</p>
<p>此时时刻认为是命运的巨变，彼时彼刻，却以为是极为普通的一天，这对于走一步是一步，当一天和尚撞一天钟的人来说真如当头棒喝。</p>
<p>中岛敦的这段话估计更是戳中了大多数人的痛点，年轻时候的自己，遇到挫折，可预见的前途暗淡无光，就是这么一副认命的样子，但内心又有点不甘，一直不知道该如何处，相信看到了这段话，眼泪都会掉下来。</p>
<p>高手行文的每一句话都很长，从句、并列、反转、递进，一口气都下来，思绪不断的迁移，关键还不落窠臼，想想如果是自己的写会怎么写呢？我尝试一下：</p>
<blockquote>
<ol>
<li>生命中非常平常的一天，或许就是改变人生命运的关键时刻。</li>
<li>人是一个矛盾体，自以为是又易心生自卑，有好奇却又胆小，开始激情高昂最终却三分钟热度，年纪轻轻却一副认命的样子。</li>
</ol>
</blockquote>
<p>对比一下，差距可见一斑。</p>
<p>这就像李笑来老师经常举例的一个例子：</p>
<blockquote>
<p>教育就像一副眼镜。</p>
<p>戴上眼镜之前和之后，我们看到的其实是同样的世界；但带上眼镜之后，我们就能看得更清楚。</p>
<p>教育也一样，受教育之前与之后，我们身处的其实是同样的世界；可受教育之后，我们就能看得更清楚，想得更明白，选择得更有效，行动起来更有收获……</p>
</blockquote>
<p>其实长大之后，不论是有没有接受过教育的人都明白教育的重要性。</p>
<p>可是我们的父母老师会怎么告诉我们呢？</p>
<blockquote>
<p>“教育很重要，教育很重要，你要好好读书，以后才能找到好工作……”</p>
</blockquote>
<p>一个类比就可以把教育的本质说得清清楚楚，稍微思考下，确实是如此，教育就是为了让我们更好的看清这个世界的运行规律。</p>
<p>这个类比非常的好。</p>
<p>最能引起共鸣的话语，都是直达人心的文字，它能明显缩短认知的距离。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;以前没事的时候总会看看知乎，有个帖子，叫做《你听过的最能引起共鸣的话是什么》。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;下面的回答，好多都是恨不得马上找出纸笔记下来的句子。举两个喜欢的例子：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比如：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;当你老了，回顾一生，就会发觉：什么时候出国读书
    
    </summary>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>手机备份不完全指南</title>
    <link href="http://www.yourname.com/child/2018/02/04/%E6%89%8B%E6%9C%BA%E5%A4%87%E4%BB%BD%E4%B8%8D%E5%AE%8C%E5%85%A8%E6%8C%87%E5%8D%97/"/>
    <id>http://www.yourname.com/child/2018/02/04/手机备份不完全指南/</id>
    <published>2018-02-04T14:02:06.141Z</published>
    <updated>2018-02-04T14:02:06.455Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>今天很匆忙，差点把手机丢了，幸亏有惊无险。</p>
<p>掉手机这是一件非常大概率可能发生的事，经常听到身边的朋友说手机丢了……</p>
<p>以防万一，必须要想想手机丢了应该怎么做，</p>
<p>不要真等到手机掉了，然后手忙脚乱，怎么办，怎么办，怎么办？</p>
<h3 id="丢手机后操作流程？"><a href="#丢手机后操作流程？" class="headerlink" title="丢手机后操作流程？"></a>丢手机后操作流程？</h3><p>网上搜索了下，整理了以下流程：</p>
<p>1、致电运营商挂失手机号</p>
<ul>
<li>中国移动：10086；</li>
<li>中国联通：10010；</li>
<li>中国电信：10000</li>
</ul>
<p>2、致电银行冻结手机网银（最好人工客服）</p>
<ul>
<li>工商银行（95588） </li>
<li>农业银行（95599） </li>
<li>中国银行（95566） </li>
<li>建设银行（95533）  </li>
<li>交通银行（95559）  </li>
<li>上海浦东发展银行（95528） </li>
<li>兴业银行（95561） </li>
<li>光大银行（95595） </li>
<li>深圳发展银行（95501） </li>
<li>民生银行（95568） </li>
<li>中信银行（95558） </li>
<li>招商银行（95555） </li>
<li>广东发展银行（95508） </li>
<li>华夏银行95577</li>
</ul>
<p>3、手机绑定支付宝的拨95188挂失。</p>
<p>4、微信用户登录<a href="http://110.qq.com/" target="_blank" rel="external">http://110.qq.com</a>冻结账号。</p>
<p>5、修改微博，微信，qq等密码</p>
<p>6、到手机运营商处补办手机卡</p>
<h3 id="如何备份手机？"><a href="#如何备份手机？" class="headerlink" title="如何备份手机？"></a>如何备份手机？</h3><p>手机上的通讯录、常用软件、照片以及其它敏感信息真的需要做好备份。</p>
<p>因为现在手机就像一台小型电脑，有重装过系统的人知道，重装简单，但是要恢复到原来使用习惯的电脑，还要折腾好多适用于自己的软件，手机也一样，这样就不是简单的重装那么简单了。</p>
<p>真正重要的其实是备份手机，养成良好的备份习惯，其实即使真的丢手机，最后的结果类似“换手机”</p>
<p>1、苹果手机的备份参考这个链接：<a href="http://t.cn/R8lUuia" target="_blank" rel="external">http://t.cn/R8lUuia</a></p>
<p>2、安卓手机的备份强烈推荐钛备份，这个太过强大，不仅能备份一般的软件，还可以备份软件内的用户数据。</p>
<p>当然还有很多管家类应用，看个人需求。</p>
<h3 id="其它使用技巧"><a href="#其它使用技巧" class="headerlink" title="其它使用技巧"></a>其它使用技巧</h3><ul>
<li><p>使用Google photo 备份照片，这个应该是目前最好用的照片备份软件；当然更好的应该是硬盘备份，至于百度云之类的谨慎使用；</p>
</li>
<li><p>通讯录短信的备份，可以使用QQ同步助手，参考这个链接：<a href="http://t.cn/R0K79yQ，里面有个功能很好用" target="_blank" rel="external">http://t.cn/R0K79yQ，里面有个功能很好用</a></p>
<p>即联系人去重（之前用Google本身的备份，还原的时候会有很多重复的联系人）；</p>
</li>
<li><p>密码备份，虽然有很多的软件可以备份，对于重要的密码，或许硬备份（物理介质比如记录在纸张）更好，为保险起见再拍照备份，然后保存；</p>
</li>
<li><p>要有安全意识，经常更新锁屏密码，所有可以加密的软件都设置成指纹或加密；</p>
</li>
<li><p>微信也是可以备份的，使用电脑端微信备份重要的聊天记录；</p>
</li>
</ul>
<p>暂时整理这些, 想到再补充</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;今天很匆忙，差点把手机丢了，幸亏有惊无险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;掉手机这是一件非常大概率可能发生的事，经常听到身边的朋友说手机丢了……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以防万一，必须要想想手机丢了应该怎么做，&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不要真等到手机掉了，然后手忙脚乱，怎么办，怎么办，怎么办？&lt;/p&gt;
&lt;h3
    
    </summary>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>《定位》读后</title>
    <link href="http://www.yourname.com/child/2018/01/31/%E3%80%8A%E5%AE%9A%E4%BD%8D%E3%80%8B%E8%AF%BB%E5%90%8E/"/>
    <id>http://www.yourname.com/child/2018/01/31/《定位》读后/</id>
    <published>2018-01-31T14:48:16.365Z</published>
    <updated>2018-01-31T14:48:16.860Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>这世界上总是有些书，看完之后，你会有种感觉，如果能够早点看到这本书该多好啊，越早看到越觉得“赚到”，因为你真的觉得书里的内容，是真的能够对自己的人生产生一点点促进的作用。</p>
<p>我觉得《定位》就是这么一本书。</p>
<p>随着这几年的房价的不断上行，每个小区楼下或多或少都有一个房地产公司，经常你能看到或听到他们震天动地的口号：</p>
<blockquote>
<p>“我们有意志，我们有决心，我们工作努力，我们有超前的销售力，我们有忠心耿</p>
<p>耿的分销商，我们有这个有那个。有了这些，我们必将获得成功。”</p>
</blockquote>
<p>他们就像一个个充满激情的演说家。</p>
<p>一个颠覆性的观点，是定位不是围绕产品进行的。</p>
<p>但是这种营销方法其实是不恰当的，定位这本书从一开始就教导</p>
<blockquote>
<p>不要在销售经理的办公室里给产品定位，而要在潜在客户的心智中给产品定位 ，要以他人为导向。</p>
</blockquote>
<p>小到一个个人，大到一个公司，定位好的公司，总是“运气”会更好一些。</p>
<h4 id="为什么需要定位"><a href="#为什么需要定位" class="headerlink" title="为什么需要定位"></a>为什么需要定位</h4><p>定位是一个营销的概念，它的终极目的，其实是为了传播。有两个观察：</p>
<p>① 现代社会，信息泛滥，传播通道已经拥堵不堪了，我们每时每刻都不断接受信息的轰炸。<strong>今天任何能移动的物体，都带有来自广告主的信息</strong></p>
<p>有这么个数据：</p>
<blockquote>
<ol>
<li>以书籍为例，在美国，每年平均出版30种新书。但是当你了解到哪怕每天读24小时，尚需17年的时间才能读完一年所出版的书；</li>
<li>再说报纸，美国每年消耗新闻纸超过1万吨。也就是说，没人每年消费80多斤报纸；一般人能否“消化”这些信息都是一个问题；</li>
<li>新出现的媒体，比如电台广播，仅休斯顿一座城市就有185个频道。</li>
</ol>
</blockquote>
<p>这样的结果就是：市场的噪音太大了，<strong>以前显而易见的东西变得并非总是显而易见</strong>。</p>
<p>又人只能接受有限的感觉，超过某一极限，脑子就会一片空白。据说牙科医生一直在利用这些发现，他们给病人带上耳机，将声音调大，一直到他没有痛觉。</p>
<p>② 我们每一个人都是类似的，比如</p>
<blockquote>
<p>你看到的是你想看到的</p>
</blockquote>
<p>每一个人似乎都本能地相信，唯有自己才掌握了了解普遍真理的钥匙。人的大脑不仅排斥现有的或与经验不符合的信息，并且也没有足够的知识去处理这些信息。</p>
<p>这就导致了，传播信息变得极其困难。定位不清，根本就不能在人们的心智中留下印象，最终结果只能是变成籍籍无名的大多数了。</p>
<h4 id="什么是定位及如何定位？"><a href="#什么是定位及如何定位？" class="headerlink" title="什么是定位及如何定位？"></a>什么是定位及如何定位？</h4><p>定位的最新定义：如何让你在潜在客户的心智中与众不同。</p>
<p>定位从产品开始，可以是一件商品、一项服务、一家公司、一个机构，甚至是一个人，也许就是你自己。</p>
<p>定位不是围绕产品来进行的，<strong>而是围绕在顾客的心智进行的 </strong>。</p>
<p>也就是说，将产品定位在潜在顾客的心智中。</p>
<p>定位的基本方法是<strong>去操纵心智中已经存在的认知，去重组已存在的关联认知。</strong></p>
<p>其中关键词是<strong>已存在 </strong> ，不要试图改变人们的心智，因为大部分人都不喜欢被教唆。</p>
<p>简单来说，就是想方设法进入人们的心智。</p>
<p>有一个段子经常能看到：</p>
<blockquote>
<p>第一位月球漫步的人，我们都知道是阿姆斯特丹，那第二位呢？</p>
<p>世界第一高峰，是珠穆朗玛峰，那第二高峰呢？</p>
<p>A股股王我们知道是茅台，那股价第二高的是哪一只股票？</p>
</blockquote>
<p>人们只记住第一个，成为第一，就是优势。杰克韦尔奇就说过，要么数一数二，要么出局。有些事情就是不可能做到的，不是一句自我激励的“我能行”就可以有所成就，每一个行业总是有一个强大的胜者和一群失败者。</p>
<p>因为第一的存在，要想第二进入人们的心智就变得非常的难了。</p>
<p>有没有办法呢？</p>
<p>如果不能再这一方面争得第一，那么就在另外一个领域成为第一。</p>
<p>比如：书里面就举例了一个叫做阿米莉亚的人，她是第三个独自飞跃大西洋的人，但她是第一个完成此举的女性。</p>
<p>作为领导者该如何定位，后面的跟随者又应该如何定位，书里面列举了很多的方法，全都是作者对世界上顶级公司的经验总结。</p>
<h4 id="个人的定位"><a href="#个人的定位" class="headerlink" title="个人的定位"></a>个人的定位</h4><p>联系到我们个人，人们常说的，你要有自知之明，定位清楚，才不会有不切实际的幻觉。</p>
<p>名字就是对个人的定位；</p>
<p>职位就是对工作的定位；</p>
<p>事业就是对人生的定位；</p>
<p>好的定位，你必须在自由派中显得有点保守，在保守派中显得有点开放</p>
<p>#### </p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;这世界上总是有些书，看完之后，你会有种感觉，如果能够早点看到这本书该多好啊，越早看到越觉得“赚到”，因为你真的觉得书里的内容，是真的能够对自己的人生产生一点点促进的作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我觉得《定位》就是这么一本书。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着这几年的房价的不断上行，每个小区楼下或
    
    </summary>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>手机阅读软件推荐</title>
    <link href="http://www.yourname.com/child/2018/01/29/%E6%89%8B%E6%9C%BA%E7%9C%8B%E4%B9%A6%E4%B8%8D%E5%AE%8C%E5%85%A8%E6%8C%87%E5%8D%97/"/>
    <id>http://www.yourname.com/child/2018/01/29/手机看书不完全指南/</id>
    <published>2018-01-29T13:30:37.796Z</published>
    <updated>2018-02-08T12:03:04.231Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>当有好几天没有看书的时候，我会有点恐慌，内心有那种“脑袋变成猪的感觉”，只要有看书，就会觉得，时间没有浪费。</p>
<p>现在看书我基本上都是在电脑上或者是手机上，因为他满足了我随时随地看书的愿望，而且电子书可搜索，云端保存，方便查询等特点，我个人非常推崇电子书。</p>
<p>当然我也不排斥纸质书，看纸质书眼睛比较不会累，只是太麻烦携带了……</p>
<h3 id="电子书来源"><a href="#电子书来源" class="headerlink" title="电子书来源"></a>电子书来源</h3><p>这个太多了，优先考虑亚马逊，它家的电子书应该是最多的，制作精美，推荐；</p>
<p>当然网络上有很多的资源，不过质量良隽不齐，想要免费的，就要接受这个问题。</p>
<h3 id="手机阅读软件"><a href="#手机阅读软件" class="headerlink" title="手机阅读软件"></a>手机阅读软件</h3><p>我在2011年就开始折腾智能手机，经常把同类型的软件统统下一遍体验一下，然后选出自己最喜欢的软件。</p>
<p>作为之前用诺基亚那种方格小屏幕都可以看完一本小说的人，自从用了智能机之后，感觉遇到了宝。</p>
<p>可每个软件都有一个“腾讯”梦或者“亚马逊”梦，当有一定的用户数的时候，它就开始想要搞社交、在线书店，然后出现了很多不是必要的功能，比如掌阅的阅饼、签到啥的，反正是各种的干扰。</p>
<p>这还没说那些广告之类的。</p>
<p>可是我只是想要用它好好的看书的哈。</p>
<p>说下我对于手机阅读软件的需求吧：</p>
<blockquote>
<ol>
<li>一是字典，查词方便，所以需要内置的词典或可以外挂词典，可以即点即译；</li>
<li>有朗读功能，因为有时候屏幕阅读，看得眼睛累的时候，可以继续听书，挺好的。</li>
</ol>
</blockquote>
<p>使用下来，发现：</p>
<p><strong>安卓版</strong>：最良心的软件是静读天下，几乎满足所有阅读的需求，自定义功能太强大，不过加载外挂词典有点慢，不过我的机子是14年的了，现在的手机基本上性能过剩，完全没问题。</p>
<p>分享一个小技巧，你可以把最近阅读电子书设置成快捷方式到主屏幕，也就是说下次你可以直接打开这本书，而不需要找到这个阅读软件app在找到想看的书再想自己看到哪里了，非常方便。</p>
<p>不想折腾，多看阅读也还可以凑合着用。</p>
<p><strong>水果版</strong>：因为系统就有内置词典，所以本身的系统自带的阅读软件ibook其实也是够用的，推荐kindle和多看这两个软件。kindle可以通过voiceover功能实现朗读功能。</p>
<h3 id="听书"><a href="#听书" class="headerlink" title="听书"></a>听书</h3><p>自从我发现这世界居然有一种叫做有声读物的东西之后，便一听不可收拾了。</p>
<p>现在的智能机很多都有“朗读”功能，结合以上推荐的软件就可以听书，基本上习惯后就可以听得挺顺的了。</p>
<p>后来发现很多比较经典的书籍，都有有声版本，在喜马拉雅、蜻蜓fm等都有，而亚马逊更是推出了一个叫做 audiobook.com,估计是全网最大的有声书网站……</p>
<p>只需要买一个蓝牙耳塞，基本上所有的“碎片时间”都可以用来“看”书了。</p>
<h3 id="一点经验"><a href="#一点经验" class="headerlink" title="一点经验"></a>一点经验</h3><p>我断断续续听了估计也有三四年了，但我发现，听书的效果其实并不理想。</p>
<p>最大的毛病经常是听完，<strong>印象不深刻</strong>，感觉跟没看过一个样。</p>
<p>我也发现，听其实也是很费时间的，比如听了三十分钟后，脑袋里感觉就是已经看了好久的书了。</p>
<p>脑袋这东西，如果太容易得到，它就没有深刻的记忆了。听书其实是一种偷懒的行为，因为基本上都不用动脑，然后分不清重点，反正听的话，机器又不懂，一股脑的不停顿的使劲读。</p>
<p>而且听书其实也是挺慢的，有的人，即使是可以看的TED，也要想方设法搞到字幕看，比如互联网上那个非常著名的匿名人士“编程 随想”</p>
<p>但平心而论，听书瑕不掩瑜，</p>
<p>听得多后，我觉得听书可以作为一种辅助的手段，比如，对于没有看书习惯的人来说可，要啃完一本三四百页的书籍，其实是非常的困难的，看着看着就困了。</p>
<p>听书的话如果能够激起自己的一点兴趣的话，其实也是不错的。</p>
<p>又，如果一本书已经看完了，想要温故一下，听书是另外一种阅读，有新鲜感。</p>
<p>但，听书不能替代读书，这会让人变得浅薄。即使道理极为深刻，只是单纯的听，基本不可能刻在脑回路中的。</p>
<p>最后，再推荐一个看小说的神软—“追书神器”，喜欢看小说的应该懂！</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;当有好几天没有看书的时候，我会有点恐慌，内心有那种“脑袋变成猪的感觉”，只要有看书，就会觉得，时间没有浪费。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在看书我基本上都是在电脑上或者是手机上，因为他满足了我随时随地看书的愿望，而且电子书可搜索，云端保存，方便查询等特点，我个人非常推崇电子书。&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>生而为人，无可奈何</title>
    <link href="http://www.yourname.com/child/2018/01/29/%E7%94%9F%E8%80%8C%E4%B8%BA%E4%BA%BA%EF%BC%8C%E6%97%A0%E5%8F%AF%E5%A5%88%E4%BD%95/"/>
    <id>http://www.yourname.com/child/2018/01/29/生而为人，无可奈何/</id>
    <published>2018-01-29T13:23:25.718Z</published>
    <updated>2018-01-29T13:23:26.150Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>寒冬腊月，天冷，心更冷；</p>
<p>记得上次打电话回去，听闻堂哥放弃化疗，他得的是晚期胸腺癌，痛得连稀饭都吃不下，老爸那么忍耐的人和我说:</p>
<blockquote>
<p>“不忍看他，一看眼泪都要掉下来。”</p>
</blockquote>
<p>癌痛非常痛，即使口服吗啡都没有用。</p>
<p>我了解过癌症，之前看过《众病之王-癌症传》，虽不能感同身受，却也明白那种刻骨铭心的伤痛。</p>
<p>而且你能感受生命的倒计时，不断的流逝，家人亲友每个人的内心虽然都有预期，但都不想面对这个事实 ：</p>
<blockquote>
<p>一个人患癌，基本上就是被判死刑，然后看情况，缓期执行，非常残酷……</p>
</blockquote>
<p>人在这个”众病之王” 面前基本无计可施。</p>
<p>听到报丧的消息，在那一刹那，似乎毫无知觉，还如正常人一样。</p>
<p>过了一会，突然，心里一痛，然后泪水就忍不住流了下来了。</p>
<p>与母亲通话的时候，她哽咽的说：</p>
<blockquote>
<p>你那么远，反正也赶不回来，也已经做不了什么，就不用回来了……</p>
</blockquote>
<p>年轻的时候不懂事，这不是第一次了</p>
<p>第一次，躲在宿舍的厕所里哭得死去活来，像个傻逼一样；</p>
<p>第二次，在楼顶阳台，对着远方，默默悲泣；</p>
<p>总是工作更重要，其它都可以先放一边，路途遥远，交通极为不便捷</p>
<p>有一种遗憾叫做，<strong>错过余生就永不再见</strong></p>
<p>当所有一切都已成为过眼云烟的时候，那时候才真正明白，到底什么最重要。</p>
<p>人这个物种很奇怪，在碰到生离死别的时候，才会“大彻大悟”，觉得这世界上没有什么比生命健康更重要的事情了。</p>
<p>可风平浪静，太过安逸的日子过的久的时候，看到别人有”糖“吃，自己也想要，所以自然就想着法子赚钱，有钱才是硬道理，不惜透支自己的身体……</p>
<p>总是经历过，为何每次都是这样：</p>
<blockquote>
<ul>
<li>只有错过了，才知道自己本来可以；</li>
<li>只有失去了，才知道后悔莫急；</li>
<li>只有痛过了，才会相信原来是真的。</li>
</ul>
</blockquote>
<p>和家人朋友谈论的时候，大家都觉得，身体很重要、健康是革命的本钱：</p>
<blockquote>
<p>身体是1，其它都是0，没有1，再多的0也没有意义</p>
</blockquote>
<p>很多人在生过一场大病之后，之前珍而重之的东西，比如房子、车子、女人，到了最后，就都看淡、看透、看轻了……</p>
<p>这是人性的弱点，总是前仆后继……</p>
<p>我努力想要找到解释，在进化心理学找到这么个理由：</p>
<blockquote>
<p>就像快乐的日子总是短暂的，如果让我们快乐的多巴胺可以持续分泌，那么人就会一直处于高潮状态。</p>
<p>由于已经获得极致满足，人就不可能会思进取，无心工作劳动，但身体很老实，它会饿，没有能量持续供给，迟早崩溃，所以快感只能是短暂的。这应该是进化刻在基因里面的。</p>
</blockquote>
<p>最怕的是，当临终的时候，当所有一切都不可挽回……</p>
<p>或许，生而为人，无可奈何！</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;寒冬腊月，天冷，心更冷；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;记得上次打电话回去，听闻堂哥放弃化疗，他得的是晚期胸腺癌，痛得连稀饭都吃不下，老爸那么忍耐的人和我说:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“不忍看他，一看眼泪都要掉下来。”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;癌痛非常痛，
    
    </summary>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>对鸡汤的思考</title>
    <link href="http://www.yourname.com/child/2018/01/25/%E5%AF%B9%E9%B8%A1%E6%B1%A4%E7%9A%84%E6%80%9D%E8%80%83/"/>
    <id>http://www.yourname.com/child/2018/01/25/对鸡汤的思考/</id>
    <published>2018-01-25T15:12:22.695Z</published>
    <updated>2018-01-25T15:12:23.015Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>10条“毒鸡汤”开头：</p>
<blockquote>
<ol>
<li>只要是石头，到哪里都不会发光的。</li>
<li>别减肥了，你丑不仅是因为胖。</li>
<li>有些人感慨：“自己岁数不小了，还没有成熟起来。” 其实你们已经成熟起来了，你们成熟起来就这样。</li>
<li>又一天过去了，今天过得怎么样，梦想是不是更远了？</li>
<li>你这么努力，忍受那么多寂寞和纠结，我们也没觉得你有多优秀。</li>
<li>多照照镜子，很多事情你就明白原因了。</li>
<li>如果你每天干的活明显多于别人，但自己很高兴还感觉得到器重，那么与其说你很有才干，不如说你的领导很会管人。</li>
<li>努力了这么久，但凡有点儿天赋，也该有些成功的迹象了。</li>
<li>很多人发现，自己在钱的问题上比不过别人，于是开始试着，在人生境界上做文章、</li>
<li>懒是一个很好的托辞，说得好像你勤快了，就真能干出什么大事儿一样。</li>
</ol>
</blockquote>
<p>我有很多的朋友现在一提到“鸡汤”这个词，就是一脸的嫌弃。</p>
<p>碰到例如讲成功、时间管理、什么习惯啥的，就像见到狗屎一样，躲之不及。看到微商那些群里面，类似喊口号般的鸡汤文，心里一股鄙视。</p>
<p>如果有人捧着一本例如《精力管理》这种书籍的时候，看你的眼神都有点异样了，一种原来你图样图森破啊！一副过来人的样子。</p>
<p>人们有时候把一些正确的道理，也觉得是鸡汤，它是正确的，但又对于我有什么用呢？</p>
<p>在自己懵懵懂懂的年纪，我也觉得看了好多鸡汤，恩真的一点都没有。</p>
<p>然后也对那些所谓的“毒鸡汤”就比较推崇，感觉说到自己的心坎上去了。</p>
<p>可是当看了所谓的“毒鸡汤”，有一天，我发现自己不论是情绪、心情都处于比较低落的状态，感觉干什么都没有什么劲。</p>
<p>有人说毒鸡汤，可以让人清醒，可以更好的看清生活的真相。</p>
<p>但我看到的那些所谓毒鸡汤很多不过是冷嘲热讽比如，满足了大众吐槽的愿望。</p>
<p>毒鸡汤但通过耍小聪明，转移到其它情绪上去了，编段子的人把反转做得很好，也就是一开始是积极向上的，接下来就急转直下了。</p>
<p>是一种变相的抱怨，为自己的不作为找借口，还一副幸亏自己明白得早，所以没有去做，它会否定一些是事情上是正确的道理，</p>
<p>人生实苦，有些人不仅没有同理心，而且还要看热闹，对着在逆境里挣扎的人讥嘲。</p>
<p>鸡汤没有给出成功的路径，但毒鸡汤也没有给我们正确的出路，而且还鼓励我们放弃挣扎。</p>
<p>个人的一点观点：</p>
<p>所谓盲目的喜欢鸡汤还是毒鸡汤，其实最本质的原因是想问题终究没能够周全，说鸡汤没用的人，叫他给出到底什么有用的道理，他就马上哑口无言了。说喜欢毒鸡汤的人，扪心自问，这样子真的对于自己是有用的吗？</p>
<p>其实最终都禁不起推敲。鸡汤没有给出路径，每一个人的出生、家庭、境遇完全不一样，如何能够给出适用于个人的路径呢？</p>
<p>因为讨厌鸡汤，而走向一个极端，变成一个反“鸡汤”主义者，然后天天看着毒鸡汤，好像看透人生，不过也是情绪上的自我高潮。</p>
<p>经过自己的思考之后，那些明显有逻辑漏洞的文章即使吹上天，我们也不会喜欢，而那些推理严谨、逻辑清晰的方法论，实打实的可以促进个人进步的理论，一个鸡汤的标记就否定掉，损失的最终还是自己。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;10条“毒鸡汤”开头：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;只要是石头，到哪里都不会发光的。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;别减肥了，你丑不仅是因为胖。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;有些人感慨：“自己岁数不小了，还没有成熟起来。” 其实你们已经成熟起来了，你们成熟起来就这样。&lt;/
    
    </summary>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>每日七省吾身</title>
    <link href="http://www.yourname.com/child/2018/01/24/%E6%AF%8F%E6%97%A5%E4%B8%83%E7%9C%81%E5%90%BE%E8%BA%AB/"/>
    <id>http://www.yourname.com/child/2018/01/24/每日七省吾身/</id>
    <published>2018-01-24T13:13:53.710Z</published>
    <updated>2018-01-24T13:13:56.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>第一次看到纪伯伦的这首诗：</p>
<blockquote>
<p>我曾七次鄙视自己的灵魂：</p>
<p>第一次，当它本可进取时，却故作谦卑；</p>
<p>第二次，当它在空虚时，用爱欲来填充；</p>
<p>第三次，在困难和容易之间，它选择了容易 ；</p>
<p>第四次，它犯了错，却借由别人也会犯错来宽慰自己；</p>
<p>第五次，它自由软弱，却把它认为是生命的坚韧 ；</p>
<p>第六次，当它鄙夷一张丑恶的嘴脸时，却不知那正是自己面具中的一副；</p>
<p>第七次，它侧身于生活的污泥中，虽不甘心，却又畏首畏尾。</p>
</blockquote>
<p>简直就是对灵魂的拷问，让人心颤，好牛啊！</p>
<p>然后我迫不及待找到了原版：</p>
<blockquote>
<p>Seven times I have despised my soul: </p>
<p>The first time when I saw her being meek that she might attain height. </p>
<p>The second time when I saw her limping before the crippled. </p>
<p>The third time when she was given to choose between the hard and the easy, and she chose the easy. </p>
<p>The fourth time when she committed a wrong, and comforted herself that others also commit wrong. </p>
<p>The fifth time when she forbode for weakness, and attributed her patience to strength. </p>
<p>The sixth time when she despised the ugliness of a face, and knew not that it was one of her own masks. </p>
<p>And the seventh time when she sang a song of praise, and deemed it a virtue.</p>
</blockquote>
<p>细细品读，有点不太对劲，我按原文的字面意思进行粗浅分析，可能贻笑大方，见谅：</p>
<h4 id="①第一次鄙视"><a href="#①第一次鄙视" class="headerlink" title="①第一次鄙视"></a>①第一次鄙视</h4><p>原文：第一次，我的理解，是看到一个人为了攀高枝，而做出一种唯命是从奴才的嘴脸。（meek：very quiet and gentle and unwilling to argue with people）；<br>译文：当它本可进取时，却故作谦卑，确是一种错过，本来有一个机会，却因为内心谦卑导致了错失机会。</p>
<p>一种是因追逐名利，而不惜放下身段；一种是本可以得到，却欲拒还迎的娇羞模样，最后没有得到，被人骂成看你过度的谦虚就是骄傲。</p>
<h4 id="②第二次鄙视"><a href="#②第二次鄙视" class="headerlink" title="②第二次鄙视"></a>②第二次鄙视</h4><p>原文：第二次，在一个瘸子面前跛行，这是一种站着说话不腰疼，有种幸灾乐祸的嘴脸，<br>译文：年轻时候，时间那么长，闲的需要杀时间，用生理冲动的来填充空虚的内心；</p>
<p>这个出入很大，我有点不理解，为什么译者要这儿翻译。</p>
<p>####③ 第五次鄙视</p>
<p>原文：第五次，当一个人表现因软弱而不得不忍耐的时候，却把忍耐说成是坚强；</p>
<p>译文：第五次，它自由软弱，却把它认为是生命的坚韧</p>
<p>好像差不多意思。</p>
<h4 id="④-第七次鄙视"><a href="#④-第七次鄙视" class="headerlink" title="④ 第七次鄙视"></a>④ 第七次鄙视</h4><p>原文：第七次，当他歌唱颂歌，然后心里面觉得自己拥有那些美德。意思有点像电脑里有好几G的电子书，然后就产生自己是学富五车的幻觉；<br>译文：有一个改变的心，可是内心却是一种瞻前顾后，犹豫不前，畏首畏尾，不够果敢。</p>
<p>不过这句我也很喜欢，但是感觉和原文字面意思并不一样。</p>
<p>所有的指示代词‘she ’翻译成 它，或许译者认为，用她就指代女性了，不够全面。但她不是有拟人的效果吗，把灵魂拟人化好像也不耐。</p>
<p>后来在网络上查了下，好像不止我一个人对翻译有想法，当然就像一千个人眼中有一千个哈姆雷特，每一个人的理解有差异很正常。</p>
<p>翻译其实考验的母语的水平，经常能看到美剧有一些神翻译，不仅做到的信达雅，有时候比原文还要有深度。</p>
<blockquote>
<p>Fool You: 忽悠</p>
<p>A fall into the pit, A gain in your wit. : 吃一堑,长一智</p>
<p>Fuck the world if you are rich;otherwise fuck yourself : 达则兼济天下，穷则独善其身。</p>
<p>Better to remain silent and be thought a fool, than to speak and remove all doubt. : 剽悍的人生不需要解释。</p>
</blockquote>
<h4 id="一个彩蛋"><a href="#一个彩蛋" class="headerlink" title="一个彩蛋"></a>一个彩蛋</h4><p>然后在查找的过程中发现，有网友把这首诗修改了下，变成了相反的意思，挺有趣的：</p>
<blockquote>
<p>我曾七次爱上我的灵魂</p>
<p>第一次，它进取时，能显示谦卑； </p>
<p>第二次，它空虚时，能用爱欲来填充； </p>
<p>第三次，它在困难和容易之间，会选择容易解决的； </p>
<p>第四次，它觉得有错，会宽慰自己； </p>
<p>第五次，它自由软弱，会认为是生命的坚韧； </p>
<p>第六次，它鄙夷一张丑恶的嘴脸时，会知道那正是自己面具中的一副； </p>
<p>第七次，它侧身于生活的污泥中，会不甘心.</p>
</blockquote>
<h4 id="一点感悟"><a href="#一点感悟" class="headerlink" title="一点感悟"></a>一点感悟</h4><p>这首诗，真的是一首不得了的诗。</p>
<p>苏格拉底说过：</p>
<blockquote>
<p>未经审视的人生不值得度过</p>
</blockquote>
<p>我也不知道怎么审视自己，但看到纪伯伦刻入骨髓般的审视，若有所悟。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;第一次看到纪伯伦的这首诗：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;我曾七次鄙视自己的灵魂：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一次，当它本可进取时，却故作谦卑；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二次，当它在空虚时，用爱欲来填充；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三次，在困难和容易之间，它选择了容易 ；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第四
    
    </summary>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>对于不想做的事情，居然有这种操作</title>
    <link href="http://www.yourname.com/child/2018/01/23/%E5%AF%B9%E4%BA%8E%E4%B8%8D%E6%83%B3%E5%81%9A%E7%9A%84%E4%BA%8B%E6%83%85%EF%BC%8C%E5%B1%85%E7%84%B6%E6%9C%89%E8%BF%99%E7%A7%8D%E6%93%8D%E4%BD%9C/"/>
    <id>http://www.yourname.com/child/2018/01/23/对于不想做的事情，居然有这种操作/</id>
    <published>2018-01-23T14:50:32.899Z</published>
    <updated>2018-02-02T02:48:47.210Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>分享三个小故事：</p>
<p>《汤姆索菲亚历险记》里面有个故事，汤姆把粉刷波莉阿姨的篱笆变成一种特权来操作他的小伙伴们：</p>
<blockquote>
<p>汤姆正在津津有味地粉刷篱笆，他装作非常喜欢干这活。</p>
<p>”你们把这也叫做干活吗？“他对小伙伴说，“<strong>哪个孩子能有机会天天刷篱笆？</strong>”</p>
<p>在这个“信息”的武装下，孩子们发现了粉刷篱笆的乐趣。</p>
<p>不久，汤姆的朋友们不但需要拿东西来交换这个特权，还从活动中得到了真正的乐趣。</p>
</blockquote>
<p>本来干体力活是一件非常痛苦的事情，记得小时候，干活从来就不是什么好差事，很多时候是不得已才去做，因为父母命不可违。</p>
<p>《穷查理宝典》里查理芒格也提到了一个类似的故事：</p>
<blockquote>
<p>库克船长让水手吃泡菜，以避免患上坏血病的心理学案例。 得了坏血病，牙龈会在嘴巴里烂掉，最后致命。</p>
<p>库克船长发现荷兰人的船上得坏血病死掉的人较少， 而他们的船上比英国人的船多了泡菜（其中含维C）。</p>
<p>英国水手不喜欢吃泡菜，强迫或直接告诉他们坏血病的威胁， 可能导致水手造反，控制船只。</p>
<p>库克船长的做法是，把船上的官员聚集起来，让水手们能看到他们在吃泡菜。 同时，<strong>不让水手吃</strong>。</p>
<p>过了很长时间后，库克船长最终才说： 普通水手一周可以吃一次酸泡菜。</p>
</blockquote>
<p>如此，他终于如愿以偿让所有人都吃上了酸泡菜。</p>
<p>一提起背单词，很多人估计想死的心都有，那些字母长得像天文数字一样，想想都是痛苦的回忆……李笑来老师在《把时间当做朋友》这本书提供过一种背单词方法：</p>
<blockquote>
<p>考过 TOEFL/GRE，拿到高分，在新东方教书，据说年薪百万。</p>
<p>那…… <strong>一个单词就是第一年就相当于 50 块钱</strong>，这一想就很爽啊！</p>
<p>原来我计划刚开始先每天背五十个单词适应一段时间呢，想到这一层，马上决定，不行，第一天就要赚上 5000 元！</p>
</blockquote>
<p>他们一开始是怎么想到这个方法呢？撬开这个问题，才能够让我们普通人也实现。</p>
<blockquote>
<p>汤姆的方法，是“装”出来的，把不明真相的小伙伴给坑了，以为自己能玩“刷墙”这个游戏是多么幸运的人；</p>
<p>库克船长，是“装”的，把单纯的水手给骗了，以为吃泡菜的人就是高级的人了；</p>
<p>李笑来，是“装”的，但是把自己脑袋给骗了，认为背单词是一种赚钱方式；</p>
</blockquote>
<p>这样看来，装B还真的是一个ability了。</p>
<p>但当你知道是装的时候，脑袋就不会接受这种效果了，因为自己不会相信这些鬼话了。就像现在很多的人并不相信所谓的“和-谐-共-产-共-同-富-裕”，这种谎言了。</p>
<p>我们大多数人只能做既不喜欢又无趣的事情，梭罗不是早就说过</p>
<blockquote>
<p>大多数人都生活在平静的绝望中</p>
</blockquote>
<p>因为这就是生活啊！</p>
<p>当然这个世界也有人非常幸运，做着自己喜欢的工作而且还能够衣食无忧，比如周杰伦，加藤鹰等。</p>
<p>但上面三个“鸡汤”故事至少给了我们一个思路，把不想做的事情变成想做，还很享受的事情。</p>
<p>进一步思考下，这三个小故事其实有一个共同点：<strong>稀缺 </strong></p>
<blockquote>
<p>汤姆的方法是通过把“刷篱笆”变成是一种不是每个小孩子都能玩的“游戏”，这是制造稀缺；</p>
<p>库克船长把“吃泡菜“变成特权，只有当官的才能吃，这也是制造“稀缺”；</p>
<p>李笑来老师是把背单词，变成了“赚大钱”，这也是一种制造稀缺，因为年薪百万的工作太稀缺了。</p>
</blockquote>
<p>所以，我们可以学到一件事情，不论通过什么方法，只要能够把不喜欢的事情制造出一种“稀缺感“。</p>
<p>去年的时候，“刷书”刷得很疯狂，他们都表示这本书他们看不下去，当和朋友们无意提起来，说我把《百年孤独》这本书终于看完了。物以稀为贵，当这件事情变得不是每一个人都可以做的时候，那么它自然就有了稀缺的属性。</p>
<p><strong>只有我才能把这件事做完</strong>，心里就莫名其妙的就有很大的“优越感”了。</p>
<p>写作这件事，如果是为了写作而写作的话，有尝试过去记录的人，其实都知道那是一件挺折磨人的事情。</p>
<p>如何才能够制造稀缺感？</p>
<p>这本来就是个稀缺技能……</p>
<p>我又发现其实复杂的事情，只要钻研进去，自然就会挺有趣的，有些人还可以的追求复杂。</p>
<p>写作这件事，如果是为了写作而写作的话，有尝试过去记录的人，其实都知道那是一件挺折磨人的事情。</p>
<p>如何才能够持续不断的做下去，还停不下来？如何制造稀缺？如何“装”得骗过自己的心智呢？</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;分享三个小故事：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《汤姆索菲亚历险记》里面有个故事，汤姆把粉刷波莉阿姨的篱笆变成一种特权来操作他的小伙伴们：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;汤姆正在津津有味地粉刷篱笆，他装作非常喜欢干这活。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;”你们把这也叫做干活吗？“他对小伙伴说，“&lt;
    
    </summary>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>绝对不能再靠灵感写作了</title>
    <link href="http://www.yourname.com/child/2018/01/20/%E5%B0%8F%E7%99%BD%E5%86%99%E4%BD%9C%E7%BB%83%E4%B9%A0%E6%97%A5%E5%B8%B8%E6%80%BB%E7%BB%93/"/>
    <id>http://www.yourname.com/child/2018/01/20/小白写作练习日常总结/</id>
    <published>2018-01-20T03:57:42.369Z</published>
    <updated>2018-01-20T06:40:34.951Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><strong>持续更新遇到的问题</strong></p>
<h5 id="①"><a href="#①" class="headerlink" title="①"></a>①</h5><p>其中最大的障碍，就是没有反馈，</p>
<p>刚开始写作，不可避免要遇到这种情形：开口说话无人听，动手写字无人喝彩。</p>
<p>即使坚持了一段时间后，有一丁点的熟练后，当把自己好不容易才写好的文章，发出去后，没有啥反馈，一时半会就会有一种担心，这是自己能写的最好的作品了，因为真的耗尽了自己的所有的心力。</p>
<p>可是传播的效果还是不明显，潜意识里面就会有种担心，这就是自己能写到的最好的一篇文章了。</p>
<h5 id="②"><a href="#②" class="headerlink" title="②"></a>②</h5><p>灵感不常有，怀疑常陪伴。</p>
<p>经常我们遇到的是这样的情形，想着想着就堵了，脑袋宕机了，然后就不知道该如何下笔。当把一件闲情逸致的事情，比如写公众号，当作任务来完成的时候，刚开始还好</p>
<p>可是连续写5天左右的时候，写作这件事就像马丁说，那种感觉就像便秘……埋头苦想，咬笔头，最后憋出了个一百多个字，回头看下，感觉又不对，删了，重新再写，结果了过了两三个小时还是没有写出个所以然来，感觉就是没有啥灵感。</p>
<h5 id="③"><a href="#③" class="headerlink" title="③"></a>③</h5><p>只顾自我表达，写作在他人看来就是类似装逼的一种，换位思考，好像很多的文章，标题就有种教育别人应该怎么做，怎么生活的以为，这是一种可恶的好为人师表现。</p>
<p>自我表达只是对于自己和周围的朋友有关系，可以更好让朋友理解自己的想法。写作其实也是沟通的一种</p>
<p>表达如果足够清晰，这样的沟通就比酒桌上，醉醺醺的称兄道弟的时候，畅谈所谓的“肺腑之言”要有效太多。</p>
<p>朋友间，其实他们就希望能够得到“有用的东西”，或者说是分享。</p>
<p><strong>转变观念</strong></p>
<p>思考从来都是从一个问题开始的，关于持续性写作，我记得以前看过一个李敖访谈，他谈到了他的写作方法，<strong>妓女不靠性欲接客，我不靠灵感写作</strong></p>
<blockquote>
<p>有人问我，李敖你靠不靠灵感来写作？</p>
<p>我说我不靠灵感写作，我坐下来就可以写作，</p>
<p>我反问他一句“一个妓女要不要靠性欲来接客呢？”</p>
<p>不需要嘛，她就可以接客不需要发情嘛，靠发情来接客的话没有资格做妓女。</p>
</blockquote>
<p>话糙理不糙。这几天的经验也让我对他的话深表赞同。</p>
<p>不靠灵感写作，那要靠什么来持续的更新呢？</p>
<p>关于持久性，我比较服村上春树，这个人对自己超狠，他是一个跑步狂魔，每天都要雷打不动的跑步一个小时，然后每年都要参加一次全马、多次铁人三项，简直牲口。这在他《当我谈跑步时，我谈些什么》有谈到。</p>
<p>至于写作，他的做法就是“像打卡考勤那样，每天基本上不多不少，就写十页”</p>
<p>古人的技巧很简单：“读书破万卷，下笔如有神”</p>
<p>就一招，读书，目标万卷，当看完一本小说，或者一本好书的时候，就是会激发自己非常多的想法，这时候就真的很想要表达出来，那么就不要停，让自己的思绪狂飙，快速记录下来自己的想法，这就是自己的财富啊。</p>
<p><strong>两点经验</strong></p>
<p>第一，不要有那种做大V的幻觉，清晰的的知道自己的目前的阶段，定位清楚之后，那么那些赞赏、点赞、评论，不用太在意了。</p>
<p>但要有进步又必须持续换位思考</p>
<blockquote>
<ul>
<li>别人到底是因为什么原因点开文章，是因为标题？题图？</li>
<li>为什么会转发文章，是什么原因导致了他们居然忍不住转发了？</li>
<li>为什么会评论，强烈的希望能够表达自己的观点？</li>
</ul>
</blockquote>
<p>第二，加入一个写作群，身边的没有一起写作的人，那么就去找那些一起写作的人，正如那句非洲谚语所说的：</p>
<blockquote>
<p>一个人走得快，一群人走得远</p>
</blockquote>
<p>不仅仅自由你自己会遇到这些问题，当遇到问题的时候有一些过来人，稍微指点一下迷津，那也许是当头棒喝的效果</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;&lt;strong&gt;持续更新遇到的问题&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h5 id=&quot;①&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#①&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;①&quot;&gt;&lt;/a&gt;①&lt;/h5&gt;&lt;p&gt;其中最大的障碍，就是没有反馈，&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;刚开始写作，不可避免要遇到这种情形
    
    </summary>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>由吃饭想到的</title>
    <link href="http://www.yourname.com/child/2018/01/18/%E7%94%B1%E5%90%83%E9%A5%AD%E6%83%B3%E5%88%B0%E7%9A%84/"/>
    <id>http://www.yourname.com/child/2018/01/18/由吃饭想到的/</id>
    <published>2018-01-18T08:40:32.420Z</published>
    <updated>2018-01-18T15:21:06.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>我有个从小养成习惯，如果吃饭，那么一定要有饭，如果没有饭的话，感觉都不像吃饭，至少对我来说。</p>
<p>让我非常诧异的是，和朋友一起出去聚餐，他们都不吃饭，只吃菜，他们的解释是，吃大餐谁还吃米饭。</p>
<p>但我就是个“奇葩”，然后就我一个人要了一钵饭。</p>
<p>几次下来，他们都知道我吃饭，一定“要饭”，这基本都成为了大家的笑点了；</p>
<p>随着阅历的增多，我发现北方人基本不吃米饭，他们吃面食，而看美剧的时候，也从没看过老外吃过米饭。</p>
<p>所以慢慢我醒悟到米饭其实并不是必须的，也就是说吃饭不吃米饭是没问题的。</p>
<p>我是在接触了健身方面的知识后，认清了到这么一个事实，亚洲人的饮食，也就是以米饭、面条等高碳水化合物为主的饮食结构，到了30岁过后，是非常容易发胖的。而肥胖容易引起非常多的隐患，所以少吃米饭还是挺好的一件事。</p>
<p>传统观念，我们一日三餐要准时吃，早上要吃好，中午要吃饱，晚上要吃少。</p>
<p>可是科学营养的饮食，却是少吃多餐。</p>
<p>这种感觉很奇特，非常的反习惯。</p>
<p>有一种痛，叫做长痛不如短痛，小时候，令我印象深刻的是长肉刺的时候，它总是“野火烧不尽”，不止一个人建议我说，只要把肉刺“连根拔起”它就不会再长了，不然一直蹭着非常难受，我自己稍微尝试了下，皮就跟着一起撕下来了，血肉模糊的景象，吓得我还是用指甲钳多剪几次。</p>
<p>《怪诞行为学》这本书的作者，曾经因为镁光灯爆照而导致大面积烧伤。<br>在医院治疗期间需要做一种叫做“浸泡治疗”，护士通常的做法是，揭起一条绷带，快速撕下来，尽量让痛苦的时间缩短。这种做法的依据是：</p>
<blockquote>
<p>快速用力的扯去绷带，确实会给病人带来瞬间的剧烈疼痛，但比一点一点慢慢揭要好，因为那样做虽然疼痛会减轻，但病人疼痛的时间会延长，病人疼痛的程度总体上说会加大。</p>
</blockquote>
<p>而作者通过自己的实验研究发现，事实上采取低密度疼痛治疗的方式，时间会长一些，但病人所感受到的痛苦比高密度短时间的做法要少。也就是如果那时候在作者接受治疗的时候，如果护士能够慢慢的轻柔的撕绷带，他感受到的痛苦就没有那么强烈。</p>
<p>上周在TED看了一位叫做卜静秋的演讲<a href="https://www.ted.com/talks/lisa_bu_how_books_can_open_your_mind/discussion" target="_blank" rel="external">https://www.ted.com/talks/lisa_bu_how_books_can_open_your_mind/discussion</a></p>
<p>她谈到一个例子，如果你会两种语言，比如英语和汉语，那么把你喜欢的书的两个语言版本对比读也很有意思。</p>
<p> 人们常说翻译总有缺失，她却发现翻译也可以带来收获。她发现一个有趣的地方，快乐的英文翻译叫做 “fast joy”</p>
<p>新娘英文叫做“new mother”</p>
<p>重新翻译回中文， 原来“快乐”一词的字面意思可解为“快速欢乐”， 而“新娘”一词的字面意思可解为“新妈妈”。</p>
<p>我看完的第一感觉就是—“这样也行！”</p>
<p>搜索了下网络，还真有这个解释男人一辈子都需要人照顾，尤其需要女人照顾，小的时候有母亲，等母亲老了的时候，就要再找一个新的母亲，那也就是”新娘”。</p>
<p>挺有意思的。</p>
<p>回到吃饭这件事上，在看过《穷查理宝典》后，我非常沉迷于芒格推崇的思维：</p>
<blockquote>
<p>反着想，一定要反着想</p>
</blockquote>
<p>这个和逆向思维差不多，但好像适用范围更广：</p>
<blockquote>
<ul>
<li>比如生活是向前的，但如果反过来想，当生命倒回的话，可以让我们更清晰的做决定；</li>
<li>当我们想要追求成功的时候，反过来想，就是如何避免失败；</li>
<li>具体的比如减肥，反过来想，就是如何如何避免增重</li>
</ul>
</blockquote>
<p>这样想，总是能够给我不一样的启发，所以有段时间我经常会这样思考，什么事也都反过来想一下。</p>
<p>有次吃饭的时候，突然我就想为什么一直以来都是吃饭配菜，而不是吃菜配饭。</p>
<p>然后，我把盘子一转，今天就来个吃菜配饭，发现完全没问题啊，不过这样吃饭非常奇怪，因为菜变成了“主食”，饭变成了“配菜”。</p>
<p>然后出现了一个没有过的结果，饭剩下了，菜全部吃完了（我的吃饭习惯，饭扫光，菜还有剩余。）</p>
<p>你看，换一种方式吃饭，米饭就少吃了。</p>
<p>我们发现以前是这样想的，原来还可以那样想。</p>
<p>或许这就是成长吧。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;我有个从小养成习惯，如果吃饭，那么一定要有饭，如果没有饭的话，感觉都不像吃饭，至少对我来说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;让我非常诧异的是，和朋友一起出去聚餐，他们都不吃饭，只吃菜，他们的解释是，吃大餐谁还吃米饭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但我就是个“奇葩”，然后就我一个人要了一钵饭。&lt;/p&gt;
&lt;
    
    </summary>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>机会错过的时候才叫做机会</title>
    <link href="http://www.yourname.com/child/2018/01/17/%E6%9C%BA%E4%BC%9A%E9%94%99%E8%BF%87%E7%9A%84%E6%97%B6%E5%80%99%E6%89%8D%E5%8F%AB%E5%81%9A%E6%9C%BA%E4%BC%9A/"/>
    <id>http://www.yourname.com/child/2018/01/17/机会错过的时候才叫做机会/</id>
    <published>2018-01-17T14:42:56.344Z</published>
    <updated>2018-01-17T14:42:56.620Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h4 id="能不能加速成长"><a href="#能不能加速成长" class="headerlink" title="能不能加速成长"></a>能不能加速成长</h4><p>在这篇文章《<a href="http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzIxMDE3MjA2NA==&amp;mid=2651755696&amp;idx=1&amp;sn=e90fea96bb8797e38f1270549e42857c&amp;chksm=8c92957fbbe51c695d97dfc47eec5844310b6246fccd06bea47f6d30bb1af8be1f4a12d0af78&amp;scene=21#wechat_redirect" target="_blank" rel="external">人生不就是养成类的游戏</a>》最后我提到了这个问题：</p>
<blockquote>
<p>小鸡养成是有道具的，比如加速卡，有没有适用于每一个人的人生加速卡？</p>
</blockquote>
<p>看到人与人之间的差别这么大，其实不用猜，我们潜意识都知道确实有一些加速卡，比如：</p>
<ul>
<li><p>先天有个好的父母；</p>
</li>
<li><p>家里的土地被征收了；</p>
</li>
<li><p>运气好，赶上时代的浪潮；</p>
<p>……</p>
</li>
</ul>
<h4 id="这个时代其实很多机会"><a href="#这个时代其实很多机会" class="headerlink" title="这个时代其实很多机会"></a>这个时代其实很多机会</h4><p>这些年其实也眼睁睁的看着机会一个个错过，随便举2个例子：</p>
<blockquote>
<ol>
<li><p>比如2015年的熊市现在看来明显就是一个大机会—入场的机会；15年股灾，时不时的听到千股跌停的新闻。只要经历过的人无不心惊胆战，但那些能够劫后余生的人，在那时候能够冷静抄底的人，到了现在应该都会笑的。因为事后看来这就是一个大大的机会，有心的人可以查看一下那时候的茅台的股票是多少，现在的股票是多少。这个市场就是收割韭菜的，同时也告诉我们这些菜鸟，没有头脑，就不要进场了。</p>
<p>​</p>
</li>
<li><p>智能手机的热潮：11年的时候，还在读书，坐火车春节回家的时候，遇到两个浙江温州的女士，一上火车就开始开火车，停不下来，搞得我一晚上都没有睡觉，不过我现在都还记得，她们好像说了前两天刚在深圳考察，看到Ipad、iPhone，眉飞色舞的说那都是赚钱的机会啊！我听的不明所以……接下来的两年，中国智能手机爆发，我也终于明白了那两位美眉的意思，也不得不佩服温州人做生意的眼光。据说那时候的水果机我记得是4代，推特上流传“一部水果可把model搞定”，想想有多疯狂……</p>
</li>
</ol>
</blockquote>
<p>当然中国房子更是让人惊心动魄，悔不当初……</p>
<p><strong>机会在错过的时候才会被人称做机会</strong>。</p>
<h4 id="即使知道了，也没有做到"><a href="#即使知道了，也没有做到" class="headerlink" title="即使知道了，也没有做到"></a>即使知道了，也没有做到</h4><p>如果前面的例子还可以用自己的无知来掩盖，可下面这个例子，却是我用生命来实践，即使知道了，也不代表自己能做到。</p>
<p>最近这一个多月，数字加密货币太过火爆了……</p>
<p>如果我现在和人说，我在2013年，比特币还只是200多人民币（现在已经十万多人民币了）的时候差点要买了，因为某些原因，最后没有下手……</p>
<p>估计很多人会为我痛惜，感觉错失了“一个亿”。</p>
<p>有好几个，之前和他们谈论过的朋友特意和我说：</p>
<blockquote>
<p>“如果我们那时买入的话，现在赚发了……”</p>
</blockquote>
<p>其实我自己知道，我只是知道而已，根本没想到，也没去深入学习，谈何做到呢？</p>
<p>所以后来我基本上与朋友都不谈论这个事情了，我自己默默的去学习了……</p>
<h4 id="为什么没把握住机会"><a href="#为什么没把握住机会" class="headerlink" title="为什么没把握住机会"></a>为什么没把握住机会</h4><p>这几年我有空的时候一直会想这个问题，过去的这一两年也看了好多书，慢慢有了自己的心得体会，表面上可以分析出非常多的原因，比如：</p>
<blockquote>
<ol>
<li>缺钱是一个最大的制约因素，因为很多地方需要钱，自己卖命挣钱也没有挣到多少；努力挣钱，然后有余，才有机会把握机会。也就是说自己根本承受不了那个损失，即使那个损失是波动的；</li>
<li>周围的人只是物理距离近，但想问题的方式可能非常远；</li>
<li>一个人终究有局限，思考问题终究没有那么全面。《原则》这本书里面就提到一个我现在才明白的道理，最终做的决定都要做压力测试，</li>
<li>机会总是留给有准备的人，之前的积累太重要的了，手机app以为是一个机会，可最终都是那些在互联网深耕十多年的大公司最终占据了我们手机的主屏；微信公众号是一个机会，可是最终有千万粉丝的大号，基本上也是那些写作十多年的人；</li>
</ol>
</blockquote>
<h4 id="信息差"><a href="#信息差" class="headerlink" title="信息差"></a>信息差</h4><p>再深入到本质思考问题，现在那些厉害的人还是通过信息差来赚钱。</p>
<p>认真想一想：</p>
<blockquote>
<p>从长远看，人的命运在于选择，这个已经是常识了，而其实选择的质量在于了解的正确信息的全面程度</p>
</blockquote>
<p>我之前以为这个世界已经是信息世界，不再像以前那种通过信息差来赚钱的，因为信息的获得太容易了。</p>
<p>但这个世界太复杂了，有很多噪杂的声音，爆炸的信息，就像我在这篇文章<a href="http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzIxMDE3MjA2NA==&amp;mid=2651755651&amp;idx=1&amp;sn=5fbe5752de33f89e4ec7a6217f6290cf&amp;chksm=8c92954cbbe51c5a82c09775a2b098e6aba9e650e8c140221378e0d70fc3e942cac098a9b8b6&amp;scene=21#wechat_redirect" target="_blank" rel="external">敢不敢做一个复杂的人，决定你生活的质量</a>所说：</p>
<p>现在需求是在一丢的垃圾里面找到<strong>有效的信息。</strong></p>
<p>因为信息不等于知识，这像有一个类比是这样说的：</p>
<blockquote>
<p>房子确实是由砖头建成的，但一堆砖头垒在那里并不会自动构成房子，同样的道理，知识确实是由信息构成的，但一大堆信息放在一块并不会自动构成知识。</p>
</blockquote>
<p>而有些知识还是死知识，基本上没啥用，比如你知道“懋”字怎么读。</p>
<p>我尝试穷尽我们现在所接受的信息来源：</p>
<ol>
<li>网络：包括公众号、微博、推特、博客、QQ、微信、朋友圈、电影、电视剧、游戏内容；</li>
<li>书籍：电子书、实体书；</li>
<li>生活：所见、所听、所闻、所感、所觉；</li>
<li>交流：与人交流，如果能做到知无不言，言无不尽，那收获巨大；</li>
<li>培训教育：得到、知乎、付费知识、各种培训班；</li>
</ol>
<p>再看看横亘在我们对真实世界的选择：</p>
<ul>
<li>该不该买房？</li>
<li>比如现在火的要上天的加密货币（比特币)到底是不是未来？该不该投资？该怎么思考？</li>
<li>为什么要写作，如何写作，怎样才能最大范围的传播？</li>
<li>股票要不要投资，如何通过炒股获得稳定收益？</li>
<li>做什么生意会赚钱，未来的趋势是什么？</li>
<li>夫妻、家庭等关系如何处理？</li>
<li>孩子应该怎么培养？</li>
</ul>
<p>搜索引擎一搜，貌似有很多答案，太多信息可以选择，与人交流，他们也都能聊得头头是道。</p>
<p>可是大家也很容易发现：可选择的信息太多的话，直接导致的一点就是焦虑，因为你不知道哪个是更好的。</p>
<p>当不知道怎么选的时候，这时候只好诉诸权威了。</p>
<p>你看，其实现在所有的付费内容都是通过信息差来赚钱的，俗称“智商税”。</p>
<p>因为他们懂，我们不懂，所以他们可以赚钱。</p>
<p>但即使是权威说的，现在有一点想法的人，也会不断的怀疑，他说的是不是真的，</p>
<p>经历了这个的时代的信息爆炸，从兴奋到焦虑到茫然到权威，不断的寻找……</p>
<p>到最终，还是要靠自己独立思考，为自己的决策买单。</p>
<p>现在的我真的相信思考的高度、广度和深度，决定一个人的生活质量。</p>
<p>注：当然现在的数字货币泡沫太大了，前些天据说大妈开始入场了……</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;h4 id=&quot;能不能加速成长&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#能不能加速成长&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;能不能加速成长&quot;&gt;&lt;/a&gt;能不能加速成长&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;在这篇文章《&lt;a href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzI
    
    </summary>
    
    
  </entry>
  
</feed>
